const defaultQuestions = [
        {
            "question": "في أي رياضة يُستخدم المضرب والكرة الصغيرة؟",
            "answer": "تنس الطاولة",
            "category": "رياضة",
            "difficulty": "سهل",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو مؤسس الدولة الأموية؟",
            "answer": "معاوية بن أبي سفيان",
            "category": "تاريخ",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هو الكوكب الأقرب إلى الشمس؟",
            "answer": "عطارد",
            "category": "علوم",
            "difficulty": "سهل",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هي أكبر دولة في العالم من حيث المساحة؟",
            "answer": "روسيا",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "سهل",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو رسام لوحة \"\"العشاء الأخير\"\"؟",
            "answer": "ليوناردو دافنشي",
            "category": "فنون",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هو الحيوان الذي يُطلق عليه اسم \"\"سفينة الصحراء\"\"؟",
            "answer": "الجمل",
            "category": "علوم",
            "difficulty": "سهل",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "في أي عام تم بناء برج إيفل؟",
            "answer": "1889",
            "category": "تاريخ",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هي الدولة التي تحتوي على أكبر عدد من الجزر؟",
            "answer": "السويد",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "كم عدد الميداليات الذهبية التي حصل عليها مايكل فيلبس؟",
            "answer": "23",
            "category": "رياضة",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هي الموسيقى الوطنية التي كتبها بيتهوفن؟",
            "answer": "السيمفونية التاسعة",
            "category": "فنون",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هو العنصر الكيميائي الذي يوجد في الماء بنسبة 2؟",
            "answer": "الهيدروجين",
            "category": "علوم",
            "difficulty": "سهل",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو الزعيم الذي قاد استقلال الهند؟",
            "answer": "المهاتما غاندي",
            "category": "تاريخ",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هو أطول نهر في العالم؟",
            "answer": "نهر النيل",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "سهل",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هي الرياضة الوطنية في اليابان؟",
            "answer": "السومو",
            "category": "رياضة",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هي أقدم أوبرا معروفة في العالم؟",
            "answer": "أورفيو",
            "category": "فنون",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هو العضو المسؤول عن تنقية الدم في جسم الإنسان؟",
            "answer": "الكلى",
            "category": "علوم",
            "difficulty": "سهل",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو أول رجل هبط على القمر؟",
            "answer": "نيل أرمسترونغ",
            "category": "تاريخ",
            "difficulty": "سهل",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هي الدولة الأوروبية التي لها حدود مع البرازيل؟",
            "answer": "فرنسا",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو الكاتب الذي كتب رواية \"\"الجريمة والعقاب\"\"؟",
            "answer": "فيودور دوستويفسكي",
            "category": "فنون",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هو الغاز الذي يُستخدم في تعبئة البالونات؟",
            "answer": "الهيليوم",
            "category": "علوم",
            "difficulty": "سهل",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو قائد المسلمين في معركة اليرموك؟",
            "answer": "خالد بن الوليد",
            "category": "تاريخ",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هي عاصمة أستراليا؟",
            "answer": "كانبرا",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هي أول دولة فازت بكأس العالم لكرة القدم؟",
            "answer": "الأوروغواي",
            "category": "رياضة",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو شاعر \"\"المعلقات السبع\"\" المعروف بشعره؟",
            "answer": "امرؤ القيس",
            "category": "فنون",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هو الجهاز الذي يقيس شدة الزلازل؟",
            "answer": "السيزموجراف",
            "category": "علوم",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو القائد الذي أسس الإمبراطورية المغولية؟",
            "answer": "جنكيز خان",
            "category": "تاريخ",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هي القارة الوحيدة التي تغطيها الثلوج بالكامل؟",
            "answer": "القارة القطبية الجنوبية",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو الرسام الشهير بلوحات التكعيبية؟",
            "answer": "بابلو بيكاسو",
            "category": "فنون",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هو أكبر عضو في جسم الإنسان؟",
            "answer": "الجلد",
            "category": "علوم",
            "difficulty": "سهل",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "في أي سنة بدأت الثورة الفرنسية؟",
            "answer": "1789",
            "category": "تاريخ",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هي أصغر دولة في العالم؟",
            "answer": "الفاتيكان",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "سهل",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هي الرياضة التي تُعرف باسم \"\"رياضة الملوك\"\"؟",
            "answer": "البولو",
            "category": "رياضة",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو المؤلف الذي كتب سلسلة روايات \"\"هاري بوتر\"\"؟",
            "answer": "ج. ك. رولينج",
            "category": "فنون",
            "difficulty": "سهل",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هو العنصر الكيميائي الذي رمزه Fe؟",
            "answer": "الحديد",
            "category": "علوم",
            "difficulty": "سهل",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو أول خليفة في الإسلام؟",
            "answer": "أبو بكر الصديق",
            "category": "تاريخ",
            "difficulty": "سهل",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هي العاصمة الاقتصادية للمملكة العربية السعودية؟",
            "answer": "جدة",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هي جنسية الموسيقار الشهير موزارت؟",
            "answer": "نمساوي",
            "category": "فنون",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هو المصطلح العلمي لتحول المادة من الحالة الصلبة إلى الغازية؟",
            "answer": "التسامي",
            "category": "علوم",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو الفاتح الذي فتح القسطنطينية؟",
            "answer": "محمد الفاتح",
            "category": "تاريخ",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هي الجزيرة التي تحتوي على ثلاثة بلدان؟",
            "answer": "بورنيو",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو الشاعر العربي الذي لُقّب بـ \"\"أمير الشعراء\"\"؟",
            "answer": "أحمد شوقي",
            "category": "فنون",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هو الحيوان الوحيد الذي لديه ثلاثة قلوب؟",
            "answer": "الأخطبوط",
            "category": "علوم",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو مؤسس الدولة العباسية؟",
            "answer": "أبو العباس السفاح",
            "category": "تاريخ",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هو الكوكب المعروف بحلقاته البارزة؟",
            "answer": "زحل",
            "category": "علوم",
            "difficulty": "سهل",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هي أكبر محيط في العالم؟",
            "answer": "المحيط الهادئ",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "سهل",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "كم عدد الأشواط في مباراة كرة الطائرة؟",
            "answer": "خمسة",
            "category": "رياضة",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو الشاعر الذي كتب \"\"قصيدة البردة\"\"؟",
            "answer": "كعب بن زهير",
            "category": "فنون",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هو الجهاز الذي يُستخدم لقياس الضغط الجوي؟",
            "answer": "البارومتر",
            "category": "علوم",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "في أي عام تم اكتشاف أمريكا؟",
            "answer": "1492",
            "category": "تاريخ",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هي الدولة التي تقع فيها جبال الأنديز؟",
            "answer": "تشيلي",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو الكاتب الذي كتب مسرحية \"\"ماكبث\"\"؟",
            "answer": "وليام شكسبير",
            "category": "فنون",
            "difficulty": "سهل",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هي أطول عظمة في جسم الإنسان؟",
            "answer": "عظمة الفخذ",
            "category": "علوم",
            "difficulty": "سهل",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو الخليفة العباسي الذي بنا بيت الحكمة؟",
            "answer": "هارون الرشيد",
            "category": "تاريخ",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هي أصغر قارة مأهولة بالسكان؟",
            "answer": "أستراليا",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هي الرياضة التي تُلعب بكرة صغيرة ومضرب خشبي؟",
            "answer": "الكريكيت",
            "category": "رياضة",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو المغني الذي يُلقب بـ \"\"ملك البوب\"\"؟",
            "answer": "مايكل جاكسون",
            "category": "فنون",
            "difficulty": "سهل",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هو الحيوان الأسرع في العالم؟",
            "answer": "الفهد",
            "category": "علوم",
            "difficulty": "سهل",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو أول رئيس لمصر بعد ثورة 1952؟",
            "answer": "محمد نجيب",
            "category": "تاريخ",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هي الدولة التي تُعرف باسم \"\"بلاد الشمس المشرقة\"\"؟",
            "answer": "اليابان",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "سهل",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "كم عدد الأمتار التي تتطلبها سباقات الماراثون؟",
            "answer": "42.195 كم",
            "category": "رياضة",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو الممثل الذي قام بدور \"\"جاك\"\" في فيلم Titanic؟",
            "answer": "ليوناردو دي كابريو",
            "category": "فنون",
            "difficulty": "سهل",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هو اسم العملية التي يتحول فيها السائل إلى بخار؟",
            "answer": "التبخر",
            "category": "علوم",
            "difficulty": "سهل",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هو الاسم السابق لإيران؟",
            "answer": "بلاد فارس",
            "category": "تاريخ",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هي عاصمة كندا؟",
            "answer": "أوتاوا",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "سهل",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو اللاعب الذي يُلقب بـ \"\"الماجيك\"\" في كرة السلة؟",
            "answer": "ماجيك جونسون",
            "category": "رياضة",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو الفنان الذي رسم لوحة \"\"الصرخة\"\"؟",
            "answer": "إدفارد مونك",
            "category": "فنون",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هي المادة المسؤولة عن لون الجلد البني؟",
            "answer": "الميلانين",
            "category": "علوم",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو الخليفة الذي أمر بكتابة القرآن الكريم في مصحف؟",
            "answer": "عثمان بن عفان",
            "category": "تاريخ",
            "difficulty": "سهل",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هي الدولة التي يمر بها نهر السين؟",
            "answer": "فرنسا",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "سهل",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "في أي بلد نشأت لعبة الرجبي؟",
            "answer": "إنجلترا",
            "category": "رياضة",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو الكاتب الذي ألف رواية \"\"البؤساء\"\"؟",
            "answer": "فيكتور هوجو",
            "category": "فنون",
            "difficulty": "سهل",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هي أكبر غدة في جسم الإنسان؟",
            "answer": "الكبد",
            "category": "علوم",
            "difficulty": "سهل",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو الملك الفرنسي الذي أُطلق عليه لقب \"\"ملك الشمس\"\"؟",
            "answer": "لويس الرابع عشر",
            "category": "تاريخ",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هي الدولة التي تُعتبر بوابة أوروبا الشرقية؟",
            "answer": "بولندا",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو مؤلف رواية \"\"الشيخ والبحر\"\"؟",
            "answer": "إرنست همنغواي",
            "category": "فنون",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هو اسم أكبر حيوان ثديي في العالم؟",
            "answer": "الحوت الأزرق",
            "category": "علوم",
            "difficulty": "سهل",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو الفيلسوف الذي كان تلميذًا لسقراط ومعلمًا لأرسطو؟",
            "answer": "أفلاطون",
            "category": "تاريخ",
            "difficulty": "سهل",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هي الدولة التي تحتوي على مدينة البندقية؟",
            "answer": "إيطاليا",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "سهل",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هي الرياضة التي يُستخدم فيها الجودو؟",
            "answer": "الجودو",
            "category": "رياضة",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو الملحن الذي ألف أوبرا \"\"كارمن\"\"؟",
            "answer": "جورج بيزيه",
            "category": "فنون",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هي المادة المسؤولة عن نقل الأكسجين في الدم؟",
            "answer": "الهيموجلوبين",
            "category": "علوم",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو الإمبراطور الروماني الذي أمر ببناء الكولوسيوم؟",
            "answer": "فسباسيان",
            "category": "تاريخ",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هو الجبل الأعلى في العالم؟",
            "answer": "جبل إيفرست",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "سهل",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو أول فريق فاز بدوري أبطال أوروبا؟",
            "answer": "ريال مدريد",
            "category": "رياضة",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو الشاعر الذي كتب \"\"رباعيات الخيام\"\"؟",
            "answer": "عمر الخيام",
            "category": "فنون",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هو أول مسجد بني في الإسلام؟",
            "answer": "مسجد قباء",
            "category": "إسلامي",
            "difficulty": "سهل",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو أول خليفة في الإسلام؟",
            "answer": "أبو بكر الصديق",
            "category": "إسلامي",
            "difficulty": "سهل",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "كم عدد سور القرآن الكريم؟",
            "answer": "114",
            "category": "إسلامي",
            "difficulty": "سهل",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هي أطول سورة في القرآن؟",
            "answer": "سورة البقرة",
            "category": "إسلامي",
            "difficulty": "سهل",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هي أقصر سورة في القرآن؟",
            "answer": "سورة الكوثر",
            "category": "إسلامي",
            "difficulty": "سهل",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو آخر الأنبياء والرسل؟",
            "answer": "النبي محمد صلى الله عليه وسلم",
            "category": "إسلامي",
            "difficulty": "سهل",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "كم عدد ركعات صلاة الظهر؟",
            "answer": "أربع ركعات",
            "category": "إسلامي",
            "difficulty": "سهل",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هي السورة التي تسمى \"\"قلب القرآن\"\"؟",
            "answer": "سورة يس",
            "category": "إسلامي",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هو الشهر الذي فرض فيه الصيام؟",
            "answer": "شهر رمضان",
            "category": "إسلامي",
            "difficulty": "سهل",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "كم مرة ذكرت كلمة \"\"الجنة\"\" في القرآن؟",
            "answer": "77 مرة",
            "category": "إسلامي",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو أول من جمع القرآن الكريم في مصحف؟",
            "answer": "أبو بكر الصديق",
            "category": "إسلامي",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هي القبلة الأولى للمسلمين؟",
            "answer": "المسجد الأقصى",
            "category": "إسلامي",
            "difficulty": "سهل",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو الصحابي الملقب بـ \"\"أسد الله\"\"؟",
            "answer": "حمزة بن عبد المطلب",
            "category": "إسلامي",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هو اسم الغار الذي نزل فيه الوحي؟",
            "answer": "غار حراء",
            "category": "إسلامي",
            "difficulty": "سهل",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "كم سنة استمرت دعوة النبي صلى الله عليه وسلم في مكة؟",
            "answer": "13 سنة",
            "category": "إسلامي",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هي أول كلمة نزلت من القرآن؟",
            "answer": "اقرأ",
            "category": "إسلامي",
            "difficulty": "سهل",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هي السورة التي ذكرت فيها غزوة بدر؟",
            "answer": "سورة الأنفال",
            "category": "إسلامي",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هو الركن الثالث من أركان الإسلام؟",
            "answer": "الزكاة",
            "category": "إسلامي",
            "difficulty": "سهل",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هو عدد أسماء الله الحسنى؟",
            "answer": "99 اسمًا",
            "category": "إسلامي",
            "difficulty": "سهل",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو الصحابي الذي قال عنه النبي: \"\"سيف الله المسلول\"\"؟",
            "answer": "خالد بن الوليد",
            "category": "إسلامي",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هي أول معركة قادها المسلمون؟",
            "answer": "معركة بدر",
            "category": "إسلامي",
            "difficulty": "سهل",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو النبي الذي ابتلعه الحوت؟",
            "answer": "النبي يونس عليه السلام",
            "category": "إسلامي",
            "difficulty": "سهل",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هي الكلمة التي تتوسط القرآن الكريم؟",
            "answer": "وليتلطف",
            "category": "إسلامي",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو مؤذن الرسول صلى الله عليه وسلم؟",
            "answer": "بلال بن رباح",
            "category": "إسلامي",
            "difficulty": "سهل",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هي السورة التي تحدثت عن غزوة أحد؟",
            "answer": "سورة آل عمران",
            "category": "إسلامي",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو النبي الذي أُمر ببناء السفينة؟",
            "answer": "النبي نوح عليه السلام",
            "category": "إسلامي",
            "difficulty": "سهل",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هو اسم أم النبي محمد صلى الله عليه وسلم؟",
            "answer": "آمنة بنت وهب",
            "category": "إسلامي",
            "difficulty": "سهل",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هي أول صلاة فرضت على المسلمين؟",
            "answer": "صلاة الظهر",
            "category": "إسلامي",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو الصحابي الذي بشره النبي بالجنة وهو يمشي؟",
            "answer": "عبد الرحمن بن عوف",
            "category": "إسلامي",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هو عدد أيام التشريق؟",
            "answer": "ثلاثة أيام",
            "category": "إسلامي",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هو أول بيت وضع للناس؟",
            "answer": "الكعبة المشرفة",
            "category": "إسلامي",
            "difficulty": "سهل",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو النبي الذي أمره الله بذبح ابنه؟",
            "answer": "النبي إبراهيم عليه السلام",
            "category": "إسلامي",
            "difficulty": "سهل",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "كم عدد الغزوات التي قادها النبي بنفسه؟",
            "answer": "27 غزوة",
            "category": "إسلامي",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هي أول سورة في ترتيب المصحف؟",
            "answer": "سورة الفاتحة",
            "category": "إسلامي",
            "difficulty": "سهل",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو الصحابي الذي نام في فراش النبي ليلة الهجرة؟",
            "answer": "علي بن أبي طالب",
            "category": "إسلامي",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هو اسم ناقة النبي صلى الله عليه وسلم؟",
            "answer": "القصواء",
            "category": "إسلامي",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هي السورة التي نزلت كاملة مرة واحدة؟",
            "answer": "سورة الأنعام",
            "category": "إسلامي",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو أول من آمن من الصبيان؟",
            "answer": "علي بن أبي طالب",
            "category": "إسلامي",
            "difficulty": "سهل",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "كم عدد الأشهر الحرم؟",
            "answer": "أربعة أشهر",
            "category": "إسلامي",
            "difficulty": "سهل",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هي السورة التي تسمى \"\"السبع المثاني\"\"؟",
            "answer": "سورة الفاتحة",
            "category": "إسلامي",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو النبي الذي تحدث مع الطيور؟",
            "answer": "النبي سليمان عليه السلام",
            "category": "إسلامي",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هي الكلمة الأكثر تكرارًا في القرآن الكريم؟",
            "answer": "لفظ الجلالة \"\"الله\"\"",
            "category": "إسلامي",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو أول مولود في الإسلام بعد الهجرة؟",
            "answer": "عبد الله بن الزبير",
            "category": "إسلامي",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو الصحابي الذي أشار بحفر الخندق؟",
            "answer": "سلمان الفارسي",
            "category": "إسلامي",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هو عدد أبواب الجنة؟",
            "answer": "ثمانية أبواب",
            "category": "إسلامي",
            "difficulty": "سهل",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هي السورة التي تسمى \"\"عروس القرآن\"\"؟",
            "answer": "سورة الرحمن",
            "category": "إسلامي",
            "difficulty": "سهل",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو النبي الذي سمي بـ \"\"ذو النون\"\"؟",
            "answer": "النبي يونس عليه السلام",
            "category": "إسلامي",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هو نظام التشغيل الأكثر استخدامًا في العالم؟",
            "answer": "ويندوز",
            "category": "تكنولوجيا",
            "difficulty": "سهل",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هو أول محرك بحث على الإنترنت؟",
            "answer": "أرشي (Archie)",
            "category": "تكنولوجيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو مؤسس شركة مايكروسوفت؟",
            "answer": "بيل غيتس",
            "category": "تكنولوجيا",
            "difficulty": "سهل",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هو اسم أول جهاز كمبيوتر تم صنعه؟",
            "answer": "ENIAC",
            "category": "تكنولوجيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هو اسم أكبر شركة في مجال تصنيع الهواتف الذكية؟",
            "answer": "سامسونج",
            "category": "تكنولوجيا",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هو اختصار \"\"HTTP\"\"؟",
            "answer": "HyperText Transfer Protocol",
            "category": "تكنولوجيا",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هو أول موقع ويب في العالم؟",
            "answer": "info.cern.ch",
            "category": "تكنولوجيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هي لغة البرمجة التي طورها جيمس غوسلينغ؟",
            "answer": "جافا",
            "category": "تكنولوجيا",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هو اسم جهاز شركة أبل اللوحي؟",
            "answer": "آيباد",
            "category": "تكنولوجيا",
            "difficulty": "سهل",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هي وحدة قياس سرعة المعالج؟",
            "answer": "جيجاهرتز",
            "category": "تكنولوجيا",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هو الاسم الذي يُطلق على البرامج الضارة؟",
            "answer": "الفيروسات",
            "category": "تكنولوجيا",
            "difficulty": "سهل",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هو اختصار \"\"RAM\"\"؟",
            "answer": "Random Access Memory",
            "category": "تكنولوجيا",
            "difficulty": "سهل",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هو اسم مؤسس شركة تسلا؟",
            "answer": "إيلون ماسك",
            "category": "تكنولوجيا",
            "difficulty": "سهل",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هو أكبر محرك بحث في العالم؟",
            "answer": "جوجل",
            "category": "تكنولوجيا",
            "difficulty": "سهل",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هو أول هاتف ذكي يعمل بنظام أندرويد؟",
            "answer": "HTC Dream",
            "category": "تكنولوجيا",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هو الاختراع الذي قام به تيم بيرنرز لي؟",
            "answer": "شبكة الإنترنت (World Wide Web)",
            "category": "تكنولوجيا",
            "difficulty": "سهل",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هو اسم أول لعبة فيديو تم تصميمها؟",
            "answer": "بونغ (Pong)",
            "category": "تكنولوجيا",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هو أكبر موقع تواصل اجتماعي في العالم؟",
            "answer": "فيسبوك",
            "category": "تكنولوجيا",
            "difficulty": "سهل",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هو اختصار \"\"URL\"\"؟",
            "answer": "Uniform Resource Locator",
            "category": "تكنولوجيا",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هو اسم نظام التشغيل الذي طورته شركة أبل؟",
            "answer": "macOS",
            "category": "تكنولوجيا",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هي الشركة التي تصنع سلسلة هواتف \"\"بيكسل\"\"؟",
            "answer": "جوجل",
            "category": "تكنولوجيا",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هو اسم الشركة التي طورت نظام أندرويد؟",
            "answer": "أندرويد (Android Inc.)",
            "category": "تكنولوجيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هو اسم أول متصفح إنترنت تم إنشاؤه؟",
            "answer": "WorldWideWeb",
            "category": "تكنولوجيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هو اسم أكبر شبكة اجتماعية مهنية؟",
            "answer": "لينكد إن",
            "category": "تكنولوجيا",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هو اسم المساعد الصوتي لشركة أبل؟",
            "answer": "سيري (Siri)",
            "category": "تكنولوجيا",
            "difficulty": "سهل",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هو اختصار \"\"VPN\"\"؟",
            "answer": "Virtual Private Network",
            "category": "تكنولوجيا",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هي العملة الرقمية الأولى في العالم؟",
            "answer": "بيتكوين",
            "category": "تكنولوجيا",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هي لغة البرمجة الأكثر استخدامًا لتطوير تطبيقات الويب؟",
            "answer": "جافا سكريبت",
            "category": "تكنولوجيا",
            "difficulty": "سهل",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هو اسم الشركة التي تصنع وحدات معالجة الرسوم \"\"GeForce\"\"؟",
            "answer": "إنفيديا",
            "category": "تكنولوجيا",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هو الاسم الذي يُطلق على الروبوتات المبرمجة لأداء مهام محددة؟",
            "answer": "الأتمتة",
            "category": "تكنولوجيا",
            "difficulty": "سهل",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هو اسم المؤسس المشارك لشركة أبل؟",
            "answer": "ستيف جوبز",
            "category": "تكنولوجيا",
            "difficulty": "سهل",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هو الاسم التجاري لأول حاسوب شخصي؟",
            "answer": "ألتير 8800",
            "category": "تكنولوجيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هو الاسم الذي يُطلق على التقنية التي تحاكي الذكاء البشري؟",
            "answer": "الذكاء الاصطناعي",
            "category": "تكنولوجيا",
            "difficulty": "سهل",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هو اختصار \"\"IoT\"\"؟",
            "answer": "Internet of Things",
            "category": "تكنولوجيا",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هو اسم البرمجية المستخدمة لتحرير الصور؟",
            "answer": "فوتوشوب",
            "category": "تكنولوجيا",
            "difficulty": "سهل",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هو اسم شركة التجارة الإلكترونية التي أسسها جيف بيزوس؟",
            "answer": "أمازون",
            "category": "تكنولوجيا",
            "difficulty": "سهل",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هو اسم أول منصة لتخزين البيانات السحابية؟",
            "answer": "دروب بوكس",
            "category": "تكنولوجيا",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هو اسم أول روبوت بشري الشكل؟",
            "answer": "أسيمو (ASIMO)",
            "category": "تكنولوجيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هي لغة البرمجة التي تُستخدم لتطوير تطبيقات أندرويد؟",
            "answer": "كوتلن (Kotlin)",
            "category": "تكنولوجيا",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هو اسم التقنية المستخدمة في الهواتف لتحديد المواقع؟",
            "answer": "GPS",
            "category": "تكنولوجيا",
            "difficulty": "سهل",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هو اسم أول شركة طورت محركات الأقراص الصلبة؟",
            "answer": "IBM",
            "category": "تكنولوجيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هو اسم المساعد الذكي الذي طورته جوجل؟",
            "answer": "جوجل أسيستنت",
            "category": "تكنولوجيا",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هو الاسم التجاري لأول هاتف آيفون؟",
            "answer": "iPhone",
            "category": "تكنولوجيا",
            "difficulty": "سهل",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هي أكبر منصة لمشاركة مقاطع الفيديو؟",
            "answer": "يوتيوب",
            "category": "تكنولوجيا",
            "difficulty": "سهل",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هو اسم الشركة التي اخترعت تقنية Wi-Fi؟",
            "answer": "CSIRO",
            "category": "تكنولوجيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هو اختصار \"\"SQL\"\"؟",
            "answer": "Structured Query Language",
            "category": "تكنولوجيا",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هي لغة البرمجة التي طورها غويدو فان روسوم؟",
            "answer": "بايثون",
            "category": "تكنولوجيا",
            "difficulty": "سهل",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو مؤسس المملكة العربية السعودية؟",
            "answer": "الملك عبد العزيز آل سعود",
            "category": "أمراء وحكام",
            "difficulty": "سهل",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو أول رئيس للولايات المتحدة الأمريكية؟",
            "answer": "جورج واشنطن",
            "category": "أمراء وحكام",
            "difficulty": "سهل",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو السلطان العثماني الذي فتح القسطنطينية؟",
            "answer": "محمد الفاتح",
            "category": "أمراء وحكام",
            "difficulty": "سهل",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو أول خليفة أموي؟",
            "answer": "معاوية بن أبي سفيان",
            "category": "أمراء وحكام",
            "difficulty": "سهل",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو آخر ملوك الفرس قبل الفتح الإسلامي؟",
            "answer": "يزدجرد الثالث",
            "category": "أمراء وحكام",
            "difficulty": "سهل",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو القائد المسلم الذي فتح مصر؟",
            "answer": "عمرو بن العاص",
            "category": "أمراء وحكام",
            "difficulty": "سهل",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو الملك الذي يُلقب بـ\"\"قلب الأسد\"\"؟",
            "answer": "ريتشارد قلب الأسد",
            "category": "أمراء وحكام",
            "difficulty": "سهل",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو الخليفة الذي بنى قبة الصخرة؟",
            "answer": "عبد الملك بن مروان",
            "category": "أمراء وحكام",
            "difficulty": "سهل",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو الملك الذي بنى برج إيفل تكريمًا له؟",
            "answer": "لويس الرابع عشر",
            "category": "أمراء وحكام",
            "difficulty": "سهل",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو آخر قياصرة روسيا؟",
            "answer": "نيقولا الثاني",
            "category": "أمراء وحكام",
            "difficulty": "سهل",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو الملك الذي وحد ألمانيا في القرن التاسع عشر؟",
            "answer": "أوتو فون بسمارك",
            "category": "أمراء وحكام",
            "difficulty": "سهل",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو أول رئيس وزراء للمملكة المتحدة؟",
            "answer": "روبرت والبول",
            "category": "أمراء وحكام",
            "difficulty": "سهل",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو أول إمبراطور لروما؟",
            "answer": "أغسطس قيصر",
            "category": "أمراء وحكام",
            "difficulty": "سهل",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو الحاكم الذي كتب الدستور الأمريكي؟",
            "answer": "جورج واشنطن",
            "category": "أمراء وحكام",
            "difficulty": "سهل",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو الرئيس الأمريكي الذي أعلن استقلال الولايات المتحدة؟",
            "answer": "توماس جيفرسون",
            "category": "أمراء وحكام",
            "difficulty": "سهل",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو الملك الذي قاد إسبانيا إلى عصرها الذهبي؟",
            "answer": "فيليب الثاني",
            "category": "أمراء وحكام",
            "difficulty": "سهل",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو مؤسس الدولة الأيوبية؟",
            "answer": "صلاح الدين الأيوبي",
            "category": "أمراء وحكام",
            "difficulty": "سهل",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو مؤسس إمارة الكويت؟",
            "answer": "صباح بن جابر",
            "category": "أمراء وحكام",
            "difficulty": "سهل",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو الأمير الذي أسس إمارة موناكو؟",
            "answer": "فرانسوا غريمالدي",
            "category": "أمراء وحكام",
            "difficulty": "سهل",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو الملك الذي حكم فرنسا أثناء الثورة الفرنسية؟",
            "answer": "لويس السادس عشر",
            "category": "أمراء وحكام",
            "difficulty": "سهل",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو الحاكم الذي أمر ببناء سور الصين العظيم؟",
            "answer": "تشين شي هوانغ",
            "category": "أمراء وحكام",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو القائد الذي غزا إنجلترا عام 1066؟",
            "answer": "ويليام الفاتح",
            "category": "أمراء وحكام",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو الخليفة الذي نقل عاصمة الدولة من دمشق إلى بغداد؟",
            "answer": "أبو جعفر المنصور",
            "category": "أمراء وحكام",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو الملك الفرنسي الذي لُقب بملك الشمس؟",
            "answer": "لويس الرابع عشر",
            "category": "أمراء وحكام",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو أول خليفة للدولة العباسية؟",
            "answer": "أبو العباس السفاح",
            "category": "أمراء وحكام",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو أول خليفة في الإسلام؟",
            "answer": "أبو بكر الصديق",
            "category": "أمراء وحكام",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو القائد الذي أسس دولة المرابطين؟",
            "answer": "يوسف بن تاشفين",
            "category": "أمراء وحكام",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو السلطان العثماني الذي حكم لأطول فترة؟",
            "answer": "سليمان القانوني",
            "category": "أمراء وحكام",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو الملك الذي أسس مملكة غرناطة؟",
            "answer": "محمد بن الأحمر",
            "category": "أمراء وحكام",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو الملك الذي تولى عرش بريطانيا عام 1936؟",
            "answer": "جورج السادس",
            "category": "أمراء وحكام",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو الملك الذي حكم الهند باسم المغول؟",
            "answer": "بابر",
            "category": "أمراء وحكام",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو الملك الذي أنهى النظام الإقطاعي في اليابان؟",
            "answer": "الإمبراطور ميجي",
            "category": "أمراء وحكام",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو أول رئيس لجمهورية الصين الشعبية؟",
            "answer": "ماو تسي تونغ",
            "category": "أمراء وحكام",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو الخليفة الذي أطلق عليه \"\"المأمون\"\"؟",
            "answer": "عبد الله المأمون",
            "category": "أمراء وحكام",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو الملك الذي حكم إنجلترا بعد حرب الوردتين؟",
            "answer": "هنري السابع",
            "category": "أمراء وحكام",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو الحاكم الذي بدأ عصر النهضة في أوروبا؟",
            "answer": "لورينزو دي ميديشي",
            "category": "أمراء وحكام",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو القائد الذي فتح بلاد الشام؟",
            "answer": "خالد بن الوليد",
            "category": "أمراء وحكام",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو الملك الذي حكم بابل في عصر نبوخذ نصر؟",
            "answer": "نبوخذ نصر الثاني",
            "category": "أمراء وحكام",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو الحاكم الذي أسس الدولة الطولونية؟",
            "answer": "أحمد بن طولون",
            "category": "أمراء وحكام",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو الحاكم الذي أسس دولة المماليك؟",
            "answer": "عز الدين أيبك",
            "category": "أمراء وحكام",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو أول من لقب بأمير المؤمنين؟",
            "answer": "عمر بن الخطاب",
            "category": "أمراء وحكام",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو الحاكم الذي أقام مملكة كوش؟",
            "answer": "الملك كاشتا",
            "category": "أمراء وحكام",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو آخر خليفة عباسي في بغداد؟",
            "answer": "المستعصم بالله",
            "category": "أمراء وحكام",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو الملك الذي بنى مدينة تدمر؟",
            "answer": "الملك أذينة",
            "category": "أمراء وحكام",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو الحاكم الذي أسس سلالة تشين في الصين؟",
            "answer": "تشين شي هوانغ",
            "category": "أمراء وحكام",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو الملك الذي أسس الإمبراطورية المجرية؟",
            "answer": "إسطفان الأول",
            "category": "أمراء وحكام",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو القائد الذي وحد قبائل المغول؟",
            "answer": "جنكيز خان",
            "category": "أمراء وحكام",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو الملك الذي حكم روسيا وأجرى إصلاحات كبرى؟",
            "answer": "بطرس الأكبر",
            "category": "أمراء وحكام",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو الملك الذي تنازل عن العرش في بريطانيا عام 1936؟",
            "answer": "إدوارد الثامن",
            "category": "أمراء وحكام",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو الحاكم الذي أسس الدولة الفاطمية؟",
            "answer": "عبيد الله المهدي",
            "category": "أمراء وحكام",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو الإمبراطور الياباني الذي بدأ عصر ميجي؟",
            "answer": "الإمبراطور ميجي",
            "category": "أمراء وحكام",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو القائد الذي أسس دولة الموحدين؟",
            "answer": "عبد المؤمن بن علي",
            "category": "أمراء وحكام",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو الملك الذي أعاد بناء مدينة القدس بعد السبي؟",
            "answer": "زروبابل",
            "category": "أمراء وحكام",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو الحاكم الذي أسس الدولة السلجوقية؟",
            "answer": "طغرل بك",
            "category": "أمراء وحكام",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو القائد الذي قاد حروب الاستقلال في اسكتلندا؟",
            "answer": "روبرت بروس",
            "category": "أمراء وحكام",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو الملك الذي حكم فرنسا بعد نابليون؟",
            "answer": "لويس الثامن عشر",
            "category": "أمراء وحكام",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو الملك الذي أسس إمبراطورية مالي؟",
            "answer": "مانسا موسى",
            "category": "أمراء وحكام",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو الأمير الذي أسس دولة البوسعيد في عمان؟",
            "answer": "أحمد بن سعيد",
            "category": "أمراء وحكام",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو الملك الذي أسس مدينة قرطاج؟",
            "answer": "الملكة عليسة",
            "category": "أمراء وحكام",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو الحاكم الذي أسس إمبراطورية غانا؟",
            "answer": "تنكامنين",
            "category": "أمراء وحكام",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو اللاعب الذي يُلقب بـ'البرغوث'؟",
            "answer": "ليونيل ميسي",
            "category": "كرة قدم",
            "difficulty": "سهل",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هو الفريق الذي فاز بكأس العالم 2018؟",
            "answer": "فرنسا",
            "category": "كرة قدم",
            "difficulty": "سهل",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو اللاعب الأكثر تسجيلاً للأهداف في تاريخ كأس العالم؟",
            "answer": "ميروسلاف كلوزه",
            "category": "كرة قدم",
            "difficulty": "سهل",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "كم عدد اللاعبين في فريق كرة القدم الأساسي؟",
            "answer": "11 لاعبًا",
            "category": "كرة قدم",
            "difficulty": "سهل",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو اللاعب الذي يُلقب بـ'الدون'؟",
            "answer": "كريستيانو رونالدو",
            "category": "كرة قدم",
            "difficulty": "سهل",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هو النادي الذي يُعرف بلقب 'الملكي'؟",
            "answer": "ريال مدريد",
            "category": "كرة قدم",
            "difficulty": "سهل",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هي الدولة التي استضافت كأس العالم 2014؟",
            "answer": "البرازيل",
            "category": "كرة قدم",
            "difficulty": "سهل",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو اللاعب الذي حصل على الكرة الذهبية 7 مرات؟",
            "answer": "ليونيل ميسي",
            "category": "كرة قدم",
            "difficulty": "سهل",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو مدرب فريق مانشستر سيتي الحالي؟",
            "answer": "بيب غوارديولا",
            "category": "كرة قدم",
            "difficulty": "سهل",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هو الفريق الذي يُلقب بـ'الريدز'؟",
            "answer": "ليفربول",
            "category": "كرة قدم",
            "difficulty": "سهل",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "كم مرة فازت البرازيل بكأس العالم؟",
            "answer": "خمس مرات",
            "category": "كرة قدم",
            "difficulty": "سهل",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هو اسم بطولة الأندية الأوروبية الكبرى؟",
            "answer": "دوري أبطال أوروبا",
            "category": "كرة قدم",
            "difficulty": "سهل",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو أول لاعب يفوز بالكرة الذهبية؟",
            "answer": "ستانلي ماثيوس",
            "category": "كرة قدم",
            "difficulty": "سهل",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو قائد منتخب الأرجنتين في كأس العالم 1986؟",
            "answer": "دييغو مارادونا",
            "category": "كرة قدم",
            "difficulty": "سهل",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو حارس المرمى الذي يلقب بـ'القديس'؟",
            "answer": "إيكر كاسياس",
            "category": "كرة قدم",
            "difficulty": "سهل",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هو اسم ملعب نادي برشلونة؟",
            "answer": "كامب نو",
            "category": "كرة قدم",
            "difficulty": "سهل",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو أول منتخب فاز بكأس العالم؟",
            "answer": "الأوروغواي",
            "category": "كرة قدم",
            "difficulty": "سهل",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "أي دولة تُعرف بمنتخب 'الديوك'؟",
            "answer": "فرنسا",
            "category": "كرة قدم",
            "difficulty": "سهل",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو اللاعب الذي يُلقب بـ'الظاهرة'؟",
            "answer": "رونالدو",
            "category": "كرة قدم",
            "difficulty": "سهل",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "كم شوطًا في مباراة كرة القدم؟",
            "answer": "شوطان",
            "category": "كرة قدم",
            "difficulty": "سهل",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو اللاعب الذي سجل أسرع هدف في تاريخ كأس العالم؟",
            "answer": "هاكان شوكور",
            "category": "كرة قدم",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو المنتخب الذي فاز بكأس العالم 2006؟",
            "answer": "إيطاليا",
            "category": "كرة قدم",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو أول مدرب يفوز بدوري أبطال أوروبا 3 مرات متتالية؟",
            "answer": "زين الدين زيدان",
            "category": "كرة قدم",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو اللاعب الذي سجل هدف 'يد الله'؟",
            "answer": "دييغو مارادونا",
            "category": "كرة قدم",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو النادي الأكثر تتويجًا بدوري أبطال أوروبا؟",
            "answer": "ريال مدريد",
            "category": "كرة قدم",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو اللاعب المعروف بلقب 'الملك'؟",
            "answer": "بيليه",
            "category": "كرة قدم",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "أي منتخب فاز بكأس العالم 1998؟",
            "answer": "فرنسا",
            "category": "كرة قدم",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو أول حارس مرمى يفوز بالكرة الذهبية؟",
            "answer": "ليف ياشين",
            "category": "كرة قدم",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو هداف الدوري الإنجليزي الممتاز موسم 2019-2020؟",
            "answer": "جيمي فاردي",
            "category": "كرة قدم",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو صاحب الرقم القياسي لأكثر ظهور دولي مع المنتخبات؟",
            "answer": "كريستيانو رونالدو",
            "category": "كرة قدم",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو اللاعب الذي فاز بالكرة الذهبية عام 2004؟",
            "answer": "أندريه شيفتشينكو",
            "category": "كرة قدم",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو اللاعب الذي يُلقب بـ'الماجيك' في كرة القدم؟",
            "answer": "رونالدينيو",
            "category": "كرة قدم",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "كم مرة فاز منتخب إيطاليا بكأس العالم؟",
            "answer": "أربع مرات",
            "category": "كرة قدم",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو اللاعب الذي أحرز 'هاتريك' في نهائي كأس العالم 1966؟",
            "answer": "جيف هيرست",
            "category": "كرة قدم",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو قائد نادي ريال مدريد حاليًا؟",
            "answer": "ناتشو",
            "category": "كرة قدم",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "أي منتخب يُلقب بـ'نسور قرطاج'؟",
            "answer": "تونس",
            "category": "كرة قدم",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو اللاعب الذي قاد كرواتيا إلى نهائي كأس العالم 2018؟",
            "answer": "لوكا مودريتش",
            "category": "كرة قدم",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هو أول نادٍ فاز بالدوري الإنجليزي الممتاز؟",
            "answer": "مانشستر يونايتد",
            "category": "كرة قدم",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو مدرب منتخب ألمانيا الفائز بكأس العالم 2014؟",
            "answer": "يواخيم لوف",
            "category": "كرة قدم",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "أي منتخب أفريقي وصل إلى ربع نهائي كأس العالم 1990؟",
            "answer": "الكاميرون",
            "category": "كرة قدم",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو اللاعب الذي سجل أكبر عدد من الأهداف في موسم واحد في الدوري الإسباني؟",
            "answer": "ليونيل ميسي",
            "category": "كرة قدم",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو أول منتخب آسيوي يشارك في كأس العالم؟",
            "answer": "إندونيسيا",
            "category": "كرة قدم",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو اللاعب الذي سجل هدف الفوز في نهائي كأس العالم 2010؟",
            "answer": "أندريس إنييستا",
            "category": "كرة قدم",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هو النادي الذي يلقب بـ'السيدة العجوز'؟",
            "answer": "يوفنتوس",
            "category": "كرة قدم",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو أول لاعب برازيلي يفوز بالكرة الذهبية؟",
            "answer": "ريفالدو",
            "category": "كرة قدم",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو أصغر لاعب يشارك في كأس العالم؟",
            "answer": "نورمان وايتسايد",
            "category": "كرة قدم",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو اللاعب الذي أضاع ركلة ترجيح في نهائي كأس العالم 1994؟",
            "answer": "روبرتو باجيو",
            "category": "كرة قدم",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "أي منتخب تُوج بلقب كوبا أمريكا 2021؟",
            "answer": "الأرجنتين",
            "category": "كرة قدم",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هو أول فريق إنجليزي يفوز بدوري أبطال أوروبا؟",
            "answer": "مانشستر يونايتد",
            "category": "كرة قدم",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو أكثر مدرب فاز بالدوري الإنجليزي الممتاز؟",
            "answer": "أليكس فيرغسون",
            "category": "كرة قدم",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو اللاعب الذي سجل أسرع هاتريك في تاريخ الدوري الإنجليزي؟",
            "answer": "ساديو ماني",
            "category": "كرة قدم",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو اللاعب الذي لعب أكبر عدد من المباريات في تاريخ الدوري الإسباني؟",
            "answer": "أندوني زوبيزاريتا",
            "category": "كرة قدم",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "أي دولة فازت بأول بطولة كأس أمم أوروبا؟",
            "answer": "الاتحاد السوفيتي",
            "category": "كرة قدم",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو اللاعب الذي يُعرف باسم 'مارادونا الصغير'؟",
            "answer": "خوان رومان ريكيلمي",
            "category": "كرة قدم",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو اللاعب الذي سجل هدفين في نهائي كأس العالم 1998؟",
            "answer": "زين الدين زيدان",
            "category": "كرة قدم",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هو أول فريق فاز بالدوري الإسباني؟",
            "answer": "برشلونة",
            "category": "كرة قدم",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو أول مدرب يقود فريقين مختلفين للفوز بدوري أبطال أوروبا؟",
            "answer": "إرنست هابل",
            "category": "كرة قدم",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو اللاعب الذي سجل هدفًا من منتصف الملعب في كأس العالم؟",
            "answer": "ديفيد بيكهام",
            "category": "كرة قدم",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هو المنتخب الذي يُلقب بـ'محاربي الساموراي'؟",
            "answer": "اليابان",
            "category": "كرة قدم",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو اللاعب الذي سجل 5 أهداف في مباراة واحدة بدوري أبطال أوروبا؟",
            "answer": "لويس أدريانو",
            "category": "كرة قدم",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هي الرياضة التي تُلعب باستخدام المضرب والكرة الصفراء؟",
            "answer": "التنس",
            "category": "رياضة",
            "difficulty": "سهل",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "في أي رياضة يُستخدم لوح التزلج؟",
            "answer": "التزلج",
            "category": "رياضة",
            "difficulty": "سهل",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "كم عدد الحلقات في شعار الألعاب الأولمبية؟",
            "answer": "خمس حلقات",
            "category": "رياضة",
            "difficulty": "سهل",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هي الرياضة التي تُعرف باسم 'رياضة الملوك'؟",
            "answer": "البولو",
            "category": "رياضة",
            "difficulty": "سهل",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هي الرياضة التي يُستخدم فيها المضرب وشبكة على طاولة؟",
            "answer": "تنس الطاولة",
            "category": "رياضة",
            "difficulty": "سهل",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هي الرياضة التي يُستخدم فيها الحصان والحواجز؟",
            "answer": "الفروسية",
            "category": "رياضة",
            "difficulty": "سهل",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "في أي رياضة يُعرف 'مايكل فيلبس'؟",
            "answer": "السباحة",
            "category": "رياضة",
            "difficulty": "سهل",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هي الرياضة التي يُمارسها اللاعب 'رافائيل نادال'؟",
            "answer": "التنس",
            "category": "رياضة",
            "difficulty": "سهل",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هي الرياضة التي تُعرف باسم 'الفن النبيل'؟",
            "answer": "الملاكمة",
            "category": "رياضة",
            "difficulty": "سهل",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هي الرياضة التي تعتمد على أداء حركات على الجليد؟",
            "answer": "التزلج الفني",
            "category": "رياضة",
            "difficulty": "سهل",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "كم عدد اللاعبين في فريق كرة السلة الأساسي؟",
            "answer": "خمسة لاعبين",
            "category": "رياضة",
            "difficulty": "سهل",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "في أي رياضة يُستخدم قفاز وقناع وسيف؟",
            "answer": "المبارزة",
            "category": "رياضة",
            "difficulty": "سهل",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو الرياضي المشهور بلقب 'البرق'؟",
            "answer": "يوسين بولت",
            "category": "رياضة",
            "difficulty": "سهل",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هي الرياضة التي يلعبها 'تايغر وودز'؟",
            "answer": "الجولف",
            "category": "رياضة",
            "difficulty": "سهل",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هي الرياضة التي يُستخدم فيها القرص الحديدي لرميه؟",
            "answer": "رمي القرص",
            "category": "رياضة",
            "difficulty": "سهل",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "في أي رياضة يُستخدم الحلقات المتعددة في الأداء؟",
            "answer": "الجمباز",
            "category": "رياضة",
            "difficulty": "سهل",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هي الرياضة التي يُستخدم فيها المطرقة لرميها؟",
            "answer": "رمي المطرقة",
            "category": "رياضة",
            "difficulty": "سهل",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما اسم الرياضة التي تعتمد على رفع الأثقال؟",
            "answer": "رفع الأثقال",
            "category": "رياضة",
            "difficulty": "سهل",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هي الرياضة التي تُلعب على أرضية من الجليد باستخدام أحجار ثقيلة؟",
            "answer": "الكرلنغ",
            "category": "رياضة",
            "difficulty": "سهل",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هي الرياضة التي تعتمد على تسلق الجبال؟",
            "answer": "تسلق الجبال",
            "category": "رياضة",
            "difficulty": "سهل",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو أول لاعب تنس يفوز بـ 20 لقبًا في البطولات الكبرى؟",
            "answer": "روجر فيدرر",
            "category": "رياضة",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هي الدولة التي نشأت فيها لعبة البيسبول؟",
            "answer": "الولايات المتحدة",
            "category": "رياضة",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "كم عدد الأشواط في مباراة كرة السلة؟",
            "answer": "أربعة أشواط",
            "category": "رياضة",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هي الرياضة التي تُلعب في مضمار بيضاوي مع دراجات هوائية؟",
            "answer": "سباق الدراجات على المضمار",
            "category": "رياضة",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "في أي رياضة يُستخدم السهم والقوس؟",
            "answer": "الرماية",
            "category": "رياضة",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هي الرياضة التي تُلعب في حلبة سداسية الشكل؟",
            "answer": "الملاكمة",
            "category": "رياضة",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو أسرع عداء في التاريخ؟",
            "answer": "يوسين بولت",
            "category": "رياضة",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "كم عدد الفئات في رياضة رفع الأثقال الأولمبية؟",
            "answer": "ثماني فئات",
            "category": "رياضة",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هي الرياضة التي تتطلب أداء حركات بهلوانية في الماء؟",
            "answer": "السباحة الإيقاعية",
            "category": "رياضة",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "في أي رياضة يُستخدم القفز بالزانة؟",
            "answer": "ألعاب القوى",
            "category": "رياضة",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هي الرياضة التي تعتمد على القفز بين حواجز مائية؟",
            "answer": "سباق الموانع",
            "category": "رياضة",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "في أي رياضة يتنافس اللاعبون في سباقات التتابع؟",
            "answer": "ألعاب القوى",
            "category": "رياضة",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو اللاعب الذي فاز بأكبر عدد من بطولات ويمبلدون؟",
            "answer": "روجر فيدرر",
            "category": "رياضة",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هي الرياضة التي تشمل سباقات السرعة في المضمار؟",
            "answer": "ألعاب القوى",
            "category": "رياضة",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو اللاعب الشهير في رياضة الجولف الذي حقق ألقابًا عديدة؟",
            "answer": "تايغر وودز",
            "category": "رياضة",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "كم يبلغ ارتفاع شبكة كرة الطائرة؟",
            "answer": "2.43 متر",
            "category": "رياضة",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هي الرياضة التي تُلعب باستخدام عصا وقرص على الجليد؟",
            "answer": "الهوكي الجليدي",
            "category": "رياضة",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو أول لاعب كرة سلة يحقق 100 نقطة في مباراة واحدة؟",
            "answer": "ويلت تشامبرلين",
            "category": "رياضة",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "في أي رياضة يُستخدم الزورق في السباق؟",
            "answer": "التجديف",
            "category": "رياضة",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما اسم البطولة العالمية لرياضة الكريكيت؟",
            "answer": "كأس العالم للكريكيت",
            "category": "رياضة",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هي الرياضة التي تُعرف باسم 'الكريكت الهندي'؟",
            "answer": "الكابادي",
            "category": "رياضة",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو اللاعب الذي حصل على 23 ميدالية ذهبية أولمبية؟",
            "answer": "مايكل فيلبس",
            "category": "رياضة",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "في أي رياضة يُعرف 'أليكس هونولد'؟",
            "answer": "تسلق الصخور",
            "category": "رياضة",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هي الرياضة التي تتطلب أداء حركات بهلوانية باستخدام الدراجة؟",
            "answer": "بي إم إكس",
            "category": "رياضة",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو اللاعب الذي حقق أكبر عدد من النقاط في تاريخ الدوري الأمريكي لكرة السلة؟",
            "answer": "كريم عبد الجبار",
            "category": "رياضة",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو بطل الشطرنج العالمي الذي احتفظ باللقب لمدة 20 عامًا؟",
            "answer": "إيمانويل لاسكر",
            "category": "رياضة",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما اسم الرياضة التي تُستخدم فيها الطائرة الورقية في الأداء؟",
            "answer": "الكيتي سيرف",
            "category": "رياضة",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "في أي رياضة يُستخدم 'الهوكي المائي'؟",
            "answer": "الهوكي تحت الماء",
            "category": "رياضة",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو أول ملاكم يفوز بلقب العالم في 5 فئات وزن مختلفة؟",
            "answer": "شوجار راي ليونارد",
            "category": "رياضة",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هي الرياضة التي تُعرف بـ 'سباق التتابع الثلاثي'؟",
            "answer": "الترياثلون",
            "category": "رياضة",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "في أي رياضة يُستخدم 'الحصان المقعد'؟",
            "answer": "الجمباز",
            "category": "رياضة",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما اسم الرياضة التي تجمع بين السباحة والجري وركوب الدراجة؟",
            "answer": "الترياثلون",
            "category": "رياضة",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو اللاعب الذي حقق أكبر عدد من بطولات التنس الفردية في التاريخ؟",
            "answer": "مارجريت كورت",
            "category": "رياضة",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هي الرياضة التي تعتمد على التسلق الحر بدون أدوات؟",
            "answer": "التسلق الحر",
            "category": "رياضة",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هي الرياضة التي تُلعب على ظهر الخيل وتُستخدم فيها المطرقة؟",
            "answer": "البولو",
            "category": "رياضة",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو أول لاعب فاز ببطولة العالم للبلياردو؟",
            "answer": "جيروم كيتنغ",
            "category": "رياضة",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "في أي رياضة يُستخدم القفز على الترامبولين؟",
            "answer": "الترامبولين",
            "category": "رياضة",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هي الرياضة التي تشمل سباق السيارات في حلبات دائرية؟",
            "answer": "ناسكار",
            "category": "رياضة",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو أول لاعب تنس طاولة يحصل على ميدالية أولمبية؟",
            "answer": "يان أوفي فالدنر",
            "category": "رياضة",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما اسم البطولة العالمية لرياضة الرجبي؟",
            "answer": "كأس العالم للرجبي",
            "category": "رياضة",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو الفيلسوف الذي قال: \"\"أنا أفكر إذًا أنا موجود\"\"؟",
            "answer": "ديكارت",
            "category": "فلسفة",
            "difficulty": "سهل",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو مؤلف كتاب \"\"الجمهورية\"\"؟",
            "answer": "أفلاطون",
            "category": "فلسفة",
            "difficulty": "سهل",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هي الفلسفة التي أسسها سقراط؟",
            "answer": "الفلسفة السقراطية",
            "category": "فلسفة",
            "difficulty": "سهل",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو الفيلسوف الذي يُلقب بـ\"\"أبو الفلسفة الغربية\"\"؟",
            "answer": "أفلاطون",
            "category": "فلسفة",
            "difficulty": "سهل",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو مؤسس الفلسفة الوجودية؟",
            "answer": "سورين كيركغارد",
            "category": "فلسفة",
            "difficulty": "سهل",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو الفيلسوف الذي كتب \"\"المدينة الفاضلة\"\"؟",
            "answer": "أفلاطون",
            "category": "فلسفة",
            "difficulty": "سهل",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو الفيلسوف الذي علم أرسطو؟",
            "answer": "أفلاطون",
            "category": "فلسفة",
            "difficulty": "سهل",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو الفيلسوف الذي أسس مدرسة \"\"الرواقية\"\"؟",
            "answer": "زينون الرواقي",
            "category": "فلسفة",
            "difficulty": "سهل",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو مؤسس المدرسة الفيثاغورية؟",
            "answer": "فيثاغورس",
            "category": "فلسفة",
            "difficulty": "سهل",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هو اسم الفيلسوف الذي أُعدم بتهمة إفساد الشباب؟",
            "answer": "سقراط",
            "category": "فلسفة",
            "difficulty": "سهل",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو الفيلسوف الألماني الذي كتب \"\"نقد العقل الخالص\"\"؟",
            "answer": "إيمانويل كانط",
            "category": "فلسفة",
            "difficulty": "سهل",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو الفيلسوف الذي قال: \"\"المعرفة قوة\"\"؟",
            "answer": "فرانسيس بيكون",
            "category": "فلسفة",
            "difficulty": "سهل",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو مؤسس فلسفة الشك؟",
            "answer": "ديكارت",
            "category": "فلسفة",
            "difficulty": "سهل",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو الفيلسوف الذي كتب \"\"العقد الاجتماعي\"\"؟",
            "answer": "جان جاك روسو",
            "category": "فلسفة",
            "difficulty": "سهل",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو الفيلسوف الذي يُعرف بنظريته في \"\"العدمية\"\"؟",
            "answer": "نيتشه",
            "category": "فلسفة",
            "difficulty": "سهل",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو الفيلسوف الذي قال: \"\"الحياة بلا فحص لا تستحق أن تُعاش\"\"؟",
            "answer": "سقراط",
            "category": "فلسفة",
            "difficulty": "سهل",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو الفيلسوف الذي كتب \"\"التأملات\"\"؟",
            "answer": "ماركوس أوريليوس",
            "category": "فلسفة",
            "difficulty": "سهل",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هو اسم الفيلسوف الصيني الذي أسس الكونفوشية؟",
            "answer": "كونفوشيوس",
            "category": "فلسفة",
            "difficulty": "سهل",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو الفيلسوف الذي قال: \"\"الإنسان ذئب لأخيه الإنسان\"\"؟",
            "answer": "توماس هوبز",
            "category": "فلسفة",
            "difficulty": "سهل",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو الفيلسوف الذي ألف \"\"جمهورية أفلاطون\"\"؟",
            "answer": "أفلاطون",
            "category": "فلسفة",
            "difficulty": "سهل",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو الفيلسوف الذي طور الجدلية الهيغلية؟",
            "answer": "هيجل",
            "category": "فلسفة",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو الفيلسوف الذي أسس المدرسة الشكية؟",
            "answer": "بيرو",
            "category": "فلسفة",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو الفيلسوف الذي قال: \"\"الحرية هي وعي الضرورة\"\"؟",
            "answer": "هيجل",
            "category": "فلسفة",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو مؤسس فلسفة العقلانية الحديثة؟",
            "answer": "ديكارت",
            "category": "فلسفة",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو الفيلسوف الذي كتب \"\"فن الحرب\"\"؟",
            "answer": "صن تزو",
            "category": "فلسفة",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو الفيلسوف الذي قال: \"\"كل ما أريده هو أن أكون سببًا في جعل الناس يفكرون\"\"؟",
            "answer": "سقراط",
            "category": "فلسفة",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو الفيلسوف الذي أسس مدرسة اللذة؟",
            "answer": "أبيقور",
            "category": "فلسفة",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو الفيلسوف الذي اعتبر \"\"الإرادة\"\" القوة الدافعة في الحياة؟",
            "answer": "شوبنهاور",
            "category": "فلسفة",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو الفيلسوف الذي كتب \"\"رسالة في اللاهوت والسياسة\"\"؟",
            "answer": "باروخ سبينوزا",
            "category": "فلسفة",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو الفيلسوف الذي اشتهر بفكرته عن \"\"العقل الجمعي\"\"؟",
            "answer": "دوركهايم",
            "category": "فلسفة",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو الفيلسوف الذي كتب \"\"أساس ميتافيزيقا الأخلاق\"\"؟",
            "answer": "إيمانويل كانط",
            "category": "فلسفة",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو الفيلسوف الذي أطلق عليه \"\"فيلسوف الإرادة\"\"؟",
            "answer": "شوبنهاور",
            "category": "فلسفة",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو الفيلسوف الذي قال: \"\"الإنسان محكوم عليه بأن يكون حرًا\"\"؟",
            "answer": "جان بول سارتر",
            "category": "فلسفة",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو الفيلسوف الذي طور مفهوم \"\"الواجب الأخلاقي\"\"؟",
            "answer": "كانط",
            "category": "فلسفة",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو الفيلسوف الذي أسس مدرسة \"\"التجريبية\"\"؟",
            "answer": "جون لوك",
            "category": "فلسفة",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو الفيلسوف الذي قال: \"\"العقل هو النور الذي يضيء طريق الحياة\"\"؟",
            "answer": "أفلاطون",
            "category": "فلسفة",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو الفيلسوف الذي طور نظرية \"\"الفضيلة الوسطى\"\"؟",
            "answer": "أرسطو",
            "category": "فلسفة",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو الفيلسوف الذي كتب \"\"تأملات في الفلسفة الأولى\"\"؟",
            "answer": "ديكارت",
            "category": "فلسفة",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو الفيلسوف الذي أسس الفلسفة الظاهراتية؟",
            "answer": "إدموند هوسرل",
            "category": "فلسفة",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو الفيلسوف الذي اشتهر بمقولته: \"\"الأنا والآخر\"\"؟",
            "answer": "إيمانويل ليفيناس",
            "category": "فلسفة",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو الفيلسوف الذي كتب \"\"الكينونة والعدم\"\"؟",
            "answer": "جان بول سارتر",
            "category": "فلسفة",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو الفيلسوف الذي طور فكرة \"\"التاريخ الديالكتيكي\"\"؟",
            "answer": "هيجل",
            "category": "فلسفة",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو الفيلسوف الذي أسس \"\"المادية الجدلية\"\"؟",
            "answer": "كارل ماركس",
            "category": "فلسفة",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو الفيلسوف الذي اشتهر بمفهوم \"\"القوة الخارقة\"\"؟",
            "answer": "نيتشه",
            "category": "فلسفة",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو الفيلسوف الذي كتب \"\"ما وراء الخير والشر\"\"؟",
            "answer": "فريدريك نيتشه",
            "category": "فلسفة",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو الفيلسوف الذي وضع أسس فلسفة \"\"البراغماتية\"\"؟",
            "answer": "ويليام جيمس",
            "category": "فلسفة",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو الفيلسوف الذي كتب \"\"في نقد الاقتصاد السياسي\"\"؟",
            "answer": "كارل ماركس",
            "category": "فلسفة",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو الفيلسوف الذي أسس مفهوم \"\"العقل الخالص\"\"؟",
            "answer": "كانط",
            "category": "فلسفة",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو الفيلسوف الذي قال: \"\"إن الإنسان هو الكائن الوحيد الذي يرفض أن يكون ما هو عليه\"\"؟",
            "answer": "جان بول سارتر",
            "category": "فلسفة",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو الفيلسوف الذي كتب \"\"الزمان والوجود\"\"؟",
            "answer": "مارتن هايدغر",
            "category": "فلسفة",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو الفيلسوف الذي أسس مذهب \"\"العقلانية النقدية\"\"؟",
            "answer": "كارل بوبر",
            "category": "فلسفة",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو الفيلسوف الذي قال: \"\"التاريخ يُكتَب بدماء الشجعان\"\"؟",
            "answer": "نيتشه",
            "category": "فلسفة",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو الفيلسوف الذي كتب \"\"إعادة بناء الفلسفة\"\"؟",
            "answer": "جون ديوي",
            "category": "فلسفة",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو الفيلسوف الذي أسس \"\"مدرسة فرانكفورت\"\"؟",
            "answer": "ماكس هوركهايمر",
            "category": "فلسفة",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو الفيلسوف الذي كتب \"\"التصوف والفلسفة\"\"؟",
            "answer": "ابن عربي",
            "category": "فلسفة",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو الفيلسوف الذي طور مفهوم \"\"المفارقة الوجودية\"\"؟",
            "answer": "كيركغارد",
            "category": "فلسفة",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو الفيلسوف الذي أسس فلسفة \"\"التشكيك\"\" في العصور الوسطى؟",
            "answer": "بيتر أبيلارد",
            "category": "فلسفة",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو الفيلسوف الذي وضع نظريات \"\"الحق الطبيعي\"\"؟",
            "answer": "جون لوك",
            "category": "فلسفة",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو الفيلسوف الذي أسس \"\"فلسفة اللغة العادية\"\"؟",
            "answer": "لودفيج فيتجنشتاين",
            "category": "فلسفة",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو الفيلسوف الذي كتب \"\"محاورات أفلاطون\"\"؟",
            "answer": "أفلاطون",
            "category": "فلسفة",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو مترجم كتاب : \"\" كليلة ودمنة \"\" ؟",
            "answer": "ابن المقفع",
            "category": "فلسفة",
            "difficulty": "سهل",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من صاحب كتاب : \"\" القاموس المحيط \"\" ؟",
            "answer": "الفيروز آبادي",
            "category": "فلسفة",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ألّف هتلر كتاباً يتضمن سيرته وفلسفته العنصرية وبرنامجه السياسي، فما هو اسم الكتاب ؟",
            "answer": "كفاحي",
            "category": "فلسفة",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "مؤلف أول معجم في اللغة العربية هو ...",
            "answer": "الفراهيدي",
            "category": "فلسفة",
            "difficulty": "سهل",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "مؤلف كتاب : \"\" الرحيق المختوم \"\" هو ...",
            "answer": "المباركفوري",
            "category": "فلسفة",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "مؤلف : \"\" الجامع الصحيح \"\" هو الإمام ...",
            "answer": "البخاري",
            "category": "فلسفة",
            "difficulty": "سهل",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "مؤلف كتاب : \"\" الإصابة في تمييز الصحابة \"\" هو ...",
            "answer": "ابن حجر العسقلاني",
            "category": "فلسفة",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "مؤلف كتاب : \"\" ميزان الاعتدال في نقد الرجال \"\" هو الإمام ...",
            "answer": "الذهبي",
            "category": "فلسفة",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "صاحب كتاب : \"\" الكتاب \"\" في النحو هو ...",
            "answer": "سيبويه",
            "category": "فلسفة",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو الفيلسوف اليوناني الذي ألف كتاب : \"\" الجمهورية \"\" ؟",
            "answer": "أفلاطون",
            "category": "فلسفة",
            "difficulty": "سهل",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو مؤلف كتاب : \"\" نيل الأوطار من أسرار منتقى الأخبار \"\" ؟",
            "answer": "الإمام الشوكاني",
            "category": "فلسفة",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو مؤلف كتاب : \"\" رياض الصالحين \"\" ؟",
            "answer": "الإمام النووي",
            "category": "فلسفة",
            "difficulty": "سهل",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو مؤلف كتاب : \"\" مدارج السالكين \"\" ؟",
            "answer": "ابن قيم الجوزية",
            "category": "فلسفة",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو صاحب كتاب : \"\" الإمتاع والمؤانسة \"\" ؟",
            "answer": "التوحيدي",
            "category": "فلسفة",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو صاحب كتاب : \"\" مجيب الندى في قطر الندى \"\" ؟",
            "answer": "الفاكهي",
            "category": "فلسفة",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو صاحب كتاب : \"\" الجاسوس على القاموس \"\" ؟",
            "answer": "الشدياق",
            "category": "فلسفة",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو صاحب كتاب : \"\" العقيدة الطحاوية \"\" ؟",
            "answer": "أبو جعفر أحمد بن محمد",
            "category": "فلسفة",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو مؤلف كتاب : \"\" الداء والدواء \"\" ؟",
            "answer": "ابن قيم الجوزية",
            "category": "فلسفة",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو مؤلف كتاب : \"\" إعلام الموقعين عن رب العالمين \"\" ؟",
            "answer": "ابن قيم الجوزية",
            "category": "فلسفة",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو صاحب كتاب : \"\" تلبيس إبليس \"\" ؟",
            "answer": "عبد الرحمن بن علي الجوزي",
            "category": "فلسفة",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو صاحب كتاب : \"\" في ظلال القرآن \"\" ؟",
            "answer": "سيد قطب",
            "category": "فلسفة",
            "difficulty": "سهل",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من أي لغة نقل ابن المقفع كتاب \"\" كليلة ودمنة \"\" ؟",
            "answer": "من الفارسية",
            "category": "فلسفة",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو صاحب رسالة : \"\" حي بن يقظان \"\" ؟",
            "answer": "ابن سينا",
            "category": "فلسفة",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من الذي ألّف كتاب : \"\" الآثار الباقية \"\" ؟",
            "answer": "البيروني",
            "category": "فلسفة",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو مؤلف كتاب : \"\" كليلة ودمنة \"\" ؟",
            "answer": "بيديا",
            "category": "فلسفة",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو صاحب كتاب : \"\" النبي \"\" ؟",
            "answer": "جبران خليل جبران",
            "category": "فلسفة",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو مؤلف كتاب : \"\" جمهرة أنساب العرب \"\" ؟",
            "answer": "ابن حزم الأندلسي",
            "category": "فلسفة",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو صاحب كتاب : \"\" الكبائر \"\" ؟",
            "answer": "الذهبي",
            "category": "فلسفة",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو صاحب كتاب : \"\" الحاوي \"\" الذي ترجم إلى اللاتينية وطبع فيها ؟",
            "answer": "الرازي",
            "category": "فلسفة",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو مؤلف كتاب : \"\" البداية والنهاية \"\" ؟",
            "answer": "ابن كثير",
            "category": "فلسفة",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من الذي ألّف كتاب : \"\" الأمالي \"\" ؟",
            "answer": "أبو علي القالي",
            "category": "فلسفة",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من الذي ألّف كتاب : \"\" أساس البلاغة \"\" ؟",
            "answer": "الزمخشري",
            "category": "فلسفة",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو مؤلف كتاب : \"\" الأغاني \"\" ؟",
            "answer": "أبو الفرج الأصفهاني",
            "category": "فلسفة",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو مؤلف كتاب : \"\" فلسفة الثورة \"\" ؟",
            "answer": "جمال عبد الناصر",
            "category": "فلسفة",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو مؤلف كتاب : \"\" الوحي المحمدي \"\" ؟",
            "answer": "محمد رشيد رضا",
            "category": "فلسفة",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو الفيلسوف الذي ألف كتاب : \"\" النفس \"\" ؟",
            "answer": "أرسطو",
            "category": "فلسفة",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو مؤلف كتاب : \"\" يتيمة الدهر \"\" ؟",
            "answer": "الثعالبي",
            "category": "فلسفة",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو مؤلف كتاب : \"\" زاد المعاد \"\" ؟",
            "answer": "ابن القيم الجوزيه",
            "category": "فلسفة",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من ألف كتاب : \"\" آلة الزمن \"\" ؟",
            "answer": "هـ ج ويلز",
            "category": "فلسفة",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو مؤلف كتاب : \"\" مجمع الأمثال \"\" ؟",
            "answer": "أبو الفضل الميداني",
            "category": "فلسفة",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "سيرة الدكتور طه حسين كانت موضوع أي كتاب من كتبه التالية ؟",
            "answer": "الأيام",
            "category": "فلسفة",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو صاحب كتاب : \"\" البخلاء \"\" ؟",
            "answer": "الجاحظ",
            "category": "فلسفة",
            "difficulty": "سهل",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو مؤلف كتاب : \"\" عبقرية محمد \"\" ؟",
            "answer": "عباس محمود العقاد",
            "category": "فلسفة",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو صاحب كتاب : \"\" التوهم \"\" ؟",
            "answer": "الحارث المحاسبي",
            "category": "فلسفة",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من صاحب كتاب : \"\" الطبقات الكبرى \"\" ؟",
            "answer": "ابن سعد",
            "category": "فلسفة",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من صاحب كتاب : \"\" ماذا خسر العالم بانحطاط المسلمين \"\" ؟",
            "answer": "أبو الحسن الندوي",
            "category": "فلسفة",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من صاحب كتاب : \"\" مشكاة المصابيح \"\" ؟",
            "answer": "الخطيب التبريزي",
            "category": "فلسفة",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من صاحب كتاب : \"\" جامع الأصول \"\" ؟",
            "answer": "ابن الأثير",
            "category": "فلسفة",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من صاحب كتاب : \"\" سير أعلام النبلاء \"\" ؟",
            "answer": "شمس الدين الذهبي",
            "category": "فلسفة",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من صاحب كتاب : \"\" الأعلام \"\" ؟",
            "answer": "الزِّرِكلي",
            "category": "فلسفة",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما موضوع كتاب : \"\" القانون \"\" لابن سينا ؟",
            "answer": "الطب",
            "category": "فلسفة",
            "difficulty": "سهل",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من صاحب كتاب : \"\" محمد رسول الحرية \"\" ؟",
            "answer": "عبد الرحمن الشرقاوي",
            "category": "فلسفة",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو مؤلف كتاب : \"\" مجمع الزوائد \"\" ؟",
            "answer": "الهيثمي",
            "category": "فلسفة",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من صاحب كتاب : \"\" تعبير الرؤيا \"\" ؟",
            "answer": "ابن سيرين",
            "category": "فلسفة",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو مؤلف كتاب : \"\" البيان والتبين \"\" ؟",
            "answer": "الجاحظ",
            "category": "فلسفة",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو مؤلف كتاب : \"\" فقه اللغة وأسرار العربية \"\" ؟",
            "answer": "الثعالبي",
            "category": "فلسفة",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو مؤلف كتاب : \"\" دمعة وابتسامة \"\" ؟",
            "answer": "جبران خليل جبران",
            "category": "فلسفة",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو مؤلف كتاب : \"\" مجموعات النجوم وصور الكواكب الثابتة \"\" ؟",
            "answer": "أبو الحسن عبد الرحمن الصوفي",
            "category": "فلسفة",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو مؤلف كتاب : \"\" صورة الأرض \"\" ؟",
            "answer": "ابن حوقل",
            "category": "فلسفة",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو مؤلف كتاب : \"\" ما وراء الطبيعة \"\" ؟",
            "answer": "أرسطو",
            "category": "فلسفة",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو مؤلف كتاب : \"\" الطاعون \"\" عام 1947م ؟",
            "answer": "ألبير كامو",
            "category": "فلسفة",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو مؤلف كتاب : \"\" المجسطي \"\" عام 148م ؟",
            "answer": "بطليموس",
            "category": "فلسفة",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو مؤلف كتاب : \"\" معجم الأدباء \"\" ؟",
            "answer": "ياقوت الحموي",
            "category": "فلسفة",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو مؤلف كتاب : \"\" صوت العالم \"\" عام 1949م ؟",
            "answer": "ميخائيل نعيمة",
            "category": "فلسفة",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو مؤلف كتاب : \"\" نزهة المشتاق في اختراق الآفاق \"\" ؟",
            "answer": "الشريف الإدريسي",
            "category": "فلسفة",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو مؤلف كتاب : \"\" المنهاج الفاخر في علم البحر الزاخر \"\" ؟",
            "answer": "سليمان المهري",
            "category": "فلسفة",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو مؤلف كتاب : \"\" تحفة الأنظار في غرائب الأبصار وعجائب الأسفار \"\" ؟",
            "answer": "ابن بطوطة",
            "category": "فلسفة",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو مؤلف كتاب : \"\" الجبر والمقابلة \"\" ؟",
            "answer": "الخوارزمي",
            "category": "فلسفة",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو مؤلف كتاب : \"\" لباب الآداب \"\" وكتاب \"\" الاعتبار \"\" ؟",
            "answer": "أسامة بن منقذ",
            "category": "فلسفة",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو مؤلف كتاب : \"\" اليوطوبيا \"\" الذي يرمز فيه لدنيا خيالية ومجتمع مثالي ؟",
            "answer": "توماس مور",
            "category": "فلسفة",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "مفكر جزائري مسلم ألّف : \"\" الظاهرة القرآنية \"\" و \"\" وجهة العالم الإسلامي \"\" ...",
            "answer": "مالك بن نبي",
            "category": "فلسفة",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من صاحب رواية : \"\" الحرب والسلام \"\" ؟",
            "answer": "تولستوي",
            "category": "فلسفة",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "أين تطبع \"\" الموسوعة البريطانية \"\" ؟",
            "answer": "في شيكاغو",
            "category": "فلسفة",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو مؤلف : \"\" معجم قبائل العرب \"\" ؟",
            "answer": "عمر رضا كحالة",
            "category": "فلسفة",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو مؤلف : \"\" المعجم المفهرس لألفاظ القرآن الكريم \"\" ؟",
            "answer": "محمد فؤاد عبد الباقي",
            "category": "فلسفة",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو مؤلف كتاب : \"\" رياض الصالحين \"\" ؟",
            "answer": "محي الدين النووي",
            "category": "فلسفة",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو مؤلف : \"\" أوبرا عايدة \"\" ؟",
            "answer": "جوزيف فيردي",
            "category": "فلسفة",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو مؤلف : \"\" مختار الصحاح  \"\"؟",
            "answer": "أبو بكر الرازي",
            "category": "فلسفة",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو مؤلف سلسلة كتب : \"\" العبقريات \"\" ؟",
            "answer": "عباس العقاد",
            "category": "فلسفة",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو مؤلف : \"\" رسالة الغفران \"\" ؟",
            "answer": "أبو العلاء المعري",
            "category": "فلسفة",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو المؤلف العربي الذي كتب : \"\" سارة \"\" ؟",
            "answer": "عباس محمود العقاد",
            "category": "فلسفة",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو مؤلف : \"\" أوبرا مدام بترفلاي \"\" ؟",
            "answer": "بوتشيني",
            "category": "فلسفة",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو مؤلف : \"\" أليس في بلاد العجائب \"\" ؟",
            "answer": "لويس كارول",
            "category": "فلسفة",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو مؤلف : \"\" الكوميديا الالهية \"\" ؟",
            "answer": "أليجيري دانتي",
            "category": "فلسفة",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو مؤلف رواية : \"\" قنديل أم هاشم \"\" ؟",
            "answer": "يحيى حقي",
            "category": "فلسفة",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو مؤلف : \"\" رباعيات الخيام \"\" ؟",
            "answer": "عمر الخيام",
            "category": "فلسفة",
            "difficulty": "سهل",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو مؤلف تفسير : \"\" الدر المنثور \"\" ؟",
            "answer": "جلال الدين السيوطي",
            "category": "فلسفة",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما اسم أقدم مسرحية في التاريخ ؟",
            "answer": "انتصار حورس",
            "category": "فلسفة",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو صاحب كتاب : \"\" الموطأ \"\" ؟",
            "answer": "مالك بن أنس",
            "category": "فلسفة",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو صاحب ملحمة \"\" الشاهنامة \"\" الفارسية ؟",
            "answer": "أبو قاسم الفردوسي",
            "category": "فلسفة",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "قصة \"\" الشيخان \"\" من تأليف ...",
            "answer": "طه حسين",
            "category": "فلسفة",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "برنارد شو كتب ... وكليوباترا",
            "answer": "سيزار",
            "category": "فلسفة",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "تشايكوفيسكي ألف باليه ...",
            "answer": "بحيرة البجع",
            "category": "فلسفة",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو مؤلف كتاب : \"\" صور من حياة الصحابة \"\" ؟",
            "answer": "عبد الرحمن رأفت باشا",
            "category": "فلسفة",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو مؤلف كتاب : \"\" الأمير \"\" و \"\" المطارحات \"\" و \"\" فن الحرب \"\" ؟",
            "answer": "نيقولا مكيافلي",
            "category": "فلسفة",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو صاحب رواية : \"\" الحرب والسلام \"\" ؟",
            "answer": "ليو تولستوي",
            "category": "فلسفة",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من صاحب كتاب : \"\" الإتقان في علوم القرآن الكريم \"\" المتوفى عام 1505م ؟",
            "answer": "جلال الدين السيوطى",
            "category": "فلسفة",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من صاحب كتاب : \"\" جامع البيان في تأويل القرآن الكريم \"\" ؟",
            "answer": "الطبري",
            "category": "فلسفة",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من المستشرق الفرنسي الذي ألّف كتاب : \"\" تفصيل آيات القرآن الكريم \"\" ؟",
            "answer": "جول لابوم",
            "category": "فلسفة",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من صاحب كتاب : (فتح الباري شرح صحيح البخاري) ؟",
            "answer": "ابن حجر العسقلاني",
            "category": "فلسفة",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من ترجم قصة \"\" ماجدولين \"\" التي ألفها ألفونس كار إلى اللغة العربية ؟",
            "answer": "مصطفى المنفلوطي",
            "category": "فلسفة",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو الذي ألَّف كتاب \"\" عبقرية خالد \"\" ؟",
            "answer": "عباس العقاد",
            "category": "فلسفة",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو الذي ألَّف \"\" أهل الكهف \"\" ؟",
            "answer": "توفيق الحكيم",
            "category": "فلسفة",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "الرازي هو صاحب معجم ...",
            "answer": "مختار الصحاح",
            "category": "فلسفة",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من صاحب كتاب : \"\" معجم البلدان \"\" ؟",
            "answer": "ياقوت الحموي",
            "category": "فلسفة",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هو اسم صاحب معجم \"\" الصحاح \"\" ؟",
            "answer": "الجوهري",
            "category": "فلسفة",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هو أضخم معجم عربي ؟",
            "answer": "لسان العرب",
            "category": "فلسفة",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من صاحب كتاب : \"\" الحيوان \"\" ؟",
            "answer": "الجاحظ",
            "category": "فلسفة",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو مؤلف رواية : \"\" مزرعة الحيوانات \"\" ؟",
            "answer": "جورج أورويل",
            "category": "فلسفة",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو الشاعر الإغريقي الذي كتب ملحمتي \"\" الإلياذة والأوديسا \"\" ؟",
            "answer": "هوميروس",
            "category": "فلسفة",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو الشاعر الإيطالي صاحب الكوميديا الالهية ؟",
            "answer": "دانتي أليغييري",
            "category": "فلسفة",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو الشاعر العراقي الذي ألف دواوين: \"\" شرر واللفحات والأغوار \"\" ؟",
            "answer": "أحمد الصافي النجفي",
            "category": "فلسفة",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو الشاعر الفرنسي صاحب رواية : \"\" البؤساء \"\" ؟",
            "answer": "فيكتور هيجو",
            "category": "فلسفة",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من الذي ألّف كتاب \"\" البلدان \"\" ؟",
            "answer": "اليعقوبي",
            "category": "فلسفة",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو مؤلف كتابي : \"\" فتوح البلدان وأنساب الأشراف \"\" ؟",
            "answer": "البلاذري",
            "category": "فلسفة",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هي مؤلفة رواية : \"\" ذاكرة الجسد \"\" و \"\" فوضى الحواس \"\" و \"\" عابر سرير \"\" ؟",
            "answer": "أحلام مستغانمي",
            "category": "فلسفة",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو مؤلف رواية : \"\" وداعًا للسلاح \"\" و \"\" الشمس تشرق أيضًا \"\" ؟",
            "answer": "إرنست همنغواي",
            "category": "فلسفة",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو مؤلف رواية : \"\" رجال في الشمس \"\" ؟",
            "answer": "غسان كنفاني",
            "category": "فلسفة",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو مؤلف كتاب : \"\" سفرنامه \"\" ؟",
            "answer": "ناصر بن خسرو",
            "category": "فلسفة",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو مؤلف كتاب : \"\" قبسات من الرسول \"\" ؟",
            "answer": "محمد قطب",
            "category": "فلسفة",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو مؤلف ديوان : \"\" وراء الغمام \"\" ؟",
            "answer": "إبراهيم ناجي",
            "category": "فلسفة",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو مؤلف كتاب : \"\" عودة الروح \"\" ؟",
            "answer": "توفيق الحكيم",
            "category": "فلسفة",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو مؤلف كتاب : \"\" التاريخ الإسلامي \"\" ؟",
            "answer": "محمود شاكر",
            "category": "فلسفة",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو مؤلف كتاب : \"\" الكامل في التاريخ \"\" ؟",
            "answer": "ابن الأثير",
            "category": "فلسفة",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من مؤلف كتاب : \"\" الرسالة \"\" ؟",
            "answer": "الشافعي",
            "category": "فلسفة",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من مؤلف كتاب : \"\" رجال حول الرسول \"\" ؟",
            "answer": "خالد محمد خالد",
            "category": "فلسفة",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو مؤلف كتاب : \"\" الرحيق المختوم \"\" ؟",
            "answer": "صفي الرحمن المبار كفوري",
            "category": "فلسفة",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو مؤلف كتاب : \"\" تاريخ الأمم والملوك \"\" ؟",
            "answer": "الطبري",
            "category": "فلسفة",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من مؤلفاته كتاب \"\" كفاحي \"\" ، فمن هو ؟",
            "answer": "ادولف هتلر",
            "category": "فلسفة",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من مؤلفات \"\" توفيق الحكيم \"\" ...",
            "answer": "الحمير",
            "category": "فلسفة",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من مؤلف قصيدة \"\" نهج البردة \"\" ؟",
            "answer": "أحمد شوقي",
            "category": "فلسفة",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو مؤلف مسرحية \"\"حبيبتي سراييفوا\"\" ؟",
            "answer": "نجيب الكيلاني",
            "category": "فلسفة",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من مؤلف قصة: \"\" تاجر البندقية \"\" ؟",
            "answer": "وليام شكسبير",
            "category": "فلسفة",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من مؤلف كتاب : \"\" فجر الإسلام \"\" ؟",
            "answer": "أحمد أمين",
            "category": "فلسفة",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من مؤلف كتاب : \"\" صبح الأعشى \"\" ؟",
            "answer": "القلقشندي",
            "category": "فلسفة",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من مؤلف تفسير \"\" أنوار التنزيل في أسرار التأويل \"\" ؟",
            "answer": "البيضاوي",
            "category": "فلسفة",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من مؤلف كتاب : \"\" الصديق أبو بكر \"\" ؟",
            "answer": "محمد حسين هيكل",
            "category": "فلسفة",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من مؤلف كتاب : \"\" وفيات الأعيان \"\" ؟",
            "answer": "ابن خلّكان",
            "category": "فلسفة",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو مؤلف كتاب : \"\" عذراء اللورين \"\" ؟",
            "answer": "ألكسندر دوماس",
            "category": "فلسفة",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو مؤلف رسالة: \"\" الرد على الدهريين \"\" ؟",
            "answer": "جمال الدين الأفغاني",
            "category": "فلسفة",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو مؤلف كتاب : \"\" دراسة التاريخ \"\" ؟",
            "answer": "أرنولد توينبي",
            "category": "فلسفة",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو مؤلف كتاب : \"\" كليلة ودمنة \"\" ؟",
            "answer": "بيدبا الهندي",
            "category": "فلسفة",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من مؤلف كتاب : \"\" الزيج الصابي \"\" الذي وضع الحقائق العلمية الفلكية في إطارها الصحيح المثبت بطرق علمية ؟",
            "answer": "البتَّاني",
            "category": "فلسفة",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو مؤلف كتاب : \"\" التصريف لمن عجز عن التأليف \"\" ؟",
            "answer": "أبو القاسم الزهراوي",
            "category": "فلسفة",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو مؤلف كتاب : \"\" مروج الذهب \"\" ؟",
            "answer": "المسعودي",
            "category": "فلسفة",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو مؤلف كتب : \"\" حصاد الهشيم وصندوق الدنيا وخيوط العنكبوت \"\" ؟",
            "answer": "إبراهيم المازني",
            "category": "فلسفة",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو مؤلف كتاب : \"\" بلوغ الأمل في فن الزجل \"\" ؟",
            "answer": "ابن حجة الحموي",
            "category": "فلسفة",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو مؤلف كتاب : \"\" ثروة الأمم \"\" ؟",
            "answer": "آدم سميث",
            "category": "فلسفة",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو مؤلف كتابي : \"\" عجائب المخلوقات وغرائب الموجودات \"\" و \"\" آثار البلاد وأخبار العباد \"\" ؟",
            "answer": "زكريا بن محمد القزويني",
            "category": "فلسفة",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو مؤلف كتاب : \"\" العقد الاجتماعي \"\" ؟",
            "answer": "جان جاك روسو",
            "category": "فلسفة",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو مؤلف كتاب : \"\" السياسة الواقعية \"\" و \"\" أقوال فلسفية في العلم والعلماء \"\" ؟",
            "answer": "أوجست كونت",
            "category": "فلسفة",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو مؤلف كتاب : \"\" مبادئ القانون الطبيعي والسياسي \"\" و \"\" في الجسم \"\" ؟",
            "answer": "توماس هوبز",
            "category": "فلسفة",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو مؤلف رواية : \"\" زينب \"\" ؟",
            "answer": "محمد حسين هيكل",
            "category": "فلسفة",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو مؤلف رواية : \"\" إني راحلة \"\" ؟",
            "answer": "يوسف السباعي",
            "category": "فلسفة",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من مؤلفات \"\" نجيب محفوظ \"\" رواية ...",
            "answer": "السكريّة",
            "category": "فلسفة",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو مؤلف رواية : \"\" الأرض \"\" ؟",
            "answer": "عبد الرحمن الشرقاوي",
            "category": "فلسفة",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "جوستاف فلوبير هو مؤلف رواية ...",
            "answer": "مدام بوفاري",
            "category": "فلسفة",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو مؤلف رواية : \"\" الوحل \"\" ؟",
            "answer": "فتحي أبو الفضل",
            "category": "فلسفة",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو مؤلف رواية : \"\" عنبر الموت \"\" ؟",
            "answer": "يوسف إدريس",
            "category": "فلسفة",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو مؤلف رواية : \"\" الشيطان يعظ \"\" ؟",
            "answer": "نجيب محفوظ",
            "category": "فلسفة",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو مؤلف رواية : \"\" أمهات في المنفى \"\" ؟",
            "answer": "يوسف جوهر",
            "category": "فلسفة",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو مؤلف رواية : \"\" قهوة المواردي \"\" ؟",
            "answer": "محمد جلال",
            "category": "فلسفة",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو مؤلف رواية : \"\" بحر الأوهام \"\" ؟",
            "answer": "إقبال بركة",
            "category": "فلسفة",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو مؤلف رواية : \"\" الشوارع الخلفية \"\" ؟",
            "answer": "عبد الرحمن الشرقاوي",
            "category": "فلسفة",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو مؤلف رواية : \"\" وا إسلاماه \"\" ؟",
            "answer": "علي أحمد باكثير",
            "category": "فلسفة",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو مؤلف رواية : \"\" رابعة العدوية \"\" ؟",
            "answer": "سنية قراعة",
            "category": "فلسفة",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو مؤلف رواية : \"\" زقاق المدق \"\" ؟",
            "answer": "نجيب محفوظ",
            "category": "فلسفة",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو مؤلف رواية : \"\" الأيام \"\" ؟",
            "answer": "طه حسين",
            "category": "فلسفة",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو مؤلف رواية الكونت : \"\" دي مونت كريستو \"\" (1844ـ 1845م) ؟",
            "answer": "ألكسندر دوماس",
            "category": "فلسفة",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو مؤلف رواية : \"\" الفرسان الثلاثة \"\" (1844م) ؟",
            "answer": "ألكسندر دوماس",
            "category": "فلسفة",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو مؤلف رواية : \"\" أحدب نوتردام \"\" (1831م) ؟",
            "answer": "فيكتور هوجو",
            "category": "فلسفة",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو مؤلف رواية : \"\" الإخوة كرامازوف \"\" و \"\" أنَّا كارنينا \"\" ؟",
            "answer": "فيودور دوستويفسكي",
            "category": "فلسفة",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هي مؤلفة رواية : \"\" ذهب مع الريح \"\" التي فازت عام 1937م بجائزة بليتزر ؟",
            "answer": "مارغريت ميتشل",
            "category": "فلسفة",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو مؤلف رواية : \"\" شيفرة دافنتشي \"\" و \"\" ملائكة وشياطين \"\" ؟",
            "answer": "دان براون",
            "category": "فلسفة",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو مؤلف رواية : \"\" العجوز والبحر \"\" و \"\" لمن تقرع الأجراس \"\" ؟",
            "answer": "إرنست همنغواي",
            "category": "فلسفة",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو مؤلف الرواية الفكاهية : \"\" ثلاثة رجال في قارب \"\" ؟",
            "answer": "جيروم ك. جيروم",
            "category": "فلسفة",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو مؤلف رواية : \"\" سعادة السفير \"\" و \"\" شقة الحرية \"\" ؟",
            "answer": "غازي القصيبي",
            "category": "فلسفة",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو مؤلف رواية : \"\" الجريمة والعقاب \"\" ؟",
            "answer": "فيودور دوستويفسكي",
            "category": "فلسفة",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو مؤلف رواية : \"\" حدّث أبو هريرة قال \"\" ؟",
            "answer": "محمود المسعدي",
            "category": "فلسفة",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو مؤلف رواية : \"\" دعاء الكروان \"\" ؟",
            "answer": "طه حسين",
            "category": "فلسفة",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو مؤلف رواية : \"\" مدن الملح \"\" و \"\" أرض السواد \"\" ؟",
            "answer": "عبد الرحمن منيف",
            "category": "فلسفة",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو مؤلف رواية : \"\" الخيميائي \"\" ؟",
            "answer": "باولو كويلو",
            "category": "فلسفة",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو مؤلف رواية : \"\" حكومة الظل \"\" ؟",
            "answer": "منذر القباني",
            "category": "فلسفة",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "عالم رياضيات مسلم توفي 815هـ/1412م من أشهر مؤلفاته : \"\" اللمع ومرشد الطالب والوسيلة \"\" فمن هو ؟",
            "answer": "أبو العباس ابن الهائم",
            "category": "فلسفة",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو مؤلف كتاب : \"\" الذخيرة في علم الطب \"\" ؟",
            "answer": "ثابت بن قرة",
            "category": "فلسفة",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من مؤلف كتاب : \"\" ميزان الطبيب \"\" و \"\" الجامع في الأدوية المفردة \"\" ؟",
            "answer": "ابن البيطار",
            "category": "فلسفة",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو صاحب كتاب : \"\" الطبقات \"\" ؟",
            "answer": "الزهري",
            "category": "فلسفة",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هو أشهر كتاب لأبي بكر الرازي في الطب ؟",
            "answer": "الجدري والحصبة",
            "category": "فلسفة",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "عمَّ يتحدث كتاب \"\" القانون المسعودي \"\" للبيروني ؟",
            "answer": "الفَلَك",
            "category": "فلسفة",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من صاحب كتاب : \"\" الكشاف \"\" ؟",
            "answer": "الزمخشري",
            "category": "فلسفة",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من صاحب كتاب : \"\" أبجد العلوم \"\" ؟",
            "answer": "صديق خان",
            "category": "فلسفة",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من صاحب كتاب : \"\" مفاتيح العلوم \"\" ؟",
            "answer": "الخوارزمي",
            "category": "فلسفة",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من صاحب كتاب : \"\" الآثار الباقية من القرون الخالية \"\" ؟",
            "answer": "أبو الريحان البيروبى",
            "category": "فلسفة",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من صاحب كتاب : \"\" المقدمة الآجرومية في مبادئ علم العربية \"\" ؟",
            "answer": "ابن آجروم الصنهاجى",
            "category": "فلسفة",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من صاحب كتاب : \"\" الأحكام السلطانية \"\" ؟",
            "answer": "أبو الحسن علي بن محمد الماوردي",
            "category": "فلسفة",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من صاحب كتاب : \"\" إحياء علوم الدين \"\" ?",
            "answer": "أبو حامد الغزالى",
            "category": "فلسفة",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من صاحب كتاب : \"\" الأم \"\" في الفقه ؟",
            "answer": "الإمام الشافعي",
            "category": "فلسفة",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من صاحب كتاب : \"\" الجامع الصحيح \"\" ؟",
            "answer": "الترمذى",
            "category": "فلسفة",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من صاحب كتاب : \"\" السياسة الشرعية في إصلاح الراعي والرعية \"\" ؟",
            "answer": "ابن تيمية",
            "category": "فلسفة",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من صاحب كتاب : \"\" عرائس المجالس \"\" ؟",
            "answer": "الثعلبي",
            "category": "فلسفة",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من صاحب كتاب : \"\" ثمار القلوب \"\" ؟",
            "answer": "الثعالبي",
            "category": "فلسفة",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من صاحب كتاب : \"\" جمع الجوامع \"\" ؟",
            "answer": "السيوطي",
            "category": "فلسفة",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من صاحب كتاب : \"\" المحاسن والأضداد \"\" ؟",
            "answer": "الجاحظ",
            "category": "فلسفة",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما اسم كتاب تفسير القرطبي ؟",
            "answer": "جامع أحكام القرآن",
            "category": "فلسفة",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من صاحب كتاب : \"\" عجائب الآثار في التراجم والأخبار \"\" ؟",
            "answer": "الجبرتي",
            "category": "فلسفة",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من صاحب كتاب : \"\" أحسن التقاسيم فى معرفة الأقاليم \"\" ؟",
            "answer": "المقدسي",
            "category": "فلسفة",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من صاحب كتاب : \"\" أسرار البلاغة \"\" ؟",
            "answer": "الجرجاني",
            "category": "فلسفة",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من صاحب كتاب : \"\" ليالي سطيح \"\" ؟",
            "answer": "حافظ إبراهيم",
            "category": "فلسفة",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من صاحب كتاب : \"\" الفوائد في أصول علم البحر والقواعد \"\" ؟",
            "answer": "ابن ماجد",
            "category": "فلسفة",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من صاحب كتاب : \"\" تحرير المرأة \"\" ؟",
            "answer": "قاسم أمين",
            "category": "فلسفة",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من صاحب كتاب : \"\" المرأة الجديدة \"\" ؟",
            "answer": "قاسم أمين",
            "category": "فلسفة",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من صاحب كتاب : \"\" أخبار الأذكياء \"\" ؟",
            "answer": "ابن الجوزي",
            "category": "فلسفة",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من صاحب كتاب : \"\" أخبار الحمقى والمغفلين \"\" ؟",
            "answer": "ابن الجوزي",
            "category": "فلسفة",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من صاحب كتاب : \"\" العقد الفريد \"\" ؟",
            "answer": "ابن عبد ربه",
            "category": "فلسفة",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من صاحب كتاب : \"\" على هامش السيرة \"\" ؟",
            "answer": "طه حسين",
            "category": "فلسفة",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من صاحب كتاب : \"\" الشفاء \"\" ؟",
            "answer": "ابن سينا",
            "category": "فلسفة",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من صاحب كتاب : \"\" الصديقة بنت الصديق \"\" ؟",
            "answer": "عباس العقاد",
            "category": "فلسفة",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من صاحب كتاب : \"\" الحسين سيد الشهداء \"\" ؟",
            "answer": "عباس العقاد",
            "category": "فلسفة",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من صاحب كتاب : \"\" الديمقراطية في الإسلام \"\" ؟",
            "answer": "عباس العقاد",
            "category": "فلسفة",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من صاحب كتاب : \"\" التفكير فريضة إسلامية \"\" ؟",
            "answer": "عباس العقاد",
            "category": "فلسفة",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من صاحب كتاب : \"\" رسائل الأحزان \"\" ؟",
            "answer": "مصطفى صادق الرافعي",
            "category": "فلسفة",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "متى أصدرت بريطانيا الكتاب الأبيض ؟",
            "answer": "1939م",
            "category": "فلسفة",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو الرحالة الدانماركي الذي ألف كتاب : \"\" وصف بلاد العرب \"\" ؟",
            "answer": "كارستن نيبور",
            "category": "فلسفة",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ضابط إنكليزي وصف في كتابه (أعمدة الحكمة السبعة) نشاطاته في الجزيرة العربية ولُقِّب بلورنس العرب ...",
            "answer": "توماس إدوارد لورنس",
            "category": "فلسفة",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من المستشرق الذي ألف كتاب : \"\" الدعوة إلى الإسلام \"\" ؟",
            "answer": "توماس آرنولد",
            "category": "فلسفة",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "له كتاب : \"\" الديانة المحمدية \"\" وضعته الكنيسة في قائمة الكتب المحرم تداولها لما فيه من بعض الإنصاف للإسلام ...",
            "answer": "هادريان ربلاند",
            "category": "فلسفة",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو اليهودي الذي ألف كتاب : \"\" الزمن والإرادة الحرة \"\" و \"\" منبعا الأخلاق والدين \"\" ؟",
            "answer": "هنري برجسون",
            "category": "فلسفة",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو اليهودي الذي ألف كتاب : \"\" الكينونة والعدم \"\" و \"\" مسرحية الذباب \"\" ؟",
            "answer": "جان بول سارتر",
            "category": "فلسفة",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو اليهودي الذي ألف كتاب : \"\" قواعد المنهاج الاجتماعي \"\" و \"\" الانتحار \"\" ؟",
            "answer": "إميل دروكايم",
            "category": "فلسفة",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من الفيلسوف القائل بمذهب التعالي وصاحب كتاب : \"\" نقد العقل العملي \"\" ؟",
            "answer": "إيمانويل كانط",
            "category": "فلسفة",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "اعتبر مؤسس الوجودية من خلال كتابه : \"\" رهبة واضطراب \"\" ...",
            "answer": "سُورِين كيركيجارد",
            "category": "فلسفة",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من صاحب كتاب : \"\" رأس المال \"\" ؟",
            "answer": "كارل ماركس",
            "category": "فلسفة",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما اسم الكتاب الذي فُقد لابن المقفع والذي كان يتكلم فيه عن سيرة الملوك الإيرانيين ؟",
            "answer": "خداي نامه",
            "category": "فلسفة",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو الفيلسوف الذي اعتبر الحق للقوة ومن أشهر كتبه \"\" ميلاد المأساة \"\" ؟",
            "answer": "فريدريك نيتشه",
            "category": "فلسفة",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من صاحب كتاب : \"\" تاج العروس \"\" ؟",
            "answer": "الزبيدي",
            "category": "فلسفة",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "أول من كتب وألّف في السيرة النبوية والمغازي ؟",
            "answer": "أبان بن عثمان",
            "category": "فلسفة",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "فرنسوا ساجان ألفت رواية ...",
            "answer": "مرحباً ايها الحزن",
            "category": "فلسفة",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "شاعر فارسي اشتهر بالرباعيات، فمن هو ؟",
            "answer": "عمر الخيام",
            "category": "شعر وأدب",
            "difficulty": "سهل",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ماذا يسمى الشاعر الذي عاش في عصرين ؟",
            "answer": "مخضرم",
            "category": "شعر وأدب",
            "difficulty": "سهل",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما الاسم الذي اشتهر به الشاعر : \"\" قيس بن الملوح \"\" ؟",
            "answer": "مجنون ليلى",
            "category": "شعر وأدب",
            "difficulty": "سهل",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هي الشاعرة التي كانت تعرف باسم : \"\" العباسية \"\" ؟",
            "answer": "عُليّة بنت المهدي",
            "category": "شعر وأدب",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو الشاعر الفرنسي صاحب رواية : \"\" البؤساء \"\" ؟",
            "answer": "فيكتور هيجو",
            "category": "شعر وأدب",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو شاعر الخمر في الشعر العربي ؟",
            "answer": "أبو نواس",
            "category": "شعر وأدب",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "في أي عصر عاش الشاعر أبو نواس ؟",
            "answer": "في العصر العباسي",
            "category": "شعر وأدب",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "أين ولد الشاعر أبو العلاء المعري ؟",
            "answer": "سوريا",
            "category": "شعر وأدب",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "الشاعر الذي قتله شعره هو ...",
            "answer": "المتنبي",
            "category": "شعر وأدب",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "شاعر عربي حمل رسالة من حاكم وفي الرسالة أمر بقتله ...",
            "answer": "طرفة بن العبد",
            "category": "شعر وأدب",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو شاعر الروميات ؟",
            "answer": "أبو فراس الحمداني",
            "category": "شعر وأدب",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "كم عدد المسرحيات التي كتبها شكسبير ؟",
            "answer": "37 مسرحية",
            "category": "شعر وأدب",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "كم عدد سيمفونيات بيتهوفن ؟",
            "answer": "9 سيمفونيات",
            "category": "شعر وأدب",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو الشاعر الذي تُسمى قصائده بـ : \"\" الحوليات \"\" لأنه كان ينشر قصيدة كل سنة ؟",
            "answer": "زهير بن أبي سلمى",
            "category": "شعر وأدب",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "قصائد الشريف الرضي تسمى بالـ ...",
            "answer": "الحجازيات",
            "category": "شعر وأدب",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو رائد مدرسة أبولو في الشعر ؟",
            "answer": "أحمد زكي أبو شادي",
            "category": "شعر وأدب",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو صاحب قصيدة البردة ؟",
            "answer": "شرف الدين البوصيري",
            "category": "شعر وأدب",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو مترجم رباعيات الخيام إلى العربية ؟",
            "answer": "أحمد رامي",
            "category": "شعر وأدب",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "في أي عصر عاش النابغة الذبياني ؟",
            "answer": "في العصر الجاهلي",
            "category": "شعر وأدب",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من صاحب قصيدة : \"\" بانت سعاد \"\" ؟",
            "answer": "كعب بن زهير",
            "category": "شعر وأدب",
            "difficulty": "سهل",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من صاحب قصيدة : \"\" عمورية \"\" ؟",
            "answer": "أبو تمام",
            "category": "شعر وأدب",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من صاحب المجموعة الشعرية المعروفة بـ : \"\" اللزوميات \"\" ؟",
            "answer": "أبو العلاء المعري",
            "category": "شعر وأدب",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "قصيدة إغريقية تتحدث عن بطولات الإغريق وحرب طروادة ومافعله أخيل ...",
            "answer": "الإلياذة",
            "category": "شعر وأدب",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "تغطي أحداث الإلياذة نحو 54 يومًا من حرب طروادة، وتنقسم إلى ...",
            "answer": "24 فصلاً",
            "category": "شعر وأدب",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو أشعر الشعراء ؟",
            "answer": "امرؤ القيس",
            "category": "شعر وأدب",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ماذا يسمى الشعر الذي يذكر محاسن الميت ؟",
            "answer": "الرثاء",
            "category": "شعر وأدب",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "وضاح اليمن: شاعر يمني الأصل حسن الطلعة بهي المنظر رقيق في شعره، ففي أي زمن عاش ؟",
            "answer": "زمن الدولة الأموية أيام الوليد بن عبد الملك",
            "category": "شعر وأدب",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "متى ولد أمير الشعراء أحمد شوقى ؟",
            "answer": "1870م",
            "category": "شعر وأدب",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "متى توفي أحمد شوقى \"\" أمير الشعراء \"\" ؟",
            "answer": "1932م",
            "category": "شعر وأدب",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من صاحب المجوعة الشعرية \"\" سقط الزند \"\" ؟",
            "answer": "أبو العلاء المعري",
            "category": "شعر وأدب",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من رائد إحياء الشعر العربي في العصر الحديث ؟",
            "answer": "محمود سامي البارودي",
            "category": "شعر وأدب",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "وضع الفراهيدي بحور الشعر كلها ما عدا البحر المتدارك فقد وضعه ...",
            "answer": "سعيد الأخفش",
            "category": "شعر وأدب",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو الشاعر الذي قتله شعره ؟",
            "answer": "المتنبي",
            "category": "شعر وأدب",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "قال الصاحب بن عباد: \"\" بدأ الشعر بملك وخُتم بملك \"\" فمن قصد بالملكين ؟",
            "answer": "امرؤ القيس وأبو فراس",
            "category": "شعر وأدب",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "أحد شعراء المعلقات أدرك الإسلام وأسلم، فمن هو ؟",
            "answer": "كعب بن زهير",
            "category": "شعر وأدب",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "أبو الشعر الفارسي هو أبو عبد الله ...",
            "answer": "جعفر بن محمد الرودكي",
            "category": "شعر وأدب",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "بحر من بحور الشعر العربي يسمى \"\" حمار الشعراء \"\" فما هو ؟",
            "answer": "الرجز",
            "category": "شعر وأدب",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو أشعر الشعراء إذا رغب ؟",
            "answer": "زهير بن أبي سلمى",
            "category": "شعر وأدب",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو أشعر الشعراء إذا رهب ؟",
            "answer": "النابغة الذبياني",
            "category": "شعر وأدب",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو أشعر الشعراء إذا طرب ؟",
            "answer": "الأعشى",
            "category": "شعر وأدب",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو أشعر الشعراء إذا ركب ؟",
            "answer": "امرؤ القيس",
            "category": "شعر وأدب",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو \"\" شاعر الطيف \"\" الذي يقال لشعره : \"\" سلاسل الذهب \"\" ؟",
            "answer": "البحتري",
            "category": "شعر وأدب",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو الشاعر صاحب \"\" ديوان الحماسة \"\" ؟",
            "answer": "أبو تمام",
            "category": "شعر وأدب",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو الشاعر صاحب ديوان \"\" الطلاسم \"\" ؟",
            "answer": "ايليا أبو ماضي",
            "category": "شعر وأدب",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو الشاعر الذي وحّد الله في الجاهلية ؟",
            "answer": "قس بن ساعدة",
            "category": "شعر وأدب",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "أول شاعر بلاط في إنجلترا هو ...",
            "answer": "جيوفري تشوسر",
            "category": "شعر وأدب",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "اشتهر الشاعر جميل بن معمر بحب بثينة فما صلة القرابة بينهما ؟",
            "answer": "ابنة عمه",
            "category": "شعر وأدب",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من الشاعر العربي الذي أوصى بأن يكتب على قبره \"\"هذا جناه أبي علي وماجنيت على أحد \"\" ؟",
            "answer": "أبو العلاء المعري",
            "category": "شعر وأدب",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "متى توفي الشاعر محمد إقبال ؟",
            "answer": "عام 1938م",
            "category": "شعر وأدب",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "متى ولد الشاعر والفيلسوف محمد إقبال ؟",
            "answer": "1873م",
            "category": "شعر وأدب",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "متى توفي شاعر النيل \"\" حافظ إبراهيم \"\" رحمه الله ؟",
            "answer": "1932م",
            "category": "شعر وأدب",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هي الشاعرة الجاهلية الأولى ؟",
            "answer": "جليلة بنت مرة",
            "category": "شعر وأدب",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من الشاعر الذي تغنى بالمتجردة (زوجة النعمان بن المنذر) ؟",
            "answer": "النابغة الذبياني",
            "category": "شعر وأدب",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "إلى أين نفي الشاعر أحمد شوقي سنة 1914م ؟",
            "answer": "أسبانيا",
            "category": "شعر وأدب",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو قاتل الشاعر العباسي المتنبي بأمر من كافور الإخشيدي الذي هجاه المتنبي ؟",
            "answer": "فاتك بن أبي جهل الأسدي",
            "category": "شعر وأدب",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو الشاعر الذي حذر قومه من غزو كسرى فلما علم به كسرى قطع لسانه ؟",
            "answer": "لقيط بن يعمر الإيادي",
            "category": "شعر وأدب",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو أكبر شاعر هجائي في الأدب التركي المعاصر ؟",
            "answer": "نايزن تافيك",
            "category": "شعر وأدب",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو الشاعر العباسي الذي وضع له وزير المعتضد السم في الطعام ؟",
            "answer": "ابن الرومي",
            "category": "شعر وأدب",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو الشاعر الأفريقي الذي تم إعدامه عام 1985م في جنوب أفريقيا بسبب عدائه للعنصرية ؟",
            "answer": "بنيامين مولوزا",
            "category": "شعر وأدب",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "بأي نوع من الآداب اشتهر جي دي موباسان ؟",
            "answer": "القصص القصيرة",
            "category": "شعر وأدب",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "صاحب الإلياذة الإسلامية \"\" مجد الإسلام \"\" في ثلاثة آلاف بيت التي صور فيها سيرة النبي عليه السلام ...",
            "answer": "أحمد محرم",
            "category": "شعر وأدب",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من يعتبر زعيم الغزل في العصر الأموي ؟",
            "answer": "عمر بن أبي ربيعة",
            "category": "شعر وأدب",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ملحمة بابلية من القصص تركز على ملك سومر المضطهِد (2000 ق.م) ...",
            "answer": "جلجامش",
            "category": "شعر وأدب",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "قصيدة إغريقية تتحدث عن أوديسيوس بعد أن حارب مع الإغريق ضد طروادة ...",
            "answer": "الأوديسا",
            "category": "شعر وأدب",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "كم عدد أبيات قصيدة البردة للبوصيري ؟",
            "answer": "162 بيتًا",
            "category": "شعر وأدب",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو صاحب : \"\" لامية العجم \"\" ؟",
            "answer": "الحسين بن علي الطغرائي",
            "category": "شعر وأدب",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو صاحب : \"\" لامية العرب \"\" ؟",
            "answer": "الشنفرى",
            "category": "شعر وأدب",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من صاحب ملحمة الإنيادة ؟",
            "answer": "فرجيل",
            "category": "شعر وأدب",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو صاحب ملحمة \"\" الفردوس المفقود \"\" و \"\" الفردوس العائد \"\" ؟",
            "answer": "جون ميلتون",
            "category": "شعر وأدب",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما اسم ملحمة الفرنسيين ؟",
            "answer": "أنشودة رولان",
            "category": "شعر وأدب",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما اسم ملحمة الألمان ؟",
            "answer": "أنشودة الظلام",
            "category": "شعر وأدب",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما اسم ملحمة الفرس ؟",
            "answer": "الشهنامة",
            "category": "شعر وأدب",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما اسم ملحمة الهنود ؟",
            "answer": "الرامايانا والمهابهارتا",
            "category": "شعر وأدب",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من رائد القصة القصيرة في الأدب العالمي في العصر الحديث ؟",
            "answer": "أنطون تشيكوف",
            "category": "شعر وأدب",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "متى بدأ الأدب الأمريكي بالظهور ؟",
            "answer": "في القرن السابع عشر",
            "category": "شعر وأدب",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من رائد القصة القصيرة في الأدب العربي في العصر الحديث ؟",
            "answer": "محمود تيمور",
            "category": "شعر وأدب",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "كم يبلغ عدد مسرحيات وليم شكسبير ؟",
            "answer": "37",
            "category": "شعر وأدب",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "إلى أي قرنٍ يرقى الأدب العربي ؟",
            "answer": "السادس للميلاد",
            "category": "شعر وأدب",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما الدولة التي تعتبر الموطن الأصلي للبطاطا ؟",
            "answer": "البيرو",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "كم عدد الدول العربية الآسيوية ؟",
            "answer": "13 دولة",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "أعظم عمق في المحيط يوجد في ... حيث ينخفض إلى أكثر من 11كم تحت مستوى سطح البحر",
            "answer": "خندق ماريانا في اليابان",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "يقع نهر الكلب في ...",
            "answer": "لبنان",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "في أي قارّة يقع نهر دي أقصر نهر في العالم ؟",
            "answer": "أمريكا الشماليّة",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هو أطول نهر في أوروبّا ؟",
            "answer": "الفولغا",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من أي بحيرة ينبع نهر النيل ؟",
            "answer": "فيكتوريا",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "يفيض نهر النيل في فصل ...",
            "answer": "الصيف",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "يصب \"\" نهر شانون \"\" في المحيط ...",
            "answer": "الأطلسي",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هو النهر الذي تقع على ضفافه مدينة باريس ؟",
            "answer": "السين",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "تقع مدينة روما على نهر ...",
            "answer": "التيبو",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "يجري نهر ... في كندا",
            "answer": "سانت لورنس",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "يجري نهر ... في إنجلترا",
            "answer": "افون",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "يمر نهر الجانج في ...",
            "answer": "الهند",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "يصب \"\" نهر الفرات \"\" في ...",
            "answer": "الخليج العربي",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "أين يصب \"\" نهر ميكونج \"\" ؟",
            "answer": "بحر الصين",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "أسرع نهر في العالم هو نهر ...",
            "answer": "الرون - فرنسا",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "كم نهراً يوجد في الجزيرة العربية ؟",
            "answer": "لايوجد",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ينبع نهر النيجر من دولة ...",
            "answer": "غينيا",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "أين يقع نهر \"\" شانون \"\" ؟",
            "answer": "ايرلندا",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "في أي جسم مائي يصب \"\" نهر الجانج \"\" ؟",
            "answer": "خليج البنغال",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "في أي جسم مائي يصب \"\" نهر الأردن \"\" ؟",
            "answer": "البحر الميت",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "في أي دولتين يجري نهر الرون ؟",
            "answer": "سويسرا وفرنسا",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "كم يبلغ طول نهر الأردن ؟",
            "answer": "319 كم",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "أين يصب نهر الأردن ؟",
            "answer": "البحر الميت",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "أين يصب نهر الأمزون ؟",
            "answer": "المحيط الأطلسي",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "أين يصب نهر الدانوب ؟",
            "answer": "البحر الأسود",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "أين يصب نهر السِند ؟",
            "answer": "البحر العربي",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "أين يصب نهر الفرات ؟",
            "answer": "شط العرب",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "أين يصب نهر النيل ؟",
            "answer": "البحر الأبيض المتوسط",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "أين يصب نهر أورنوكو ؟",
            "answer": "المحيط الأطلسي",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "أين يصب نهر النيجر ؟",
            "answer": "خليج غينيا",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "كم يبلغ طول نهر الأمزون ؟",
            "answer": "6400 كم",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "كم يبلغ طول نهر الدانوب ؟",
            "answer": "2841 كم",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "كم يبلغ طول نهر الراين ؟",
            "answer": "1312 كم",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "كم يبلغ طول نهر السين ؟",
            "answer": "793 كم",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "كم يبلغ طول نهر الفرات ؟",
            "answer": "2720 كم",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "كم يبلغ طول نهر النيل ؟",
            "answer": "6656 كم",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "كم يبلغ طول نهر دجلة ؟",
            "answer": "1888 كم",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "أين يقع نهر لوار ؟",
            "answer": "في فرنسا",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "أين يوجد نهر جوبا ؟",
            "answer": "الصومال",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما اسم النهر الذي تقع عليه مدينة باريس ؟",
            "answer": "السين",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "على أي نهر تقع مدينة بغداد ؟",
            "answer": "نهر دجلة",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من الذين أطلقوا على نهر المسيسبي هذا الاسم ؟",
            "answer": "الهنود الحمر",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من أين ينبع نهر الخابور الأصفر أحد روافد دجلة ؟",
            "answer": "أرمينيا",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هو النهر الرئيسى في تايلاند ؟",
            "answer": "مينام",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "كم دولة يجري داخلها نهر الدانوب ؟",
            "answer": "ثماني دول",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "أين يوجد نهر الشريعة ؟",
            "answer": "الأردن",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما طول نهر الكونغو (نهر زائير) ؟",
            "answer": "4700 كم",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "كم يبلغ طول نهر لوار ؟",
            "answer": "1020 كم",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "كم يبلغ نهر الكونغو ؟",
            "answer": "4200 كم",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هو النهر المقدس في الهند ؟",
            "answer": "نهر الغانغ",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما اسم النهر الذي يربط سورية بلبنان ؟",
            "answer": "نهر العاصي",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "نهر في أوربا يسمى بنهر العواصم لمروره بثلاثة عواصم، فما هو ؟",
            "answer": "نهر الدانوب",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما اسم القناة التي تصل نهر دجلة بنهر الفرات ؟",
            "answer": "الثرثار",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "في أي قرن اكتُشِفَ القطب الشمالي ؟",
            "answer": "القرن العشرين",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "كم يدوم فصل الصيف في القطب الشمالي ؟",
            "answer": "ست شهور",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هو الضد لنظير أحد قطبي الأفق ؟",
            "answer": "الأوج",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما الفرق بين علمي اليمن وسوريا ؟",
            "answer": "نجمة واحدة",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "أين يقع مطار بومبيد ؟",
            "answer": "الجزائر",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "يقع مطار \"\" كاسترب \"\" في مدينة ...",
            "answer": "كوبنهاجن",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "أين يوجد مطار أتلنتا الدولي ؟",
            "answer": "الولايات المتحدة الأمريكية",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "أين يوجد مطار هيثرو الدولي ؟",
            "answer": "بريطانيا",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "أين يوجد مطار هيندا الدولي ؟",
            "answer": "اليابان",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "أين يوجد مطار فرانكفورت الدولي ؟",
            "answer": "ألمانيا",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "أين يوجد مطار بوسطن الدولي ؟",
            "answer": "الولايات المتحدة الأمريكية",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "أين يوجد مطار أورلي الدولي ؟",
            "answer": "فرنسا",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "أين يوجد مطار شانجي الدولي ؟",
            "answer": "سنغافورة",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "أين يوجد مطار أرلاندا الدولي ؟",
            "answer": "السويد",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "أين يوجد مطار إسشيفول الدولي ؟",
            "answer": "هولندا",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "أين يوجد مطار ليسترب بيرسون الدولي ؟",
            "answer": "كندا",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "أين يوجد مطار ميامي الدولي ؟",
            "answer": "الولايات المتحدة الأمريكية",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما أقدم خزان للماء في العالم ؟",
            "answer": "سد مأرب",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما أقدم القنوات التالية ؟",
            "answer": "قناة السويس",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "كم تبلغ مساحة الكرة الأرضيّة ؟",
            "answer": "510 مليون كم",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "أي ممر تحت الأرض هو الأوسع في العالم ؟",
            "answer": "في لندن",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "كم يبلغ سمك القشرة الأرضية ؟",
            "answer": "40 كلم",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "كم تبلغ درجة حرارة باطن الأرض ؟",
            "answer": "4500 درجة مئوية",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "أثقل حيوان يعيش على الأرض هو ...",
            "answer": "الفيل",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما أعمق أودية الأرض ؟",
            "answer": "وادي كولورادو",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما اسم الأرض الواقعة بين النيلين الأبيض والأزرق ؟",
            "answer": "أرض الجزيرة",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "أكبر مسطح مائي مغلق على الأرض إذ تبلغ مساحته حوالي 371 ألف كم مربع ...",
            "answer": "بحر قزوين",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ماهي الجزيرة التي تقع أقصى جنوب الكرة الأرضية ؟",
            "answer": "تسمانيا",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "أين حدث أعظم انفجار بركاني حديث ؟",
            "answer": "في إندونيسيا",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "أعلى بركان في أوروبا هو بركان جبل ...",
            "answer": "إتنا",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما اسم البركان الموجود في جزيرة صقلية ؟",
            "answer": "جبل إيتا",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما الميناء العربي الذي يقع على فوهة بركان ؟",
            "answer": "عدن",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "أين وقع أعظم زلزال في التاريخ ؟",
            "answer": "في الصين",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "أين تقع جزر البهاما ؟",
            "answer": "في المحيط الأطلسي",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "كم عدد جزر الفليبين ؟",
            "answer": "2000 جزيرة",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هي الفترة العادية بين الجزر والمد ؟",
            "answer": "12 ساعة",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "تقع جزر برمودا في ...",
            "answer": "غرب المحيط الأطلسي",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "كم نجمة في علم جزر القمر مع الهلال ؟",
            "answer": "أربعة",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "كم دولة لها حدود مع جزر القمر ؟",
            "answer": "لا يوجد",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "أين يوجد ميناء جزر حلول ؟",
            "answer": "قطر",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "في أي دولة توجد جزر الكناري ؟",
            "answer": "أسبانيا",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما أهم صادرات جزر القمر ؟",
            "answer": "الزهور",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "شبه جزيرة في شبه جزيرة بجوارها جزر، فما هي ؟",
            "answer": "قطر",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "في أي دولة توجد جزر الكناري التي سماها العرب بالخالدات ؟",
            "answer": "أسبانيا",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "كم عدد جزر القمر ؟",
            "answer": "4 جزر",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "الدولة التي تتكون من أربع جزر كبيرة و 3800 جزيرة صغيرة ...",
            "answer": "اليابان",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "كم عدد جزر البحرين ؟",
            "answer": "36 جزيرة",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هي أكبر بحيرة في أفريقيا ؟",
            "answer": "فيكتوريا",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما اسم أكبر بحيرة في العالم ؟",
            "answer": "بحيرة فكتوريا",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "أعلى بحيرة في العالم هي ...",
            "answer": "تيتيكاكا",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "أين تقع بحيرة \"\" بيكال \"\" ؟",
            "answer": "روسيا",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "في أي محافظة مصرية توجد بحيرة قارون ؟",
            "answer": "الفيوم",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هي البحيرة التي تقع بين الأردن وفلسطين ؟",
            "answer": "بحيرة طبريا",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "أين تقع \"\" بحيرة فيكتوريا \"\" ؟",
            "answer": "اوغندا وتنزانيا وكينيا",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما البحيرة التي ينبع منها النيل الأبيض ؟",
            "answer": "فيكتوريا",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما القارة التي توجد بها بحيرة فيكتوريا ؟",
            "answer": "أفريقيا",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما القارة التي توجد بها بحيرة بيكال ؟",
            "answer": "آسيا",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما القارة التي توجد بها بحيرة لادوجا ؟",
            "answer": "أوربا",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما القارة التي توجد بها بحيرة فولتا ؟",
            "answer": "أفريقيا",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما القارة التي توجد بها بحيرة تتكاكا ؟",
            "answer": "أمريكا الجنوبية",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما القارة التي توجد بها بحيرة بلكاش ؟",
            "answer": "آسيا",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما القارة التي توجد بها بحيرة أتياسكا ؟",
            "answer": "أمريكا الشمالية",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما القارة التي توجد بها بحيرة ملاوي ؟",
            "answer": "أفريقيا",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "كم يبلغ طول بحيرة إدكو ؟",
            "answer": "21 كم",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هي أكبر بحيرة صناعية في العالم ؟",
            "answer": "بحيرة ناصر",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "أكبر بحيرة عذبة في العالم (طول: 563كم، عرض:257كم، ارتفاع:183كم) ...",
            "answer": "سوبيريور",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "أعمق بحيرة في العالم تقع في جنوب شرقي سيبريا ويبلغ عمقها 1620م ...",
            "answer": "بِيكال",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "في أي دولة يوجد أكثر من 70 ألف بحيرة ؟",
            "answer": "فنلندا",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما قياس أعلى قمة جبلية في أمريكا الشمالية ؟",
            "answer": "6194 مترًا",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما قياس أعلى قمة جبلية في أمريكا الجنوبية ؟",
            "answer": "6960 مترًا",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما قياس أعلى قمة جبلية في أفريقيا ؟",
            "answer": "5895 مترًا",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما قياس ارتفاع أعلى قمة جبلية في أوربا ؟",
            "answer": "5643 مترًا",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "أين يقع البحر الأصفر ؟",
            "answer": "بين الكوريتين والصين",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "كم يبلغ أقصى عرض للبحر الميّت ؟",
            "answer": "17.5 كم",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "بين أية دولتين يفصل البحر الإدرياتيكي ؟",
            "answer": "إيطاليا ويوغوسلافيا",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هي أعلى رتبة في سلاح البحرية ؟",
            "answer": "أدميرال",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "كم ترتفع مدينة الرياض عن سطح البحر؟",
            "answer": "5000 متر",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هو الاسم القديم لبحر قزوين ؟",
            "answer": "بحر الخزر",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "لماذا سمي البحر الميت بهذا الاسم ؟",
            "answer": "لأن مياهه شديدة الملوحة",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ماذا يطلق على المدن ذات الموانئ البحرية ؟",
            "answer": "ثغر",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ماذا أطلق العرب على الإقليم الإفريقي الذي يطل علي البحر الأحمر ويواجه اليمن ؟",
            "answer": "الحبشة",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما أكبر موانئ اليمن التجارية على البحر الأحمر ؟",
            "answer": "الحديدة",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "كم يبلغ متوسط عمق البحر الأبيض المتوسط بالمتر ؟",
            "answer": "1471 مترًا",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "كم يبلغ متوسط عمق البحر الأسود بالمتر ؟",
            "answer": "1190 مترًا",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "كم يبلغ متوسط عمق البحر الأحمر بالمتر ؟",
            "answer": "537 متراً",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما اسم المضيق الذي يصل المحيط الأطلنطى بالبحر المتوسط ؟",
            "answer": "جبل طارق",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما اسم المضيق الذي يربط بين البحر الأحمر وخليج العقبة ؟",
            "answer": "تيران",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما ثاني جزيرة في البحر الأبيض المتوسط مساحة ؟",
            "answer": "سردينيا",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما القناة البحرية التي تصل المحيط الأطلسي بالهادي ؟",
            "answer": "قناة بنما",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما الدولة التي يوجد بها أكبر مصنع لتحلية مياه البحر في العالم ؟",
            "answer": "الكويت",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "كم عدد الدول التي تطل على البحر الأسود ؟",
            "answer": "4 دول",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هي القناة التي تربط بحر قزوين بالبحر الأسود ؟",
            "answer": "فولجا دون",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هي القناة التي تربط بحر قزوين ببحر آزوف المتفرع عن البحر الأسود ؟",
            "answer": "مانيتش",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هو المضيق الذي يصل البحر الأسود ببحر آزوف ؟",
            "answer": "كيرتش",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما نسبة ملوحة البحر المتوسط ؟",
            "answer": "39 %",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "كم تبلغ نسبة الملح في ماء البحر ؟",
            "answer": "3.5 %",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "سُمي البحر الأسود بهذا الاسم؛ لكثرة الغيوم والضباب فوقه، فمن أطلق عليه هذا الاسم ؟",
            "answer": "الأتراك",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما اسم الجزيرة التي تتوسط مدخل البحر الأحمر عند باب المندب ؟",
            "answer": "جزيرة بريم",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "كم عدد المناطق الزّمنيّة حسب النظام العالمي ؟",
            "answer": "24 منطقة",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "كم يبلغ عرض مضيق جبل طارق ؟",
            "answer": "15 كم",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هي أعلى قمة في أفريقيا ؟",
            "answer": "كليمنجارو",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "بين أي دولتين يصل أطول جسر بحري في العالم ؟",
            "answer": "بين السعودية و البحرين",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "إلى أين نقل جسر لندن في العام 1970 ؟",
            "answer": "إلى أريزونا",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "أين يقع جسر التنهدات ؟",
            "answer": "في البندقية",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "أين يوجد أكبر جسر معلق في العالم ؟",
            "answer": "بريطانيا",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "كم يبلغ طول السد العالي في مدينة أسوان بمصر؟",
            "answer": "5 كم",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "سالتو آنجيل أعلى شلالات العالم إذ يبلغ ارتفاعها 807م وتقع في ...",
            "answer": "فنزويلا",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هو اسم أكبر شلالات في العالم ؟",
            "answer": "نياغرا",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "هو الشلال الصغير الحجم المرتفع المنحدر ...",
            "answer": "الشالوف",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "أين تقع هضبة كارست ؟",
            "answer": "يوغوسلافيا",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "أين تقع شبه جزيرة القرم ؟",
            "answer": "البحر الأسود",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "كم عدد بحيرات السويد ؟",
            "answer": "96000 بحيرة",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هي أكبر بحيرات أمريكا الجنوبية ؟",
            "answer": "ماركايبو",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما أكبر بحيرات الهضبة الإثيوبية ؟",
            "answer": "تانا",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "أين وجدت البحيرات الخمس العظمى ؟",
            "answer": "بين كندا وأمريكا",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هي أكبر بحيرات أمريكا الشمالية ؟",
            "answer": "سوبيريور",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هي أكبر بحيرات آسيا ؟",
            "answer": "قزوين",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هي أكبر بحيرات أفريقيا ؟",
            "answer": "فكتوريا",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "أين ينتشر خشب الأبنوس ؟",
            "answer": "غابات غانا",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "أين يوجد جبل تييراديل فويغو ؟",
            "answer": "في أمريكا الجنوبية",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هو أعلى جبل في ألمانيا ؟",
            "answer": "زوغسبيتر",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "أين يوجد جبل إيتنا ؟",
            "answer": "في صقلية",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما أطول السلاسل الجبلية في العالم ؟",
            "answer": "جبال الأنديز",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "أين يقع جبل غزوان ؟",
            "answer": "الحجاز",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "جبل أرارات في أي البلاد يقع ؟",
            "answer": "تركيا",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "أين يقع \"\" الجبل الأخضر \"\" ؟",
            "answer": "ليبيا",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "أعلى جبل في أفريقيا هو ...",
            "answer": "جبل كلمنجارو",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هي أعلى قمة جبلية في قارة أوروبا ؟",
            "answer": "البروز",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "جبل طارق عبارة عن صخرة ، فكم يبلغ طولها ؟",
            "answer": "6 كم",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما الجبل الذي أطلق عليه جبل النور ؟",
            "answer": "جبل حراء",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما اسم الجبل المار بأفغانستان وباكستان والهند ونيبال؟",
            "answer": "الهيمالايا",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "أين يقع جبل عكاد ؟",
            "answer": "في اليمن",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما اسم أعلى قمة جبلية في أمريكا الشمالية ؟",
            "answer": "مكينلي",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "أين توجد أعلى قمة جبلية في أمريكا الشمالية ؟",
            "answer": "ألسكا",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما اسم أعلى قمة جبلية في أمريكا الجنوبية ؟",
            "answer": "أكونكاجوا",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "أين توجد أعلى قمة جبلية في أمريكا الجنوبية ؟",
            "answer": "الأرجنتين",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "أين توجد أعلى قمة جبلية في أفريقيا ؟",
            "answer": "تنزانيا",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "أين توجد إفرست أعلى قمة جبلية في آسيا ؟",
            "answer": "نيبال والتبت",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما أعلى قمة جبلية في مصر ؟",
            "answer": "جبل كاترين",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "منطقة جبلية تقع بين بحري قزوين والأسود (الحد الفاصل بين أوروبا وآسيا)...",
            "answer": "القوقاز",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "أين يقع كهف بازيان ؟",
            "answer": "العراق",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "أين يقع منجم كيمبرلي للألماس ؟",
            "answer": "في أفريقيا",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "أين يقع شارع نانكنغ ؟",
            "answer": "شنغهاي",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "أين يقع قصر الزهراء ؟",
            "answer": "قرطبة",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "أين يقع سهل الملح في أفريقية ؟",
            "answer": "في أثيوبيا",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "أين يقع وادي رم ؟",
            "answer": "الأردن",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "أين يقع هذان الميناءان \"\" بربرة وزيلع \"\" ؟",
            "answer": "الصومال",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "أين يقع رأس الرجاء الصالح ؟",
            "answer": "الطرف الجنوبي لأفريقيا",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "أين يقع رأس هورن ؟",
            "answer": "في جنوب أمريكا اللاتينية",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "أين يقع طريق رأس الرجاء الصالح ؟",
            "answer": "جنوب قارة أفريقيا",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "أين يقع ممر خيبر ؟",
            "answer": "بين باكستان وأفغانستان",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "أين تقع قلعة مانزانار ؟",
            "answer": "في أسبانيا",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "أين تقع أرض النار ؟",
            "answer": "أمريكا الجنوبية",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "أين تقع جبال دراهم ؟",
            "answer": "تونس",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "أين تقع جبال القوقاز ؟",
            "answer": "روسيا",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "أين تقع سلسلة جبال طوروس ؟",
            "answer": "في تركيا",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "أين تقع مساكن قبيلة شمر ؟",
            "answer": "شمال نجد",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "أين تقع مقاطعة بريتانيا ؟",
            "answer": "في فرنسا",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "أين تقع جزيرة التمساح ؟",
            "answer": "الإسماعيلية",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هي أعلى نقطة في أفريقيا ؟",
            "answer": "جبل كلمنجارو",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "كم دولة لها حدود مع الأرجنتين ؟",
            "answer": "أربع",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هو الميناء الأول للملكة السعودية ؟",
            "answer": "جدة",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "كم نجمة في علم دولة العراق ؟",
            "answer": "ثلاثة",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "كم نجمة في علم دولة السنغال ؟",
            "answer": "واحدة",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما الدولة التي علمها يشمل الهلال والنجمة ولونين ؟",
            "answer": "الجزائر",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما الدولة التي يوجد بعلمها سيف ؟",
            "answer": "السعودية",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما أكبر دولة إسلامية من حيث عدد السكان ؟",
            "answer": "أندونيسيا",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "كم دولة لها حدود مع دولة الإمارات ؟",
            "answer": "ثلاث",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "كم دولة لها حدود مع السعودية ؟",
            "answer": "سبع",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "كم دولة لها حدود مع اليمن ؟",
            "answer": "اثنتان",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما الدولة التي استعمرت منغوليا ؟",
            "answer": "الصين",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "كم دولة لها حدود مع البرتغال ؟",
            "answer": "واحدة",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما الدولة الوحيدة التي لها حدود مع البرتغال ؟",
            "answer": "أسبانيا",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما الدولة الوحيدة التي لها حدود مع الدانمارك ؟",
            "answer": "ألمانيا",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "كم دولة لها حدود مع السويد ؟",
            "answer": "اثنتان",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما الدولتان التي لهما حدود مع السويد ؟",
            "answer": "فنلندا والنرويج",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما الدولة الوحيدة التي لها حدود مع بريطانيا ؟",
            "answer": "أيرلندا",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما الدولة الوحيدة التي لها حدود مع أيرلندا ؟",
            "answer": "بريطانيا",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "كم دولة لها حدود مع سويسرا ؟",
            "answer": "خمسة",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "كم دولة لها حدود مع إثيوبيا ؟",
            "answer": "أربع دول",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "كم دولة لها حدود مع جمهورية أفريقيا الوسطى ؟",
            "answer": "خمس",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "كم دولة لها حدود مع الجابون ؟",
            "answer": "ثلاث",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "كم دولة لها حدود مع الصومال ؟",
            "answer": "ثلاث",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "كم دولة لها حدود مع الكاميرون ؟",
            "answer": "ست",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "كم دولة لها حدود مع الكنغو ؟",
            "answer": "خمس",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "كم دولة لها حدود مع أوغندا ؟",
            "answer": "خمس",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "كم دولة لها حدود مع بوركينا فاسو ؟",
            "answer": "ست دول",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "كم دولة لها حدود مع بورندي ؟",
            "answer": "ثلاث",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "كم دولة لها حدود مع تشاد ؟",
            "answer": "ست",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "كم دولة لها حدود مع تونس ؟",
            "answer": "ثلاث",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "كم دولة لها حدود مع زائير ؟",
            "answer": "ثمان",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما الدولة الوحيدة التي لها حدود مع جاميبيا ؟",
            "answer": "السنغال",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "كم دولة لها حدود مع زامبيا ؟",
            "answer": "سبع",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "كم دولة لها حدود مع زيمبابوي ؟",
            "answer": "أربع",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "كم دولة لها حدود مع ساحل العاج ؟",
            "answer": "خمس",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "كم دولة لها حدود مع غانا ؟",
            "answer": "ثلاث",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "كم دولة لها حدود مع غينيا ؟",
            "answer": "ست",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "كم دولة لها حدود مع كينيا ؟",
            "answer": "خمس",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "كم دولة لها حدود مع بنما ؟",
            "answer": "اثنتان",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "كم دولة لها حدود مع جامايكا ؟",
            "answer": "لا توجد",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "في أي دولة يقع وادي موسى ؟",
            "answer": "الأردن",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما الدولة التي تنتج أكبر محصول كاكاو ؟",
            "answer": "ساحل العاج",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما الدولة التي تحتل غابات الأمازون ثلث مساحتها تقريبًا ؟",
            "answer": "البرازيل",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما الدولة العربية الأولى في إنتاج الفوسفات ؟",
            "answer": "المغرب",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما أكبر دولة في إنتاج الصوف ؟",
            "answer": "أستراليا",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما أكبر دولة في أمريكا الجنوبية ؟",
            "answer": "البرازيل",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما أكبر إمارة في دولة الإمارات العربية ؟",
            "answer": "أبو ظبي",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما أكبر دولة عربية مصدرة للفوسفات والملح ؟",
            "answer": "موريتانيا",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما أكبر دولة مستوردة للبن ؟",
            "answer": "الولايات المتحدة الأمريكية",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما الدولة التي تتحدث البرتغالية في أمريكا الجنوبية ؟",
            "answer": "البرازيل",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما أكبر دولة لديها أسطول تجاري ؟",
            "answer": "الولايات المتحدة الأمريكية",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما الدولة الأوربية التي لها حدود مع ست دول ؟",
            "answer": "فرنسا",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما الدولة التي بها أطول سواحل في العالم ؟",
            "answer": "كندا",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما الدولة العربية الأولى في إنتاج التمر ؟",
            "answer": "العراق",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما أكبر دولة إسلامية في أفريقيا من حيث السكان ؟",
            "answer": "نيجيريا",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "في أي دولة توجد أهم مناطق الفيروز ؟",
            "answer": "إيران",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "في أي دولة يقع وادي الباطن ؟",
            "answer": "الكويت",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "كم دولة لها حدود مع الكويت ؟",
            "answer": "اثنتان",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "كم دولة لها حدود مع الهند ؟",
            "answer": "ست",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما الدولة الأكثر إنتاجا للقصدير عالميًا ؟",
            "answer": "ماليزيا",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما الدولة الأوربية التي لها نفس علم أندونيسيا ؟",
            "answer": "موناكو",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "كم تبلغ مساحة دولة الفاتيكان ؟",
            "answer": "44 هكتاراً",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "كم دولة لها حدود مع الأردن ؟",
            "answer": "خمس",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما الدولة التي تستهلك نصف إنتاج العالم من الطاقه ؟",
            "answer": "أمريكا",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "الدولة الأولى في العالم تجارياً والتي توجد بها أقل معدل بطالة ...",
            "answer": "اليابان",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "في أي دولة عربية يمر خط الاستواء ؟",
            "answer": "الصومال",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما الدولتان الواقعتان على مضيق فورموزا ؟",
            "answer": "الصين وتايوان",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هي أكبر دولة في العالم من حيث المساحة ؟",
            "answer": "روسيا",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "كم عد الدول العربية والإسلامية التي يزين أعلامها الهلال ؟",
            "answer": "خمس دول",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "لماذا يسمى اليمن باليمن السعيد ؟",
            "answer": "لوفرة الأمطار",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "بحر يقع بين تركيا واليونان كان يسمى بحر الأرخبيل فما اسمه اليوم ؟",
            "answer": "بحر إيجه",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما لون علم الصين ؟",
            "answer": "أحمر",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "كم نجمة في علم المغرب ؟",
            "answer": "واحدة",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "كم لون في علم الإمارات ؟",
            "answer": "أربعة",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما لون علم تونس ؟",
            "answer": "أحمر",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ماذا يوجد داخل علم مصر ؟",
            "answer": "النسر",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ماذا يوجد داخل علم تركيا ؟",
            "answer": "هلال ونجمة",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما العلم المرسوم عليه شعلة ؟",
            "answer": "علم زائير",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هو أعظم خليج في العالم ؟",
            "answer": "خليج المكسيك",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "يقع \"\" خليج سِرت \"\" على الساحل ...",
            "answer": "الليبي",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما الاسم الآخر الذي عرف به الخليج العربي ؟",
            "answer": "البحر الأدنى",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "كم يبلغ متوسط عمق الخليج العربي بالمتر ؟",
            "answer": "100\n مترًا",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما أكثر الدول العربية إنتاجًا للقطن ؟",
            "answer": "مصر",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما مساحة الوطن العربي ؟",
            "answer": "14 مليون كم مربع",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "مامعنى كلمة : \"\" تسونامي \"\" ؟",
            "answer": "أمواج زلزالية عالية",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "تنتج سنوياً 727 مليون كغ من الشاي وتأتي بذلك في المرتبة الأولى عالمياً ...",
            "answer": "الهند",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "أين يوجد أكبر عدد من الأبقار في العالم ؟",
            "answer": "الهند",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هو أكبر بحر في العالم من حيث المساحة ؟",
            "answer": "بحر الصين الجنوبي",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما أكبر بحر مغلق فى العالم ؟",
            "answer": "بحر قزوين",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "كم يبلغ متوسط عمق بحر اليابان بالمتر ؟",
            "answer": "1666 مترًا",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما أكبر ميناء بحري في العالم ؟",
            "answer": "روتردام",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هو الممر المائي الذي يربط بحر إيجة ببحر مرمرة ؟",
            "answer": "الدردنيل",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما عدد الدول المحيطة ببحر قزوين ؟",
            "answer": "5",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "أين توجد القلعة الصليبية والقلعة البحرية ؟",
            "answer": "طرابلس",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "أطول نفق بحري في العالم موجود في اليابان وطوله 53.9 كم، فما هو ؟",
            "answer": "سيكان",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هو أطول مضيق في العالم ؟",
            "answer": "مضيق ترتار",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هو أعرض مضيق في العالم ؟",
            "answer": "مضيق دايفيس",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما المضيق الذي يفصل بين أمريكا وآسيا ؟",
            "answer": "بيرنغ",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما اسم المضيق الذي يفصل إنجلترا عن فرنسا ؟",
            "answer": "دوفر",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "أعمق بحار العالم الكبرى هو ...",
            "answer": "البحر الكاريبي",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هو أضحل بحار العالم الكبرى ؟",
            "answer": "البلطيق",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما ثاني أكبر البحار مساحة ؟",
            "answer": "البحر الكاريبي",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هو شعار أستراليا ؟",
            "answer": "الكنغر",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما اسم النسر الذي يمثل شعار إندونيسيا الوطني، وهو اسم لخطوط البلاد الجوية أيضًا ؟",
            "answer": "الجارودا",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هي أصغر جمهورية في العالم ؟",
            "answer": "سان مارينو",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "كم عدد دول الشرق الأوسط ؟",
            "answer": "10 دول",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما اسم أعلى قمة في جبال الألب ؟",
            "answer": "الجبل الأبيض",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هي أطول سلسلة جبال في العالم ؟",
            "answer": "الأنديز",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "اين تقع سلسلة جبال \"\" الباروك \"\" ؟",
            "answer": "لبنان",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "سروار جبال في ...",
            "answer": "المملكة العربية السعودية",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما عرض جبال طارق ؟",
            "answer": "2 كم",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما اسم سلسلة الجبال التي تفصل قارة آسيا عن قارة أوربا ؟",
            "answer": "جبال الأورال",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "إلى أين تؤدي طريق الحرير ؟",
            "answer": "إلى الصين",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "أين يمكن أن تجد ربع مواشي العالم ؟",
            "answer": "في الهند",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما اتجاه جريان مياه النيل ؟",
            "answer": "من الجنوب إلى الشمال",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما عدد سنوات بناء السد العالي ؟",
            "answer": "11 سنة",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "متى تم الانتهاء من بناء السد العالي ؟",
            "answer": "1970م",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "كم يبلغ طول قناة السويس بالكيلومترات ؟",
            "answer": "173كم",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "كم يبلغ متوسط عمق المحيط الهندي بالمتر ؟",
            "answer": "3840 مترًا",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما أكثر الجماعات العرقية الغالبة في أفغانستان ؟",
            "answer": "الباشتو",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من أي الموانئ يصدر معظم بترول قطر ؟",
            "answer": "أم سعيد",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "أين يوجد ميناء الفجيرة ؟",
            "answer": "الإمارات",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "أين يوجد ميناء رأس تنورة ؟",
            "answer": "السعودية",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "أين يوجد ميناء أم القصر ؟",
            "answer": "العراق",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "أين يوجد ميناء الأحمدي ؟",
            "answer": "الكويت",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "أين يوجد ميناء المكلا ؟",
            "answer": "اليمن",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "أين يوجد ميناء الحديدة ؟",
            "answer": "اليمن",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "أين يوجد ميناء بندر عباس ؟",
            "answer": "إيران",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "أين يوجد ميناء شاهبهار ؟",
            "answer": "إيران",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "أين يوجد ميناء كراتشي ؟",
            "answer": "باكستان",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "أين يوجد ميناء بانكوك ؟",
            "answer": "تايلاند",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "أين يوجد ميناء لارانكا ؟",
            "answer": "قبرص",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "أين يوجد ميناء المسيد ؟",
            "answer": "قطر",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "أين يوجد ميناء تانجويق ؟",
            "answer": "ماليزيا",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "أين يوجد ميناء لاجوس ؟",
            "answer": "البرتغال",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "أين يوجد ميناء بافلي ؟",
            "answer": "السويد",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "أين يوجد ميناء كيك ؟",
            "answer": "ألمانيا",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "أين يوجد ميناء رستك ؟",
            "answer": "ألمانيا",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "أين يوجد ميناء ليفربول ؟",
            "answer": "بريطانيا",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "أين يوجد ميناء بازل ؟",
            "answer": "سويسرا",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "أين يوجد ميناء عصب ؟",
            "answer": "إثيوبيا",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "أين يوجد ميناء عنابة ؟",
            "answer": "الجزائر",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "أين يوجد ميناء سواكن ؟",
            "answer": "السودان",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "أين يوجد ميناء بربرا ؟",
            "answer": "الصومال",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "أين يوجد ميناء برازفيل ؟",
            "answer": "الكونغو",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "أين يوجد ميناء جينجا ؟",
            "answer": "أوغندا",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "أين يوجد ميناء زافزبار ؟",
            "answer": "تنزانيا",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "أين يوجد ميناء بنزرت ؟",
            "answer": "تونس",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "أين يوجد ميناء سوسة ؟",
            "answer": "تونس",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "أين يوجد ميناء بوما ؟",
            "answer": "زائير",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "أين يوجد ميناء تيما ؟",
            "answer": "غانا",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "أين يوجد ميناء ممبسا ؟",
            "answer": "كينيا",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "أين يوجد ميناء طبرق ؟",
            "answer": "ليبيا",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "أين يوجد ميناء مصراته ؟",
            "answer": "ليبيا",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "أين يوجد ميناء سفاجا ؟",
            "answer": "مصر",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "أين يوجد ميناء بورت هار كورت؟",
            "answer": "نيجيريا",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "أين يوجد ميناء دارون ؟",
            "answer": "أستراليا",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "أين يوجد ميناء كتكو؟",
            "answer": "السلفادور",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "أين يوجد ميناء دكا ؟",
            "answer": "بنجلاديش",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "أين يوجد ميناء الغردقة ؟",
            "answer": "مصر",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "في أي البلاد العربية يقع ميناء الزهراني ؟",
            "answer": "لبنان",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "في أي البلاد العربية يقع ميناء بجاية ؟",
            "answer": "الجزائر",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما الاسم العربي الأصيل لميناء إيلات ؟",
            "answer": "أم رشرش",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "أين توجد صحراء الرمال العظمى ؟",
            "answer": "غرب أستراليا",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "أين توجد صحراء فيكتوريا العظمى ؟",
            "answer": "غرب وجنوب أستراليا",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "أين توجد صحراء كافير ؟",
            "answer": "وسط إيران",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "أين توجد صحراء النفود ؟",
            "answer": "شمال السعودية",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "أين توجد صحراء لوط ؟",
            "answer": "شرق إيران",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما اسم الرجال الملثمون الذين يعيشون في الصحراء الكبرى بأفريقيا ؟",
            "answer": "الطوارق",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما أهم موانئ جنوب أفريقيا ؟",
            "answer": "بورت إليزابيث",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما أهم مناطق استخراج الحديد في مصر ؟",
            "answer": "أسوان",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما أهم البلاد العربية التي تصنع خشب الأبنوس ؟",
            "answer": "السودان",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "أين يوجد إقليم كردفان ؟",
            "answer": "السودان",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما اسم أكبر مقاطعة كندية ؟",
            "answer": "كويبك",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "أين تقع إمارة موناكو ؟",
            "answer": "جنوب فرنسا",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "كم تبلغ مساحة الصين ؟",
            "answer": "9.6 مليون كم مربع",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما عدد الولايات التي تتألف منها المكسيك ؟",
            "answer": "31 ولاية",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "تتألف الجماهيرية العربية الليبية من ولايات، كم هو عددها ؟",
            "answer": "3 ولايات",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما الاسم الآخر لبرج بيزا المائل ؟",
            "answer": "برج الأجراس",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما اسم القناة العذبة الوحيدة في العالم ؟",
            "answer": "قناة بنما",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "توجد جزيرة \"\" مدغشقر \"\" في ...",
            "answer": "المحيط الهندي",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "تقع جزيرة \"\" سردينيا \"\" في ...",
            "answer": "البحر الابيض المتوسط",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "أين توجد أكبر جزيرة في العالم ؟",
            "answer": "الدانمارك",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما اسم أكبر جزيرة في العالم ؟",
            "answer": "غرينلاند",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "أين توجد جزيرة سردينيا ؟",
            "answer": "إيطاليا",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "أين توجد جزيرة شندويل ؟",
            "answer": "مصر",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "شبه جزيرة في الزاوية الجنوبية الشرقية من أوروبا مساحتها 466000 كم مربع ...",
            "answer": "البلقان",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما اسم الجزيرة اليونانية المخصصة للرهبان والتي لا تدخلها النساء ؟",
            "answer": "أثيوس",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "جغرافياً ما هو نقيض \"\" الجزيرة \"\" ؟",
            "answer": "البحيرة",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "كم منطقة مناخية في العالم ؟",
            "answer": "5",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "كم عدد قارات العالم ؟",
            "answer": "7",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هي أكبر أقطار أمريكا الوسطى ؟",
            "answer": "نيكاراجوا",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هي أصغر أقطار أمريكا الوسطى ؟",
            "answer": "السلفادور",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هو أشهر معدن يستخرج في الأردن ؟",
            "answer": "الفوسفات",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما الثروة المعدنية غير البترولية الثانية في العالم العربي ؟",
            "answer": "الفوسفات",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما حجم إنتاج الولايات المتحدة من الغاز الطبيعى العالمي ؟",
            "answer": "40%",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ماذا يطلق على الخطوط الجوية البولندية ؟",
            "answer": "لوت",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ماذا يطلق على الخطوط الجوية اليونانية ؟",
            "answer": "أولمبيك",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ماذا يطلق على الخطوط الجوية الأردنية ؟",
            "answer": "عالية",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ماذا يطلق على الخطوط الجوية الإسكندنافية ؟",
            "answer": "ساس",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ماذا يطلق على الخطوط الجوية الإسبانية ؟",
            "answer": "آيبيريا",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ماذا يطلق على الخطوط الجوية الهندية ؟",
            "answer": "أير إنديا",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ماذا يطلق على الخطوط الجوية الإيطالية ؟",
            "answer": "أليطاليا",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ماذا يطلق على الخطوط الجوية الباكستانية ؟",
            "answer": "PIA",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ماذا يطلق على الخطوط الجوية البلجيكية ؟",
            "answer": "سابينا",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ماذا يطلق على الخطوط الجوية البلغارية ؟",
            "answer": "بلقان",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ماذا يطلق على الخطوط الجوية العالمية ؟",
            "answer": "T.W.A",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ماذا يطلق على الخطوط الجوية السويسرية ؟",
            "answer": "سويس اير",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ماذا يطلق على الخطوط الجوية الفرنسية ؟",
            "answer": "أير فرانس",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "كم عدد خطوط الطول التي تمر في كندا ؟",
            "answer": "7",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "أين يوجد أطول خط أنابيب بترول في العالم ؟",
            "answer": "سيبريا",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما أطول كوبري في العالم ؟",
            "answer": "فيرازانو بنيويورك",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "كم يبلغ إنتاج جنوب أفريقيا العالمي من الذهب ؟",
            "answer": "70 %",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما مقدار الإنتاج العالمي للولايات المتحدة من البنزين ؟",
            "answer": "55%",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "أطول نفق بري في العالم موجود في اليابان وطوله 4,16 ميلاً، فما هو ؟",
            "answer": "هاكودا",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "عدد أنهار فرنسا ، هل هو ...",
            "answer": "4 أنهار",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما أطول الأنهار في قارة أستراليا ؟",
            "answer": "موري",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هو أطول الأنهار في قارة أستراليا (2793م) ؟",
            "answer": "دارلنج",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما اسم الطرف الجنوبي لأمريكا اللاتينية ؟",
            "answer": "رأس هورن",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هي أكبر ولاية أمريكية ؟",
            "answer": "آلاسكا",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هي أصغر ولايات أمريكا ؟",
            "answer": "رود آيلاند",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "كم يبلغ متوسط عمق المحيط الهادي بالمتر ؟",
            "answer": "3940 مترًا",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "كم يبلغ متوسط عمق المحيط الأطلسي بالمتر ؟",
            "answer": "3575 مترًا",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "إلى أي دولة تتبع خطوط طيران MEA ؟",
            "answer": "لبنان",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "كم عدد الدول التي يمر بها نهر الفرات ؟",
            "answer": "ثلاث دول",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما الاسم الذي أطلقه العرب على جزر المالديف ؟",
            "answer": "ذيبة المهل",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من المهندس الفرنسي الذي أشرف على حفر قناة السويس ؟",
            "answer": "ديليسبس",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "أين تقع \"\" شلالات آنجل \"\" أعلى شلالات في العالم ؟",
            "answer": "في فنزويلا",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "أغزر شلالات العالم موجودة في أمريكا الشمالية، فما هي ؟",
            "answer": "نياغرا",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "أعرض شلالات العالم موجودة في لاوس، فما هي ؟",
            "answer": "شلالات خون",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هي أعلى شلالات في العالم ؟",
            "answer": "شلالات آنجل",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هو أكبر بلد منتج للذهب ؟",
            "answer": "جنوب أفريقيا",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هو المحيط المسمى بـ : \"\" المحيط الباسيفيكي \"\" ؟",
            "answer": "المحيط الهادي",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هو أكبر محيط على الأرض ؟",
            "answer": "المحيط الهادي",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "كم عدد المحيطات في العالم ؟",
            "answer": "5 محيطات",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "في أي محيط يقع مثلّث برمودا ؟",
            "answer": "الأطلسي",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هو الاسم القديم للمحيط الأطلسي ؟",
            "answer": "بحر الظلمات",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من أي محيط يتفرع البحر الأصفر ؟",
            "answer": "المحيط الهادي",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "في أي محيط يوجد أكبر عدد من الجزر ؟",
            "answer": "المحيط الهادي",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "كم يبلغ محيط الكرة الأرضية ؟",
            "answer": "40 ألف كم",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هو المحيط الثاني من حيث المساحة ؟",
            "answer": "المحيط الأطلسي",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هو المحيط الثالث من حيث المساحة ؟",
            "answer": "المحيط الهندي",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما القارة التي توجد بين المحيطين الهندي والهادي ؟",
            "answer": "أستراليا",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "يجري نهر ـ ـ ـ ـ ـ في الولايات المتحدة",
            "answer": "المسيسيبي",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هو أطول نهر في نصف الكرة الغربي ؟",
            "answer": "نهر الأمازون",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "على أي نهر تقع مدينة بغداد ؟",
            "answer": "دجلة",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من أين ينبع نهر النيل ؟",
            "answer": "أوغندا",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "أين يقع نهر المسيسبّي ؟",
            "answer": "أمريكا الشمالية",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "أين يجري نهر أم الربيع ؟",
            "answer": "المملكة المغربية",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "أين يقع الجزء الأكبر من نهر الأمازون ؟",
            "answer": "البرازيل",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هو أطول نهر في أوروبا ؟",
            "answer": "نهر الفولجا",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هو أغزر نهر في العالم ؟",
            "answer": "الأمازون",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هو أعرض نهر في العالم ؟",
            "answer": "الأمازون",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "تقع مدينة فرانكفورت على نهر ...",
            "answer": "المين",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "أين يقع نهر اليانغستي كيانج ؟",
            "answer": "الصين",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "تقع مدينة بابل على نهر ...",
            "answer": "الفرات",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "أين تقع دلتا نهر ميكونغ ؟",
            "answer": "في فيتنام",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "أطول نهر في فرنسا هو نهر ...",
            "answer": "اللوار",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "يجري نهر ... في المجر",
            "answer": "الدانوب",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "في أي بحر يصب نهر الفولجا ؟",
            "answer": "بحر قزوين",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هو النهر المقدس في الهند ؟",
            "answer": "الجانج",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما اسم القناة التي تربط نهر دجلة بنهر الفرات ؟",
            "answer": "قناة الثرثار",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "أطول نهر في قارة آسيا هو ... حيث يبلغ طوله 6300 كم",
            "answer": "يانجستي في الصين",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما أطول نهر في لبنان ؟",
            "answer": "نهر الليطاني",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "أين يقع نهر قارون ؟",
            "answer": "إيران",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما اسم السهل الذي يسير في وسطه نهر الليطاني ؟",
            "answer": "سهل البقاع",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "أين يقع نهر مجردة ؟",
            "answer": "تونس",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "أين يقع نهر شليف ؟",
            "answer": "الجزائر",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "أين يقع نهر الأردن ؟",
            "answer": "بين الأردن وفلسطين",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "أين يوجد النهر الأصفر ؟",
            "answer": "الصين",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هو ثاني أطول نهر في العالم ؟",
            "answer": "الأمازون",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هما أغزر نهرين في الوطن العربي ؟",
            "answer": "النيل والفرات",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هو أكبر نهر في باكستان ؟",
            "answer": "نهر السند",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "تقع مسلة كليوباترا علي جسر نهر ...",
            "answer": "التايمس",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "أين يقع نهر الليطاني ؟",
            "answer": "في لبنان",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "كم عدد الدول التي يمر بها نهر النيل ؟",
            "answer": "7 دول",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "أين يقع نهر هارون ؟",
            "answer": "في إيران",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من أين ينبع نهر النيل ؟",
            "answer": "من بحيرة فيكتوريا",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما النهر الذي يسير وسط سهل البقاع ؟",
            "answer": "الليطاني",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "أين يوجد نهر سيحون وجيحون ؟",
            "answer": "أفغانستان",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "أين يوجد نهر التايمز ؟",
            "answer": "إنكلترا",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "أين يوجد نهر السين ؟",
            "answer": "فرنسا",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما النهر المقصود في قولنا : \"\" بلاد ما وراء النهر \"\" ؟",
            "answer": "نهر جيجون",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "هو أطول نهر في العالم؛ حيث يبلغ طوله 6671كم ...",
            "answer": "نهر النيل",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "كم يبلغ طول سور الصين ؟",
            "answer": "6400 كم مربع",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من الذي أشار بحفر قناة السويس ؟",
            "answer": "ديليسبس",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من الخديوي الذي أمر بحفر قناة السويس ؟",
            "answer": "الخديوي سعيد عام 1856م",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "كم ميلاً يبلغ طول قناة السويس ؟",
            "answer": "101",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما أطول قناة صناعية في العالم ؟",
            "answer": "قناة السويس",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "كم عاماً استغرق بناء قناة السويس ؟",
            "answer": "10 أعوام",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما أكثر الدول المنتجة للجبن ؟",
            "answer": "الولايات المتحدة",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما أكثر الدول العربية إنتاجاً للمانجو ؟",
            "answer": "مصر",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هي أكثر الدول الإسلامية سكاناً ؟",
            "answer": "أندونيسيا",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما أكثر الدول إنتاجاً للصوف ؟",
            "answer": "أستراليا",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما أكثر الدول العربية إنتاجاً للقطن ؟",
            "answer": "مصر",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما أكثر دول العالم إنتاجاً للمطاط ؟",
            "answer": "ماليزيا",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هي أكثر دول العالم إنتاجاً للأرز ؟",
            "answer": "الصين",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما اسم الجبل المقام عليه المسجد الأقصى ؟",
            "answer": "جبل موريا",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هي أعلى قمة جبلية في قارة آسيا ؟",
            "answer": "إفرست",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هي أعلى قمة جبلية في العالم ؟",
            "answer": "إفرست",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "اسم لجبلين بين مكة والمدينة المنورة ...",
            "answer": "الأخشبان",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما اسم أعلى جبل في الاتحاد السوفييتي ؟",
            "answer": "جبل الشيوعية",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "كم يبلغ عرض مضيق جبل طارق ؟",
            "answer": "15 كيلو متراً",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "كم يبلغ ارتفاع الجبل الأخضر في عُمان ؟",
            "answer": "10 ألف قدم",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هو أعلى جبل عربي ؟",
            "answer": "جبل توبقال بالجزائر",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "جبل \"\" لوغان \"\" يوجد في ...",
            "answer": "كندا",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "يقع جبل \"\" نفوسة \"\" في ...",
            "answer": "ليبيا",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "على أي الأنهار أقيم سد جبل الأولياء ؟",
            "answer": "النيل الأبيض",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما اسم السلسلة الجبلية التى توصل بين تونس والجزائر ؟",
            "answer": "أطلس",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "أين يقع جبل سنجار ؟",
            "answer": "بين العراق وسوريا",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "\"\" جزر الخالدات \"\" اسم قديم لأحد الجزر، فما هي ؟",
            "answer": "جزر الكناري",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "يطلق اسم \"\" زقاق الموت \"\" على ...",
            "answer": "خليج المكسيك",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هي أكبر دولة إسلامية من حيث عدد السكان ؟",
            "answer": "أندونيسيا",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "أين يوجد ميناء إسلام آباد ؟",
            "answer": "باكستان",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "أين توجد أشهر مناجم البرونز ؟",
            "answer": "لا يوجد مناجم للبرونز",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما الدولة الأكثر إنتاجاً للزهور في العالم ؟",
            "answer": "هولندا",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هي الدولة الأولى في إنتاج الزيتون ؟",
            "answer": "أسبانيا",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هي الدولة الأولى في إنتاج السكر ؟",
            "answer": "البرازيل",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هي الدولة الأولى في إنتاج التفاح ؟",
            "answer": "الولايات المتحدة",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هي الدولة الأولى في إنتاج الموز ؟",
            "answer": "الإكوادور",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هي الدولة الأولى في إنتاج الماس ؟",
            "answer": "الكونجو",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هي الدولة الأولي في إنتاج الأغنام ؟",
            "answer": "أستراليا",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هي الدولة الأولى في العالم في إنتاج الصمغ ؟",
            "answer": "السودان",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هي الدولة الأولى في العالم لإنتاج الأسماك ؟",
            "answer": "اليابان",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هي الدولة الأولى في إنتاج التمور ؟",
            "answer": "العراق",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما الدولة الثانية في إنتاج البن ؟",
            "answer": "كولومبيا",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "كم دولة لها حدود مع المغرب ؟",
            "answer": "دولتان",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "كم دولة عربية لها حدود مع جيبوتي ؟",
            "answer": "دولة واحدة",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "كم دولة لها حدود مع جيبوتي ؟",
            "answer": "دولتان",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "كم دولة لها حدود مع السعودية ؟",
            "answer": "7 دول",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "كم دولة لها حدود مع الجزائر ؟",
            "answer": "6 دول",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "كم دولة لها حدود مع تونس ؟",
            "answer": "دولتان",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "كم دولة لها حدود مع ليبيا ؟",
            "answer": "6 دول",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "كم دولة لها حدود مع مصر ؟",
            "answer": "دولتان",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "كم دولة لها حدود مع لبنان ؟",
            "answer": "دولتان",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "كم دولة لها حدود مع الأردن ؟",
            "answer": "4 دول",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "كم دولة لها حدود مع اليمن ؟",
            "answer": "دولتان",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "كم دولة لها حدود مع عمان ؟",
            "answer": "3 دول",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "كم دولة لها حدود مع الإمارات ؟",
            "answer": "دولتان",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "كم دولة لها حدود مع الصومال ؟",
            "answer": "3 دول",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "كم دولة لها حدود برية مع قطر ؟",
            "answer": "دولتان",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "كم دولة عربة لها حدود مع موريتانيا ؟",
            "answer": "دولتان",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "كم دولة لها حدود مع سوريا ؟",
            "answer": "5 دول",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "كم دولة عربية لها حدود مع ليبيا ؟",
            "answer": "4 دول",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "كم دولة عربية لها حدود مع العراق ؟",
            "answer": "4 دول",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "كم دولة لها حدود مع العراق ؟",
            "answer": "6 دول",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "كم دولة عربية لها حدود مع الكويت ؟",
            "answer": "دولتان",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "كم دولة عربية لها حدود مع الصومال ؟",
            "answer": "دولة واحدة",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "كم دولة عربية لها حدود مع الجزائر ؟",
            "answer": "4 دول",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "كم دولة تحيط بفرنسا ؟",
            "answer": "6 دول",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هي أصغر دولة في العالم ؟",
            "answer": "الفاتيكان",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "في أي دولة تقع جبال السروات ؟",
            "answer": "السعودية",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "في أي دولة عربية تقع مدينة \"\" تلمسان \"\" ؟",
            "answer": "الجزائر",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "كم عدد الدول المستقلة في قارة آسيا ؟",
            "answer": "50 قطراً",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "كم عدد الدول المستقلة في قارة أمريكا الشمالية ؟",
            "answer": "23 دولة",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "كم عدد الجزر التي تتألف منها دولة إندونيسيا ؟",
            "answer": "ثلاثة آلاف جزيرة",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "لأي دولة تتبع خطوط الطيران RJ ؟",
            "answer": "الأردن",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "لأي دولة تتبع خطوط طيران AI ؟",
            "answer": "الهند",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "كم دولة في قارة أفريقيا ؟",
            "answer": "53 دولة",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما الدولة الأكثر تصديراً للسكر ؟",
            "answer": "كوبا",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "كم دولة في قارة أوروبا ؟",
            "answer": "47 دولة",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هي الدولة الأكثر تعرضاً للزلزال في العالم ؟",
            "answer": "اليابان",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "كم عدد الدول المستقلة في قارة أمريكا الجنوبية ؟",
            "answer": "12 دولة",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "تضم أمريكا اللاتينية المكسيك وأمريكا الوسطى وأمريكا الجنوبية وجزر الهند الغربية، وعدد دولها المستقلة ...",
            "answer": "33 دولة",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "في أي دولة أوروبية يوجد أكبر عدد من الجبال ؟",
            "answer": "سويسرا",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هي ثالث دولة عربية من حيث المساحة ؟",
            "answer": "السعودية",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هو معدل المواليد في دولة الفاتيكان ؟",
            "answer": "صفر",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هي أغنى دولة في اليورانيوم ؟",
            "answer": "كندا",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "في أي دولة توجد أهم مناجم الفيروز ؟",
            "answer": "في إيران",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "أكبر دولة في أفريقيا مساحة هي ...",
            "answer": "السودان",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "كم دولة عربية تطل على الخليج العربي ؟",
            "answer": "ثماني دول",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "في أي دولة عربية تقع جبال مؤاب ؟",
            "answer": "في الأردن",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "عن أية دولة تحاول طائفة التاميل الانفصال ؟",
            "answer": "سريلانكا",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "أي دولة تمتلك أكبر أسطول تجاري في العالم ؟",
            "answer": "اليابان",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "كانت بنجلادش جزءاً من دولة أخرى هي ...",
            "answer": "باكستان",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما الدولة العربية التى تصل أراضيها إلى أقصى امتداد نحو الشمال فى أفريقيا ؟",
            "answer": "تونس",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "كم يبلغ عدد إمارات دولة الإمارات العربية المتحدة ؟",
            "answer": "سبعة",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هي الدولة الخامسة في الترتيب من حيث المساحة ؟",
            "answer": "البرازيل",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "لأي دولة تتبع جزر الكناري ؟",
            "answer": "أسبانيا",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هي الدولة الأوربية الأكثر جبالاً ؟",
            "answer": "سويسرا",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "كم عدد خطوط العرض ؟",
            "answer": "180 خط عرض",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "كم عدد خطوط الطول ؟",
            "answer": "360 خط طول",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "كم عدد جزر اليابان ؟",
            "answer": "4 جزر",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "كم عدد الدول العربية التي يزين علمها الهلال ؟",
            "answer": "دولتان",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "كم عدد جزر الكناري ؟",
            "answer": "7 جزر",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "كم عدد الولايات التي تتكون منها أمريكا ؟",
            "answer": "50 ولاية",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "كم يقدر عدد النجوم في المجرة الواحدة ؟",
            "answer": "200 مليار نجم",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "كم عدد الجزر الفلبينية ؟",
            "answer": "7100 جزيرة",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "كم عدد الدول العربية ؟",
            "answer": "22",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "كم عدد الدول العربية في قارة أفريقيا ؟",
            "answer": "9 دول",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما عدد الدول الإسكندنافية ؟",
            "answer": "5 دول",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "أين تقع جبال الأحجار ؟",
            "answer": "في الجزائر",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "أين تقع جبال أطلس ؟",
            "answer": "بين تونس والجزائر",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "أين تقع جبال روكي ؟",
            "answer": "أمريكا الشمالية",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "أين تقع جبال الألب ؟",
            "answer": "أوربا",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هي أطول سلسلة جبال في العالم ؟",
            "answer": "الأنديز",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "أعلى سلسلة جبال في العالم هي ...",
            "answer": "الهيمالايا",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "تقع جبال الهيمالايا في ...",
            "answer": "آسيا",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "أين تقع جبال الأنديز ؟",
            "answer": "أمريكا الجنوبية",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "أين تقع جبال عين دراهم ؟",
            "answer": "تونس",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "تقع جبال \"\" كاديلاك \"\" في ...",
            "answer": "ولاية مين الأمريكية",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هو أكبر موانئ الكويت ؟",
            "answer": "الأحمدي",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "أكبر موانئ أوروبا هو ميناء ...",
            "answer": "روتردام",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هو أطول أنهار قارة أمريكا الجنوبية ؟",
            "answer": "الأمازون",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما الأنهار التي تنبع من سويسرا ؟",
            "answer": "الراين والرون والدانوب",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "أين يوجد جامع القرويين ؟",
            "answer": "في المغرب",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "أين تقع جامعة الخليج ؟",
            "answer": "المنامة - البحرين",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "تقع جامعة هارفارد في ...",
            "answer": "ماساتشوستس",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هو الاسم القديم للبحر الأحمر ؟",
            "answer": "بحر القلزم",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما البحر الذي يفصل بين يوغسلافيا وإيطاليا ؟",
            "answer": "البحر الأدرياتيكي",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما أكبر بحر مغلق في العالم ؟",
            "answer": "بحر قزوين",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ماذا كانت تسمى البحرين قديماً؟",
            "answer": "تيلوس",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "أين يقع بحر الكورال ؟",
            "answer": "المحيط الهادي",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "يعرف بحر الزقاق باسم آخر، فما هو؟",
            "answer": "مضيق جبل طارق",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "أين يوجد أكبر حقل بترولي بحري في العالم ؟",
            "answer": "السفانية بالسعودية",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما البحر الذي كان يسمى قديماً \"\" بحر القلزم \"\" ؟",
            "answer": "البحر الأحمر",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما أكبر جزيرة في البحر الأبيض المتوسط ؟",
            "answer": "جزيرة صقلية",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هو البحر الذي سماه العرب قديماً \"\" بحر الخزر \"\" ؟",
            "answer": "بحر قزوين",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هو الاسم القديم للبحر الأسود ؟",
            "answer": "بحر البنطس",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "كم يبلغ طول البحر الأحمر بالأميال ؟",
            "answer": "1400",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "يقع بحر الغزال في ...",
            "answer": "السودان",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما البحر الذي يوجد فيه الكفيار بكثرة ؟",
            "answer": "بحر قزوين",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هو أقصر طريق بحري يربط بين الشرق والغرب ؟",
            "answer": "قناة السويس",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما اسم الأرض الواقعة بين ذراعي البحر الأحمر ؟",
            "answer": "شبه جزيرة سيناء",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من الذي أطلق على البحر الأسود هذا الاسم ؟",
            "answer": "الأتراك",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هو البحر الذي يفصل بين قارتين ويقع بين بحرين ؟",
            "answer": "البحر الأحمر",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هو خط الزّمن الدولي ؟",
            "answer": "خط الطّول 180",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هي أكبر صحراء في العالم ؟",
            "answer": "الصّحراء العربيّة الكبرى",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما اسم البقعة الخصيبة في الصحراء ؟",
            "answer": "الواحة",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "توجد صحراء الدهناء في ...",
            "answer": "السعودية",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما أكبر مصدر طبيعي للمياه العذبة ؟",
            "answer": "الجبال الجليدية",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما طعم مياه بحيرة طبرية ؟",
            "answer": "عذبة",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هو أكثر البحار دفئاً ؟",
            "answer": "البحر الأحمر",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "كم يبلغ أقصى عمق في البحار ؟",
            "answer": "11 ألف متر",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هو أصغر البحار الآتية ؟",
            "answer": "بحر البلطيق",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "أين توجد البحيرات الخمس العظمى ؟",
            "answer": "بين كندا والولايات المتحدة",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هي أكبر بحيرات العالم مساحة ؟",
            "answer": "قزوين",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "أكبر بحيرات الوطن العربي مساحة هي بحيرة ...",
            "answer": "ناصر",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هي أعمق بحيرة في العالم ؟",
            "answer": "بحيرة بيكال في سيبيريا",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هي أكبر بحيرة عذبة في العالم ؟",
            "answer": "بحيرة سوبيريور",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "تقع بحيرة كومو في ...",
            "answer": "إيطاليا",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "تقع \"\" البحيرة المُرة \"\" وسط ...",
            "answer": "قناة السويس",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "تقع بحيرة \"\" الدب الكبير \"\" في ...",
            "answer": "كندا",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "تقع بحيرة \"\" تيتيكاكا \"\" ...",
            "answer": "بوليفيا والبيرو",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "أخفض بحيرة في العالم هي ...",
            "answer": "البحر الميت",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "أكبر منطقة نخيل في العالم هي ...",
            "answer": "شط العرب",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "أصغر جمهوريات أمريكا الوسطى هي ...",
            "answer": "السلفادور",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هو أخفض منخفض على سطح اليابسة ؟",
            "answer": "البحر الميت",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هي أعلى قمة في الوطن العربي ؟",
            "answer": "طوبقال",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هو أعلى بركان في العالم ؟",
            "answer": "توتوباكس",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هي أعلى قمة في إيطاليا ؟",
            "answer": "قمة مونته روزا",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "أعلى ... في اوروبا هو إتنا",
            "answer": "بركان",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "العلم الذي يدرس تكوين القشرة الأرضية ...",
            "answer": "الجيولوجيا",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "أين توجد أكبر شبكة قطارات تحت الأرض ؟",
            "answer": "لندن",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما اسم الأرض الموجودة بين النيلين الأبيض والأزرق ؟",
            "answer": "الجزيرة",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "أين يقع ميناء رأس تنورة ؟",
            "answer": "السعودية",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "في أي بلد يقع ميناء الزهراني ؟",
            "answer": "لبنان",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "أين يقع الميناءان بربرة وزيلع ؟",
            "answer": "الصومال",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هو أكبر ميناء فرنسي ؟",
            "answer": "ميناء مرسيليا",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما الميناء الأول للمملكة العربية السعودية ؟",
            "answer": "جدة",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "أين يوجد ميناء الإسكندرونة ؟",
            "answer": "تركيا",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "أين يوجد ميناء طرطوس ؟",
            "answer": "سوريا",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "أين يوجد ميناء طرابلس ؟",
            "answer": "لبنان",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "أين يوجد ميناء قرطاجة ؟",
            "answer": "أسبانيا",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "أين يوجد ميناء البندقية ؟",
            "answer": "إيطاليا",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "أين يوجد ميناء مرسيليا ؟",
            "answer": "فرنسا",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "أين يوجد ميناء بوسطن ؟",
            "answer": "الولايات المتحدة",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "أين يوجد ميناء يوكوهاما ؟",
            "answer": "اليابان",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "أين يوجد ميناء حيدر آباد ؟",
            "answer": "الهند",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "أين يوجد ميناء بوخارست ؟",
            "answer": "رومانيا",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "أين يوجد ميناء نابولي ؟",
            "answer": "إيطاليا",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "أول بلد من حيث كثافة السكان بالعالم هو ...",
            "answer": "موناكو",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما الإمارة العربية التي يطلق عليها اسم الوصل ؟",
            "answer": "دبي",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما اسم أكبر خليج في العالم ؟",
            "answer": "خليج المكسيك",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "يقع خليج قابس في ...",
            "answer": "تونس",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "يقع خليج الخنازير في ...",
            "answer": "كوبا",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "أين يقع المصيف المسمى \"\" بلودان \"\" ؟",
            "answer": "في سوريا",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "أين تقع جزيرة ديلوس ؟",
            "answer": "قرب شاطئ اليونان",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما أكبر جزيرة بين الجزر التي تشكل اليابان ؟",
            "answer": "هونشو",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هي أكبر جزيرة كويتية ؟",
            "answer": "بوبيان",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "أكبر جزيرة في آسيا هي ...",
            "answer": "بورنيو",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "أين تقع جزيرة بيكيني ؟",
            "answer": "في المحيط الهادي",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هي أكبر شبه جزيرة في العالم ؟",
            "answer": "شبه الجزيرة العربية",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "أين تقع جزيرة قرقنة ؟",
            "answer": "تونس",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "أين تقع جزيرة شيكوكو ؟",
            "answer": "اليابان",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "أين تقع جزيرة أبو موسى ؟",
            "answer": "في الخليج العربي",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "أين تقع جزيرة بريم ؟",
            "answer": "عند مضيق باب المندب",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "بم تشتهر جزيرة سيلان ؟",
            "answer": "زراعة البن",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هى أكبر شبه جزيرة فى العالم ؟",
            "answer": "جزيرة العرب",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "شبه جزيرة تقع في شبه جزيرة بجوارها جزر ...",
            "answer": "قطر",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "كم تبلغ مساحة المملكة العربية السعودية ؟",
            "answer": "2150000 كيلو متر مربع",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "أين تقع قمة إفرست ؟",
            "answer": "في جبال الهمالايا",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "أين تقع جزر البليار ؟",
            "answer": "في أسبانيا",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "أين تقع قرية الخرطوم ؟",
            "answer": "في لبنان بالقرب من صيدا",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "أين تقع واحة الأزرق ؟",
            "answer": "في الأردن",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "أين تقع أكابولكو ؟",
            "answer": "في المكسيك",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "تقع مونت كارلو ...",
            "answer": "في موناكو",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "تقع جزر الكناري في ...",
            "answer": "المحيط الأطلسي",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "في أي شارع تقع بورصة نيويورك ؟",
            "answer": "وول ستريت",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "أين تقع أكبر بئر للبترول في العالم ؟",
            "answer": "في الكويت",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "أين تقع هضبة الأناضول ؟",
            "answer": "في تركيا",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما الذي يحدد الفرق في التوقيت بين المدن ؟",
            "answer": "خطوط الطول",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "كم نجمة في علم سوريا ؟",
            "answer": "اثنتان",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "كم نجمة توجد على العلم الأمريكي ؟",
            "answer": "50",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "كم نجمة في علم الصومال ؟",
            "answer": "نجمة واحدة",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما اسم أكبر السدود المائية في السعودية ؟",
            "answer": "سد جيزان",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما اسم فرعى دلتا النيل ؟",
            "answer": "دمياط ورشيد",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما اسم الموجة الزلزالية ؟",
            "answer": "تسونامي",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ماذا يسمى الفرنسيون القنال الإنجليزي ؟",
            "answer": "المانش",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هو أكبر حقل نفط في الكويت ؟",
            "answer": "حقل برقان",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "تشير البوصلة إلى ...",
            "answer": "الشمال المغناطيسي",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "بم يسمى مصهور الصخر في البراكين ؟",
            "answer": "ماجما",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما الذي يسبب ظاهرة المد والجزر ؟",
            "answer": "قوة جذب القمر للأرض",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هي أصغر قارة في العالم ؟",
            "answer": "أستراليا",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هي ثاني أكبر قارة فى العالم ؟",
            "answer": "أفريقيا",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هما أقدم قارتين في العالم ؟",
            "answer": "آسيا وأوروبا",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "أين يوجد أكبر حقل بترولي بري في العالم ؟",
            "answer": "الغوار في السعودية",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "أين يوجد أطول خط أنابيب بترول في العالم ؟",
            "answer": "في سيبيريا",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هي أكثر القارات كثافة بالسكان ؟",
            "answer": "أوربا",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هي رابع القارات في العالم من حيث المساحة ؟",
            "answer": "أمريكا الجنوبية",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "أول من رسم خريطة للعالم هو ...",
            "answer": "مركاتور",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ماذا يحد بلجيكا من الغرب ؟",
            "answer": "فرنسا",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هي أكبر الجزر الأوروبية ؟",
            "answer": "إنجلترا",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هو أكبر سد في العالم ؟",
            "answer": "سد تاربلا في باكستان",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "أكبر محافظات مصر من حيث المساحة هي محافظة ...",
            "answer": "الوادى الجديد",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "أقرب قطر عربي إلى أوروبا هو ...",
            "answer": "المغرب",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "كم يبلغ ارتفاع السد العالي ؟",
            "answer": "116 متراً",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "كم يبلغ ارتفاع قمة إفرست أعلى قمة جبلية في آسيا والواقعة على سلسلة جبال الهيمالايا ؟",
            "answer": "8،848 م",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما أقصى عرض في مساحة لبنان ؟",
            "answer": "56 كم",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من أين نحصل على 55 بالمئة من ثمار الأناناس ؟",
            "answer": "جزر هاواي",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "يعتبر ... هو ذهب أفريقيا الأبيض",
            "answer": "العاج",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "أقدم شركة طيران في العالم هي ...",
            "answer": "KLM الهولندية",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "توجد جامايكا في ...",
            "answer": "البحر الكاريبي",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "اسم فرعي دلتا النيل هما ... ورشيد",
            "answer": "دمياط",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "أين يتساوى الليل والنهار في جميع أيام السنة ؟",
            "answer": "عند خط الاستواء",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "يقع نهر الليطاني في ...",
            "answer": "لبنان",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "في أي بلد يقع نهر الخابور ؟",
            "answer": "سوريا",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "أين تقع جبال زاغروس ؟",
            "answer": "إيران",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما العلم الوحيد المكتوب عليه ؟",
            "answer": "السعودية",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما العلم الوحيد الذي لا ينكس ؟",
            "answer": "السعودية",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما ثالث أكبر البحار مساحة ؟",
            "answer": "البحر الأبيض المتوسط",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "كم دولة لها حدود مع أستراليا ؟",
            "answer": "لا يوجد",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "سهل",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما أكبر دولة عربية من حيث المساحة ؟",
            "answer": "السودان",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "سهل",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "في أي دولة تقع منطقة نجد ؟",
            "answer": "السعودية",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "سهل",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "في أي دولة عربية يوجد ميناء عكا ؟",
            "answer": "فلسطين",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "سهل",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "في أي دولة يوجد مطار الظهران ؟",
            "answer": "السعودية",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "سهل",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما الدولة الأولى في إنتاج البن في العالم ؟",
            "answer": "البرازيل",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "سهل",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "أين توجد صحراء الربع الخالي ؟",
            "answer": "السعودية",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "سهل",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "أخفض نقطة على سطح الأرض ...",
            "answer": "البحر الميت",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "سهل",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "يصب نهر الأردن في ...",
            "answer": "البحر الميت",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "سهل",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "يمر نهر النيل في الأراضي ...",
            "answer": "المصرية",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "سهل",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "تقع جبال أطلس في ...",
            "answer": "أفريقيا",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "سهل",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما اسم المجرى المائي الذي يتغذى من الأمطار وذوبان الثلوج ؟",
            "answer": "النهر",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "سهل",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "أين يوجد ميناء العقبة ؟",
            "answer": "الأردن",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "سهل",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "أين يوجد ميناء شنغهاي ؟",
            "answer": "الصين",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "سهل",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "أين يوجد ميناء البصرة ؟",
            "answer": "العراق",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "سهل",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "أين يوجد ميناء إسطنبول ؟",
            "answer": "تركيا",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "سهل",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "أين يوجد ميناء كولومبو ؟",
            "answer": "سيريلانكا",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "سهل",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "أين يوجد ميناء اللاذقية ؟",
            "answer": "سوريا",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "سهل",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "أين يوجد ميناء قابوس ؟",
            "answer": "عمان",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "سهل",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "أين يوجد ميناء صور ؟",
            "answer": "لبنان",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "سهل",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "أين يوجد ميناء بور سودان ؟",
            "answer": "السودان",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "سهل",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "أين يوجد ميناء أغادير ؟",
            "answer": "المغرب",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "سهل",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "أين يوجد ميناء طنجة ؟",
            "answer": "المغرب",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "سهل",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "أين يوجد ميناء أبيدجان ؟",
            "answer": "ساحل العاج",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "سهل",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "أين يوجد ميناء بنغازي ؟",
            "answer": "ليبيا",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "سهل",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "أين يوجد ميناء دمياط ؟",
            "answer": "مصر",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "سهل",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "أين يوجد ميناء السويس ؟",
            "answer": "مصر",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "سهل",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "بأية نسبة تغطي البحار والمحيطات سطح الأرض ؟",
            "answer": "ثلثي سطح الأرض",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "سهل",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "يركبها البحارة وتسير على الماء ...",
            "answer": "سفينة",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "سهل",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ماذا يطلق على ارتفاع البحار عاليًا وامتدادها إلى الشواطئ ؟",
            "answer": "المد",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "سهل",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "كم تساوي نسبة الماء في الكرة الأرضية ؟",
            "answer": "71 بالمئة",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "سهل",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هي أكثر الدول العربية إنتاجاً للموز ؟",
            "answer": "الصومال",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "سهل",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هو أقدم العصور التالية ؟",
            "answer": "العصر الحجري",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "سهل",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هو أعلى جبل في سورية ؟",
            "answer": "الشيخ",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "سهل",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "يتجمع في السماء وينزل منه المطر ؟",
            "answer": "سحاب",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "سهل",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "عملية جمع المحاصيل الزراعية تسمى ...",
            "answer": "الحصاد",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "سهل",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "أي الدول التالية لها حدود مع سوريا ؟",
            "answer": "لبنان",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "سهل",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هي أشهر دولة في صناعة الساعات ؟",
            "answer": "سويسرا",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "سهل",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "بلاد ما بين النهرين اسم لدولة عربية، فما هي ؟",
            "answer": "العراق",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "سهل",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "تسمى نقود كل دولة ...",
            "answer": "عملة",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "سهل",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "الدولة التي يحتوي علمها على كرة قدم هي ...",
            "answer": "البرازيل",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "سهل",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هي الدولة التي تقع في المحيط الهندي ؟",
            "answer": "جزر القمر",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "سهل",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "أكثر دول الخليج كثافة في السكان هي ...",
            "answer": "البحرين",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "سهل",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "في أي من الدول العربية تقع الجهراء ؟",
            "answer": "الكويت",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "سهل",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "الذي يفشي أسرار بلاده لدولة معادية يسمى ...",
            "answer": "الخائن",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "سهل",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "أي من الأسماء التالية ليست دولة ؟",
            "answer": "الدمام",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "سهل",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "أي من الدول التالية لا تعد دولة عربية ؟",
            "answer": "النمسا",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "سهل",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما الدولة التي كانت تسمى : \"\" شنقيط \"\" ؟",
            "answer": "موريتانيا",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "سهل",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "أين يوجد ميناء لوس أنجلوس ؟",
            "answer": "الولايات المتحدة",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "سهل",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "أين يوجد ميناء شيكاغو ؟",
            "answer": "الولايات المتحدة",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "سهل",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "أين يوجد ميناء ميلانو ؟",
            "answer": "إيطاليا",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "سهل",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "أين يوجد ميناء ميامي ؟",
            "answer": "الولايات المتحدة",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "سهل",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما القناة التي تربط بين البحرين الأبيض والأحمر ؟",
            "answer": "قناة السويس",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "سهل",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما أهم الكائنات الحية في البحر الميت ؟",
            "answer": "لا يوجد بسبب الملوحة",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "سهل",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما المقصود بظاهرة المد ؟",
            "answer": "ارتفاع منسوب المياه",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "سهل",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما المرصد الذي يحدد توقيت العالم ؟",
            "answer": "جرينتش",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "سهل",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "سكان المناطق القطبية هم ...",
            "answer": "الأسكيمو",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "سهل",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما المحيط الذي تطل عليه سواحل موريتانيا ؟",
            "answer": "المحيط الأطلسي",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "سهل",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "أين يقع نهر دجلة ؟",
            "answer": "العراق",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "سهل",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "أين يقع نهر الفرات ؟",
            "answer": "العراق وسوريا",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "سهل",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما أكثر الدول إنتاجاُ للبن في العالم ؟",
            "answer": "البرازيل",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "سهل",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "أين يوجد جبل الطور ؟",
            "answer": "في سيناء",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "سهل",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "أين يوجد جبل الرحمة ؟",
            "answer": "في مكة المكرمة",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "سهل",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما اسم أشهر برج في باريس ؟",
            "answer": "إيفل",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "سهل",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "الدولة التي خريطتها على شكل حذاء هي ...",
            "answer": "إيطاليا",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "سهل",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هي الدولة ذات العدد الأكبر من السكان في العالم ؟",
            "answer": "الصين",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "سهل",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هو أطول أنهار قارة أفريقيا ؟",
            "answer": "النيل",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "سهل",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "أين يوجد جامع الزيتونة ؟",
            "answer": "في تونس",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "سهل",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "أين توجد جامعة السوربون ؟",
            "answer": "في فرنسا",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "سهل",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هو أعظم فيضان في تاريخ الكرة الأرضية ؟",
            "answer": "طوفان نوح",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "سهل",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "أين توجد ساعة بيغ بن ؟",
            "answer": "في لندن",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "سهل",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما طعم مياة بحيرة قزوين ؟",
            "answer": "مالحة",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "سهل",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هي أعلى ناطحة سحاب في العالم ؟",
            "answer": "برج دبي",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "سهل",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "تقع جزر المالديف في ...",
            "answer": "المحيط الهندي",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "سهل",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "في أي قارة تقع جمهورية المالديف ؟",
            "answer": "آسيا",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "سهل",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما لون علم دولة المملكة السعودية ؟",
            "answer": "أخضر",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "سهل",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ماذا يوجد داخل علم لبنان ؟",
            "answer": "شجرة",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "سهل",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ماذا كتب على علم السعودية ؟",
            "answer": "لا إله إلا الله",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "سهل",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هو المرصد الذي يحدد توقيت العالم ؟",
            "answer": "مرصد جرينتش",
            "category": "جغرافيا",
            "difficulty": "سهل",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو الصحابي أول قاض في دمشق ؟",
            "answer": "عويمر بن مالك",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من أول صحابي أسلم من الأنصار ؟",
            "answer": "معاذ بن عفراء",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هو اسم الصحابي الذي كان أول من أم المسلمين في صلاتهم بالمدينة ؟",
            "answer": "مصعب بن عمير",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "أول امرأة تصبح رئيسة وزراء لبريطانيا وأطلق عليها لقب \"\" سارقة الحليب \"\" ...",
            "answer": "مارجريت تاتشر",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو أول حكام الدولة الإسماعيلية بطبرستان التي قامت بين 250-316هـ ؟",
            "answer": "الحسن بن زيد",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "علامة ثائر كان أول من تولى رئاسة جمعية العلماء المسلمين في الجزائر سنة 1931م ؟",
            "answer": "عبد الحميد بن باديس",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو أول رئيس لدولة رومانيا (1965م-1989م) ؟",
            "answer": "نيكولاي تشاوتشيسكو",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "متى تمت أول رحلة لطائرة الكونكرد ؟",
            "answer": "1976م",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "متى حدثت أول عملية اختطاف طائرة ؟",
            "answer": "عام 1931م",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "متى كانت أول رحلة بالطائرة عبر المحيط الأطلنطي ؟",
            "answer": "1919م",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "تم اختطاف أول طائرة في العالم عام 1931م في ...",
            "answer": "البيرو",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "متى صدرت أول جريدة في سوريا ؟",
            "answer": "1865م",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من الاقتصادي المصري الذي قام بتأسيس أول شركة طيران مدنية عربية عام 1972م ؟",
            "answer": "طلعت حرب",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من أول طيار عبر الأطلنطي بالطائرة ؟",
            "answer": "ليندبرج",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من أول دولة استخدمت الغازات السامة في الحرب ؟",
            "answer": "ألمانيا",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو أول من نشر المذهب الاشتراكي ونظرية داروين في العالم العربي ؟",
            "answer": "شبلي شميل",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من أول من اتخذ الكلب للحراسة ؟",
            "answer": "نوح عليه السلام",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من أول من احتذى النعال ؟",
            "answer": "جذيمة بن مالك الأبرش",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من أول امرأة اكتحلت بالإثمد ؟",
            "answer": "زرقاء اليمامة",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما اسم أول قمر مواصلات في التاريخ ؟",
            "answer": "تلستار (1)",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما اسم أول قمر صناعي أطلقته أمريكا ؟",
            "answer": "إكسبلورر",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "في أي مدينة تأسست أول فرقة إطفاء في العالم ؟",
            "answer": "روما",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما اسم أول رائد فضاء أمريكي ؟",
            "answer": "ألان شابرد",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هي أول ملكة فرعونية آمنت بوحدانية الله ؟",
            "answer": "نفرتيتي",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من أول من استعمل خاتم الزواج ؟",
            "answer": "المصريون القدماء",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هي أول دولة نشأت بها الكلمات المتقاطعة ؟",
            "answer": "إنجلترا",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "متى كانت أول حملة صليبية ضد العالم الإسلامي ؟",
            "answer": "1097م",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "متى سمع أول إرسال إذاعي ؟",
            "answer": "1901م",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من كانت أول ملكة امتلكت عرش مصر ؟",
            "answer": "بنت الملك \"\"أثريب\"\"",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "متى كان عبور أول منطاد بنجاح للمحيط الأطلسي ؟",
            "answer": "1978م",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من كان أول شخص يسير في الفضاء ؟",
            "answer": "أليكسي ليونوف",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "متى رسمت أول خريطة للكويت ؟",
            "answer": "1913م",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو أول من افترض وجود التموجات الضوئية ؟",
            "answer": "كريستيان هويغنس",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "متى أنشئت أول حديقة عامة ؟",
            "answer": "1793م",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "أين أنشئت أول حديقة عامة ؟",
            "answer": "في باريس",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "متى تم تسيير أول ترام في القاهرة ؟",
            "answer": "1896م",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من أول من غزا جزيرة قبرص في دولة بني العباس ؟",
            "answer": "العباس بن سفيان",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو أول من عمل إسطرلاباً في الإسلام ؟",
            "answer": "الفزاري",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من أول من تسلق قمة أفرست ؟",
            "answer": "أدموند هيلاري",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "قائد مركبة أبولو 11 أول من وضع قدمه على سطح القمر سنة 1969م، فمن هو ؟",
            "answer": "نيل أرمسترونج",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من أول رائد فضاء في العالم ؟",
            "answer": "يوري جاجارين",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من أول رجل سبح في الفضاء ؟",
            "answer": "لينوف",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من أول من فرض نظام منع التجول ؟",
            "answer": "زياد بن أبيه",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "يعتبر أول من وضع النقاط على الحروف العربية ؟",
            "answer": "نصر بن عاصم",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من أول من عرف الشاي في التاريخ ؟",
            "answer": "الصينيون",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هم أول من ابتدع العملة الورقية ؟",
            "answer": "الصينيون القدماء",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من أول من استعمل شوكة في الطعام ؟",
            "answer": "هنري ملك فرنسا",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من كان أول شخص يطير منفرداً عبر الأطلسي ؟",
            "answer": "ليندبرغ",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هي أول جامعة في العالم ؟",
            "answer": "جامعة القرويين في المغرب",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "متى تم أول إرسال تليفزيوني ؟",
            "answer": "عام 1927م",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "في أي مدينة افتتح أول مطعم في العالم ؟",
            "answer": "باريس عام 1765م",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو صاحب أول حديقة حيوان عائمة في العالم ؟",
            "answer": "سيدنا نوح عليه السلام",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو أول رئيس للولايات المتحدة الأمريكية ؟",
            "answer": "جورج واشنطن",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما اسم أول حيوان وصل القمر ؟",
            "answer": "الكلبة لايكا",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من كان أول مستشار لألمانيا ؟",
            "answer": "كونراد أديناور",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو صاحب أول دليل على وجود الفيتامينات ؟",
            "answer": "فريدريك هوبكنز",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من أول من صنع المراوح بمصر ؟",
            "answer": "أبو عبيدة البصري المراوحي",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو واضع أول جدول المعادلات الكيميائية ؟",
            "answer": "برزيليوس",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو أول من استعمل فرشاة الأسنان ؟",
            "answer": "الصينيون",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هو أول شعب مارس عادة التدخين ؟",
            "answer": "الهنود الحمر",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من أول من وضع البريد في العالم ؟",
            "answer": "معاوية بن أبي سفيان",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما أول جامع أنشئ في مصر بعد الفتح الإسلامي ؟",
            "answer": "جامع عمرو بن العاص",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما أول دولة اتخذت المتر مقياساً للطول ؟",
            "answer": "فرنسا",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو أول من ابتكر نظام المائدة المستديرة ؟",
            "answer": "آرثر ملك انجلترا",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هي أولى اللغات الميتة المدوّنة ؟",
            "answer": "السومَرية",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "أين أنشئت أول حضانة في التاريخ ؟",
            "answer": "ألمانيا",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "أين أنشئت أول جمعية تعاونية ؟",
            "answer": "إنجلترا",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما اسم أول طبيبة في التاريخ ؟",
            "answer": "اليزابيث بلاكويل",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من أول من أصدر مجلة نسائية في مصر عام 1893م ؟",
            "answer": "هند نوفل",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من أول من وضع صورته على العملة المعدنية ؟",
            "answer": "اسكندر المقدوني",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من أول من صنع الباروكة النسائية ؟",
            "answer": "الفراعنة",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من أول من بعث من الرسل إلى الناس ؟",
            "answer": "نوح",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "شئ أوله كآخره ونصفه ككله فما هو ؟",
            "answer": "القمر",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من أول من صنع الصابون ؟",
            "answer": "سليمان عليه السلام",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو أول طبيب فصل بين طب الأطفال وطب النساء ؟",
            "answer": "أبو بكر الرازي",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هي أول عاصمة في التاريخ ؟",
            "answer": "دمشق",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "في أي عام انفجرت أول قنبلة هيدروجينية ؟",
            "answer": "1952م",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو أول ملك فرعوني آمن بوحدانية الله ؟",
            "answer": "أخناتون",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هو أول نادي كرة قدم أنشأ في مصر ؟",
            "answer": "نادي السكة الحديد",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من أول من قال : \"\" حمي الوطيس \"\" ؟",
            "answer": "الرسول صلى الله عليه وسلم",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو أول قاضي قضى في العراق ؟",
            "answer": "سلمان بن ربيعة",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من أول من يقرع باب الجنة ؟",
            "answer": "الرسول صلى الله عليه وسلم",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من أول من لحق بالنبي عليه السلام من آله بعد موته ؟",
            "answer": "ابنته فاطمة",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو أول قائد عربي مسلم دخل الأندلس بجيوشه ؟",
            "answer": "طريف بن دينار",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "في أي دولة تم إنشاء أول مستشفى في القاهرة ؟",
            "answer": "الطولونية",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هي أول دولة عربية أدخلت البث التلفزيوني عام 1954م ؟",
            "answer": "المغرب",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من أول من عرف كرة القدم الحديثة عام 1863م ؟",
            "answer": "الإنكليز",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو أول من وطئت قدماه سطح القمر ؟",
            "answer": "نيل آرمسترونغ",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "متى منحت أول مرة جائزة الملك فيصل ؟",
            "answer": "عام 1979م",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "متى أقيمت أول صلاة جمعة بالجامع الأزهر ؟",
            "answer": "عام 361 هـ",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "متى بنى عمرو بن العاص أول مسجد في مصر وأفريقيا ؟",
            "answer": "عام 642 م",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما أول معركة خاضها خالد بن الوليد مع المسلمين ؟",
            "answer": "مؤتة",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من أول من يبعثه الله يوم القيامة ؟",
            "answer": "إسرافيل",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "متى بدأت أول حملة بحرية إسلامية ؟",
            "answer": "28 هـ",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما أول دولة وراثية في الإسلام قامت بعد الخلفاء الراشدين ؟",
            "answer": "الدولة الأموية",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما أول السور المدنية ؟",
            "answer": "البقرة",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من أول سلاطين دولة الموحدين ؟",
            "answer": "عبد المؤمن بن علي",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من أول رئيس لجمهورية تونس بعد الاستقلال ؟",
            "answer": "الحبيب بورقيبة",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من أول من ألف في علم الجبر ؟",
            "answer": "الخوارزمي",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من أول من أهتدى إلى أن الضوء مكون من كل ألوان الطيف ؟",
            "answer": "إسحاق نيوتن",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من أول مسلم تولى ولاية أذربيجان ؟",
            "answer": "حذيفة بن اليمان",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من أول مسلم تولى ولاية أرمينيا ؟",
            "answer": "حذيفة بن اليمان",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما الدولة العربية الأولى التى اشتركت بفريق كرة سلة في أول بطولة أوليمبيات ؟",
            "answer": "مصر",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما أول دولة ظهرت فيها كرة اليد في صورتها الحالية ؟",
            "answer": "ألمانيا",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هى أول دولة عربية تنضم إلى الاتحاد الدولي لكرة اليد ؟",
            "answer": "مصر",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هى أول دولة عربية تنضم إلى الاتحاد الدولي لكرة السلة ؟",
            "answer": "مصر",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما أول دولة عربية اشتركت في مسابقة رفع الأثقال الأوليمبية في دورة باريس عام 1924 ؟",
            "answer": "مصر",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما الدولة العربية التى فازت بأول ميدالية ذهبية أوليمبية ؟",
            "answer": "مصر",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من اللاعب المصري الذي أحرز أول ميدالية ذهبية أوليمبية عربية ؟",
            "answer": "السيد نصير",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما الدولة العربية التى استضافت أول بطولة لكأس الأمم الإفريقية ؟",
            "answer": "السودان",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "متى أقيمت أول بطولة لكأس الأمم الإفريقية ؟",
            "answer": "1957م",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما الدولة التى فازت بكأس الأمم الإفريقية في أول بطولتين ؟",
            "answer": "مصر",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "متى أنشئ أول نادي لكرة القدم في العالم ؟",
            "answer": "1855م",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هو أول نادي أنشئ لكرة القدم في العالم ؟",
            "answer": "شيفيلد",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هو أول نادي عربي أنشئ لكرة القدم ؟",
            "answer": "السكة الحديد",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "متى أنشئ أول نادي عربي لكرة القدم ؟",
            "answer": "1905م",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما النادي الذي حصل على أول بطولة لأبطال دوري أوربا ؟",
            "answer": "ريال مدريد",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما أول دولة في إنتاج البنزين في العالم ؟",
            "answer": "الولايات المتحدة",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما أول دول العالم إنتاجًا للألماس ؟",
            "answer": "زائير",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من أول من حفر بئر بترولي في العالم ؟",
            "answer": "أدوين دريك",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما البلد التي كانت أول موطن للزيتون ؟",
            "answer": "سوريا",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "أين أقيمت أول حديقة حيوانات في التاريخ ؟",
            "answer": "ألمانيا",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "أين يقع جبل أوليمبوس ؟",
            "answer": "على سطح المريخ",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هو أول عنصر في الجدول الدوري ؟",
            "answer": "الهيدروجين",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من أول من أدخل المركبات الكيماوية على الطب ؟",
            "answer": "الرازي",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من أول من ميز العصب الحنجري ؟",
            "answer": "الرازي",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من أول من قدم بحثًا عن أسباب عمى الألوان ؟",
            "answer": "جون دالتون",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "متى انعقدت أول دورة للأمم المتحدة ؟",
            "answer": "1946م",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما الدولة التي استضافت أول دورة للأمم المتحدة ؟",
            "answer": "بريطانيا",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من أول أمين عام للأمم المتحدة (\n1946-1952) ؟",
            "answer": "تريغف هالفدان لي",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما جنسية أول أمين للأمم المتحدة ؟",
            "answer": "نرويجي",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من أول شخص من أمريكا اللاتينية (البيرو) شغل منصب أمين عام الأمم المتحدة ؟",
            "answer": "خافير بيريز دي كوييار",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من أول خليفة اهتم بعلوم الفلك وأمر بترجمة كتبها إلى العربية ؟",
            "answer": "أبو جعفر المنصور",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من أول قاضي في الإسلام بمصر ؟",
            "answer": "قيس السهمي",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من أول من كتب قصص الأطفال في الأدب العربي الحديث ؟",
            "answer": "كامل الكيلاني",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من أول من سن في الجاهلية الاجتماع يوم الجمعة الذي سمى يوم العروبة ؟",
            "answer": "كعب بن لؤي",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما اسم أول سفية فضاء وصلت زحل ؟",
            "answer": "فوياجرا",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما اسم أول رئيس لبنجلاديش ؟",
            "answer": "محمد نجيب الرحمن",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما جنسية أول طفلة أنابيب في العالم ؟",
            "answer": "إنجليزية",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هي أول من هاجرت من النساء إلى المدينة بعد هجرة النبي عليه السلام ؟",
            "answer": "أم كلثوم بنت عقبة",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو أول رئيس للبنان بعد الاستقلال (1943-1952م) ؟",
            "answer": "بشارة خليل الخوري",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من أول من خرج إلى المدينة من أهل مكة بعد العقبة الثانية ؟",
            "answer": "عبد الله بن عبد الأسد المخزومي",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "متى بدأت أول انتفاضة فلسطينية ؟",
            "answer": "1987م",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "متى تم انعقاد أول مؤتمر إسلامي عالمي في القدس بالمسجد الأقصى ؟",
            "answer": "1931م",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "متى صدر أول عدد من جريدة الأهرام الأسبوعية ؟",
            "answer": "1876م",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "متى أنشئت أول هيئة (وزارة) في مصر ؟",
            "answer": "1878م",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "متى توفي الرئيس محمد نجيب أول رئيس جمهورية في مصر ؟",
            "answer": "1984م",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "متى أطلق أول قمر صناعي لليابان ؟",
            "answer": "1970م",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما مدة أول رحلة طيران فوق الأطلنطي ؟",
            "answer": "16 ساعة و12 دقيقة",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما اسم أول سفينة فضاء وصلت إلى كوكب المشتري ؟",
            "answer": "بايونير 10",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "متى أرسلت أول سفينة فضاء إلى كوكب المشتري ؟",
            "answer": "1972م",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "متى وصلت أول سفينة فضاء إلى كوكب زحل ؟",
            "answer": "1980م",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "متى ظهرت أول بندقية في العالم ؟",
            "answer": "1250م",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من أول رئيس لأندونيسيا ومحررها من الاستعمار الهولندي ؟",
            "answer": "أحمد سوكارنو",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من أول من ميز بين المغص الكلوي والمغص المعوي ؟",
            "answer": "ابن سينا",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو أول ملك على المملكة العربية السعودية ؟",
            "answer": "عبد العزيز بن عبد الرحمن",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "متى ظهرت أول سيارة تدور بالبنزين ؟",
            "answer": "1895م",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من أول من فكر في الطوابع ؟",
            "answer": "رولاند هل",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من أول من قاد الجيش الإسلامي لفتح ما وراء أسبانيا ؟",
            "answer": "عبد الرحمن الغافقي",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من أول من تولى الملك بعد إعلان المملكة الأردنية الهاشمية (1921م) ؟",
            "answer": "عبد الله بن الحسين",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو أول مولود في الإسلام يولد بأرض الحبشة ؟",
            "answer": "عبد الله بن جعفر",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هي أول هاشمية تلد خليفة ؟",
            "answer": "فاطمة بنت أسد",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هي أول من جُعل لها النعش في الإسلام ؟",
            "answer": "فاطمة الزهراء",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "متى فجرت الصين أول قنابلها الذرية ؟",
            "answer": "1964م",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "متى تم زيارة أول رئيس مصري لأمريكا ؟",
            "answer": "1975م",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "متى أطلقت الصين أول قمر صناعي ؟",
            "answer": "1970م",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "متى تأسست أول دولة اشتراكية في العالم ؟",
            "answer": "1918م",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "متى أطلقت الهند أول قمر صناعي ؟",
            "answer": "1980م",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "متى أقيم أول سباق للدراجات النارية ؟",
            "answer": "1887م",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "متى أنشئت أول إذاعة في العالم ؟",
            "answer": "1916م",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "متى تم أول إرسال تليفزيوني ؟",
            "answer": "1928م",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "متى  بدأ أول دوران للأقمار الصناعية حول الكرة الأرضية ؟",
            "answer": "1963م",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "متى ظهر أول نظام تسجيل أشرطة الفيديو ؟",
            "answer": "1956م",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "متى أطلق أول قمر للاتصالات (تلستار) ؟",
            "answer": "1962م",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من أول من نشر الإسلام في البنجاب ؟",
            "answer": "محمود بن سُبُكتِكين",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من أول خليفة امر باستعمال التقويم الهجري ؟",
            "answer": "عمر بن لخطاب",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من أول من قطع المحيط الهادي وسماه بهذا الاسم ؟",
            "answer": "فرديناند ماجلان",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو أول سباح عربي مصري عبر بحر المانش سنة (1928م) ؟",
            "answer": "إسحاق حلمي",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو أول سباح عالمي إنجليزي عبر بحر المانش سنة (1875م) ؟",
            "answer": "ماثيو ويب",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من أول من أخرج الصدقات بعدما سنها الرسول عليه السلام ؟",
            "answer": "عدي بن حاتم",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من أول من طبع العملة الورقية ؟",
            "answer": "الصينيون",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من أول من قسم الأسبوع إلى سبعة أيام ؟",
            "answer": "البابليون",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هم أول من عرف البارود وأشعله ؟",
            "answer": "الصينيون",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هي أول مملكة عربية استقلت عن طريق الأمم المتحدة ؟",
            "answer": "ليبيا",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "في أي عام ظهر أول كتاب مطبوع بالحروف المتفرقة ؟",
            "answer": "1456م",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو العالم المسلم الذي كان أول من فتت الحصى في المثانة ؟",
            "answer": "أبو القاسم الزهراوي",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "متى أنشئ أول معهد للصحافة في العالم ؟",
            "answer": "1916م",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "متى أجريت أول عملية زراعة للقلب ؟",
            "answer": "1976م",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما اسم أول طفلة أنابيب في العالم (1978م) ؟",
            "answer": "لويز براون",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "متى ولدت أول طفلة أنابيب ؟",
            "answer": "1979م",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "متى أنشئ أول خط حديدي في فرنسا  ؟",
            "answer": "1837م",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "متى أجريت أول عملية جراحية باستخدام البنج ؟",
            "answer": "1852م",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "متى بدأ أول مفاعل نووي في العمل ؟",
            "answer": "1938م",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "متى خطب ياسر عرفات أول مرة باسم فلسطين في الأمم المتحدة ؟",
            "answer": "1974م",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما أول إذاعة عربية رسمية أنشئت عام 1934م ؟",
            "answer": "محطة القاهرة",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما أول محطة إذاعية في العالم أنشئت عام 1920م ؟",
            "answer": "K.D.K.A  الأمريكية",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من أول من أنشأ أسلوب الرسائل في الادب العربي ؟",
            "answer": "عبد الحميد الكاتب",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هي أول رائدة فضاء أمريكية (1983م) ؟",
            "answer": "سالي رايد",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هي أول رائدة فضاء في العالم (1963م) ؟",
            "answer": "فالنتينا تريشكوفا",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من أول من حارب اللغة العربية الفصحى والكتابة بها ؟",
            "answer": "الألماني ولهلم سبيتا",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "حفرت أول بئر بترول في العالم عام 1859م في أمريكا في ولاية ...",
            "answer": "بنسلفانيا",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من أول من هاجر فاراً بدينه ؟",
            "answer": "إبراهيم عليه السلام",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هو أول علم ينزع من هذه الأمة ؟",
            "answer": "علم المواريث",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو أول من استقبل القبلة حياً و ميتاً ؟",
            "answer": "البراء بن معرور",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من أول من أنشأ الجامعات ؟",
            "answer": "السلاجقة",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من أول من أقام نظام الشرطة في التاريخ العربي ؟",
            "answer": "عبد الملك بن مروان",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو أول رئيس للجزائر بعد الاستقلال عام 1962م ؟",
            "answer": "أحمد بن بلّة",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "متى أقيم أول رالي للسيارات وكان من الصين إلى باريس ؟",
            "answer": "1907م",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "تم تشكيل أول قوات للكوماندوس في القوات البريطانية عام ...",
            "answer": "1940م",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "أين تأسس أول برلمان في العالم بشكلة الحديث ؟",
            "answer": "في آيسلندا",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هي أولى دول العالم إنتاجاً للورود ؟",
            "answer": "هولندا",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هي أولى دول العالم إنتاجاً للزيتون ؟",
            "answer": "أسبانيا",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هي أولى دول العالم إنتاجاً للقصدير ؟",
            "answer": "ماليزيا",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "بدأت أول عملية زرع كبد في شيكاغو عام ...",
            "answer": "1989م",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من أسس أول بحرية في التاريخ ؟",
            "answer": "حتشبسوت",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو أول قائد مسلم هاجم القسطنطينية ؟",
            "answer": "مسلمة بن عبد الملك",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "أطلق السوفيات قمر سبوتنيك2 يحمل أول حيوان يصعد للفضاء وهو الكلبة ...",
            "answer": "لايكا",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو أول شعب عرف نظام الامتحانات ؟",
            "answer": "الصينيون",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو أول من فرض التنجيد الإجباري ؟",
            "answer": "الحجاج بن يوسف الثقفي",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو أول من فكر بإقامة السد العالي على النيل ؟",
            "answer": "الحاكم بأمر الله الفاطمي",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو أول شخص لبس الباروكة ؟",
            "answer": "لويس الرابع عشر",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من أول من أنشأ الصيدلية ؟",
            "answer": "المسلمون",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من أنشأ أول مستشفى للأمراض العقلية ؟",
            "answer": "الوليد بن عبدالملك",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو أول من استنبط الزجاج من الرمل ؟",
            "answer": "عباس بن فرناس",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "منشئ أول دكتاتورية للحزب الشيوعي في العالم ومؤلف كتاب : \"\" الدولة والثورة \"\" ...",
            "answer": "فلاديمير لينين",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو أول من تولى رئاسة الاتحاد السوفييتي عام 1917م ؟",
            "answer": "فلاديمير لينين",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما اسم أول مركبة فضائية تم إطلاقها عام 1957م ؟",
            "answer": "سبوتنيك 1",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هي أول ممرضة في الإسلام ؟",
            "answer": "رفيدة الأسلمية",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من أول من أسلم من الأنصار ؟",
            "answer": "معاذ بن عفراء ورافع بن مالك",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من أول من وضع علم الرجال وألف فيها كتاباً سماه \"\" الرجال \"\" ؟",
            "answer": "عبد الله بن جبلة الكناني",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من أول من توصل إلى حقيقة أنه لا يوجد بصمتان متشابهتان سنة 1885م ؟",
            "answer": "فرانسيس جالتون",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من أول خلفاء الدولة العباسية الثانية (232-590هـ) ؟",
            "answer": "المتوكل",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من أول خلفاء الدولة العباسية الثالثة (590-656هـ) ؟",
            "answer": "محمد الظاهر",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هي أول امرأة حكمت بيزنطة بالأصالة لا بالنيابة (797 - 802) ؟",
            "answer": "إيرين",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو أول إنسان يسير في الفضاء حينما عمل كمساعد للطيار في رحلة \"\" فوسخود 2 \"\"  ؟",
            "answer": "ألكسي ليونوف",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو أول إنسان ينام في الفضاء ؟",
            "answer": "غيرمان تيتوف",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هي أول محطة بث تلفزيوني من الفضاء ؟",
            "answer": "فوستوك 3",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هي أول امرأة تسير في الفضاء ؟",
            "answer": "سيفتلانا سافيتسكايا",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو مؤلف رواية : \"\" أوليفر تويست \"\" و \"\" قصة مدينتين \"\" ؟",
            "answer": "تشارلز ديكنز",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هول أول رئيس لكينيا بعد الاستقلال عام 1963م ؟",
            "answer": "جومو كينياتا",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هي أول امرأة شغلت منصب رئاسة الجمعية العامة للأمم المتحدة عام 1953م ؟",
            "answer": "بانديت نهرو",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هم أول من افتتح المدارس والجامعات ؟",
            "answer": "السومريون",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من أول من دخل مكة ملبياً ؟",
            "answer": "ثمامة بن أثال",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من أول من كتب في السيرة النبوية ؟",
            "answer": "أَبَان بن عثمان",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو أول مشرك قتله المسلمون ؟",
            "answer": "عمرو بن الحضرمي",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما اسم أول مدينة عربية استعمرها الأوروبيون عام 1415م ؟",
            "answer": "سبتة المغربية",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من أول من استخدم بطاقات المعايدة في التاريخ ؟",
            "answer": "الفراعنة",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هي أول دولة أفريقيا نالت استقلالها وكان ذلك عام 1847م ؟",
            "answer": "ليبيريا",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو أول من استخدم مصطلح العالم الثالث على الدول النامية سنة 1952م ؟",
            "answer": "ألفرد سوفيه",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من أول من أحدث دارًا لسك النقود بالأندلس وضرب النقود باسمه ؟",
            "answer": "عبد الرحمن بن الحكم",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هي أول معركة خاضها المسلمون في الأندلس ؟",
            "answer": "شذونة",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هي أول دولة ألغت عقوبة الإعدام ؟",
            "answer": "لختنشتاين",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هي أول امرأة يقام عليها حد السرقة في الإسلام ؟",
            "answer": "قلابة بنت سفيان المخزومية",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو أول رجل يقام عليه حد السرقة في الإسلام ؟",
            "answer": "الخيار بن عدي",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو أول من أراق دماً في سبيل الله ؟",
            "answer": "الزبير بن العوام",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هي أول من كست الكعبة من النساء ؟",
            "answer": "أم العباس نتيلة بنت خباب",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من أول من أدخل المسيحية للجزيرة العربية ؟",
            "answer": "القديس فيميون",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هي أول امرأة سعودية تولت منصب عالي بالأمم المتحدة (المديرة التنفيذية لصندوق الأمم المتحدة للسكان) ؟",
            "answer": "ثريا عبيد",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو أول وزير في الإسلام ؟",
            "answer": "أبو سلمة الخلال (حفص بن سليمان)",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو أول من طلى باب الكعبة بالذهب ؟",
            "answer": "عبد المطلب بن هاشم",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو أول من افتدى أسرى المسلمين بالمال ؟",
            "answer": "هارون الرشيد",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو أول من نصب المحراب في المسجد ؟",
            "answer": "معاوية بن أبي سفيان",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو أول من عين خادماً للكعبة ؟",
            "answer": "يزيد بن معاوية",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو أول من قرأ في خطبته : \"\" إن الله يأمر بالعدل والإحسان \"\" ؟",
            "answer": "عمر بن عبد العزيز",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو أول خليفة من أم غير عربية ؟",
            "answer": "يزيد بن الوليد بن عبد الملك",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو أول من خطب في الجاهلية ؟",
            "answer": "سبأ بن يشجب",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو أول وَفْد وَفَدَ على النبي صلى الله عليه وسلم في المدينة المنورة ؟",
            "answer": "مُزَينة",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو أول من ابتدع كلمة \"\" صهيونية \"\" ؟",
            "answer": "ناتان برنبام",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من أول من استخدم إشارة السبعة بأصابعه كعلامة النصر ؟",
            "answer": "ونستون تشرشل",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من أول من استخرج الحصى من الكلى ؟",
            "answer": "الزهراوي",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من أول من بايع أبو بكر الصديق من الأنصار يوم السقيفة ؟",
            "answer": "بشير بن سعد",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من أول من سل سيفه من الخوارج وقال : \"\" لا حكم إلا الله \"\" ؟",
            "answer": "عروة بن حدير التميمي",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو أول من صنّف في التاريخ الإسلامي ؟",
            "answer": "هارون بن حاتم",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هي أول دولة غزت الجزيرة العربية ؟",
            "answer": "البرتغال",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو أول من كتب بالعربية في ديوان كسرى ؟",
            "answer": "عدي بن زيد العبادي",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو أول رائد فضاء عربي مُسلم في التاريخ يصعد للفضاء مع مركبة روسية عام 1985م ؟",
            "answer": "سلطان بن سلمان آل سعود",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "في أي دولة استخدمت البيجاما لأول مرة ؟",
            "answer": "الهند",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "متى استعمل الطابع البريدي لأول مرة ؟",
            "answer": "1840م",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "متى زار مناحيم بيجن مصر لأول مرة ؟",
            "answer": "1977م",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "متى ظهرت عيدان الثقاب لأول مرة ؟",
            "answer": "1827م",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "متى أصبح جورج واشنطن رئيسًا لأمريكا لأول مرة ؟",
            "answer": "1789م",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "متى صلى المسلمون صلاة الخوف لأول مرة ؟",
            "answer": "غزوة ذات الرقاع",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "لعبت لعبة الهوكي لأول مرة في إنكلترا سنة ...",
            "answer": "1870م",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من قام لأول مرة بقياس ضغط الدم ونشر أبحاثه في ذلك عام 1773م؟",
            "answer": "ستيفن هالس",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "متى ظهر الرادار لأول مرة ؟",
            "answer": "1935م",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هي أوّل صحيفة صدرت في العالم العربي ؟",
            "answer": "صحيفة الوقائع المصريّة",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "أين حفرت أوّل بئر نفطيّة في العالم ؟",
            "answer": "في أمريكا",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "أول من توصل لحساب طول السنة الشمسية حيث حددها بـ 360 يوما و 6 ساعات و 9 دقائق و 10 ثوان ...",
            "answer": "ثابت بن قرة",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "أول دولة استخدمت طوابع البريد كان عام 1840م وهي ...",
            "answer": "بريطانيا",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "أول مسرحية في التاريخ كُتبت من قبل الفراعنة وكان عنوانها ...",
            "answer": "انتصار حورس",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "أول من ارتشى في الإسلام؛ حيث أعطاه المغيرة بن شعبة عمامة ...",
            "answer": "يرفأ حاجب عمر بن الخطاب",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من أول من أطلق عليه لقب خديوي مصر ؟",
            "answer": "الخديوي إسماعيل",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من أول من لقب بأمير المؤمنين في الأندلس ؟",
            "answer": "عبد الرحمن بن محمد",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو أول فقيه أطلق عليه لقب : \"\" أستاذ \"\" ؟",
            "answer": "علي بن سنجر ابن السباك",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من أول من حمل لقب : \"\" دكتاتور \"\" ؟",
            "answer": "يوليوس قيصر",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "أول عيد فطر في الإسلام كان في السنة ...",
            "answer": "الثانية للهجرة",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "أول مئذنة في الإسلام كانت في الجامع الأموي واسمها ...",
            "answer": "مئذنة عيسى",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "أول من كسا الكعبة ؟",
            "answer": "الملك تبع",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هي جنسية أول رجل وصل إلى القطب الجنوبي ؟",
            "answer": "نرويجي",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من أول من أسلم من الأنصار ؟",
            "answer": "معاذ بن العفراء",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هي أول دار أسلمت بالمدينة ؟",
            "answer": "دار بني عبد الأشهل",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من أول من أسلم من أهل المدينة ؟",
            "answer": "أسعد بن زرارة",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من أول مؤذن للرسول صلى الله عليه وسلم ؟",
            "answer": "بلال بن رباح",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من أول رسول إلى أهل الأرض ؟",
            "answer": "نوح عليه السلام",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من أول صحابي دفن بالبقيع ؟",
            "answer": "عثمان بن مظعون",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "كم عدد الرجال الذين هاجروا إلى الحبشة أول مرة ؟",
            "answer": "11 رجلاً",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "كم عدد النساء اللائي هاجرن إلى الحبشة أول مرة ؟",
            "answer": "أربع",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من الصحابية التي وضعت أول مولود ذكر في الإسلام في المدينة ؟",
            "answer": "أسماء بنت أبي بكر",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من أول امرأة ماتت في غزوة للمسلمين بالبحر ؟",
            "answer": "أم حرام بنت ملحان",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من أول من هاجر من مكة إلى المدينة ؟",
            "answer": "أبو سلمة بن عبد الأسد",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من أول الأمراء على المدينة المنورة ؟",
            "answer": "سهيل بن حنيف",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو أول مولود للمهاجرين بالمدينة المنورة ؟",
            "answer": "عبد الله بن الزبير",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو أول شهيد من المسلمين في غزوة بدر ؟",
            "answer": "مهجع مولي عمر بن الخطاب",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما اسم أول امرأة بايعت من الأنصار ؟",
            "answer": "أم عامر الأشهلية",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من أول المهاجرين إلى الحبشة ؟",
            "answer": "عثمان بن عفان",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من أول من يدخل الجنة من الأغنياء ؟",
            "answer": "عبد الرحمن بن عوف",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من أول من يسلم عليه الحق ويصافحه ؟",
            "answer": "عمر بن الخطاب",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من أول من بايع أبا بكر الصديق بالخلافة ؟",
            "answer": "عمر بن الخطاب",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من أول من بايع بيعة الرضوان ؟",
            "answer": "سنان بن أبي محصن الأسدي",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من أول من سن صلاة ركعتين عند قتله ؟",
            "answer": "خبيب بن عدي",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من أول من ولد من الأنصار بعد الهجرة ؟",
            "answer": "النعمان بن بشير",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هي أول مسلمة قتلت مشركاً ؟",
            "answer": "صفية بنت عبد المطلب",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو أول من وَلِيَ بيت المال ؟",
            "answer": "أبو عبيدة بن الجراح",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو أول التابعين موتاً ؟",
            "answer": "أبو زيد معمر بن زيد",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "أول الناس اسلاماً من النساء هي ...",
            "answer": "السيدة خديجة",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "أول شهيدة في الاسلام هي ...",
            "answer": "سمية بنت خباط",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "أول من عاقب في الهجاء هو ...",
            "answer": "عمر بن الخطاب",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من أول سلطان عثماني ؟",
            "answer": "سليم الأول",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو أول خليفة للدولة العباسية ؟",
            "answer": "أبو العباس السفاح",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "متى تم إنشاء أول مترو أنفاق في العالم ؟",
            "answer": "1863م",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من أول من فرض التجنيد الإجباري ؟",
            "answer": "الحجاج",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هي أول ملكة استعملت المرايا الزجاجية ؟",
            "answer": "إليزابيث الأولى",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من أول خليفة أدخل نظام الدواوين في الدولة الإسلامية ؟",
            "answer": "عمر بن الخطاب",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من الذي أنشأ أول أسطول عربي إسلامي ؟",
            "answer": "عثمان بن عفان",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما أول دولة إسلامية منحت المرأة حق الانتخاب ؟",
            "answer": "تركيا",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هي أول دولة استخدمت الطوابع ؟",
            "answer": "بريطانيا",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هي أول دولة استخدمت الأعلام ورفعتها ؟",
            "answer": "دولة الروم",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما أول دولة بث فيها الإرسال التليفزيوني ؟",
            "answer": "أمريكا",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من أول من أضاف اسم الله تعالى إلى اسمه من الخلفاء ؟",
            "answer": "المعتصم",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما اسم أول جامعة مصرية ؟",
            "answer": "جامعة الملك فؤاد",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ألقيت أول قنبلة ذرية في العالم عام 1945م على ...",
            "answer": "هيروشيما",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "متى ألقيت أول قنبلة ذرية في العالم على هيروشيما ؟",
            "answer": "1945م",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو أول رئيس لمصر بعد ثورة 1952م ؟",
            "answer": "محمد نجيب",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من كان أول رئيس للاتحاد السوفييتي ؟",
            "answer": "ميخائيل ايفانوفتش",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما اسم أول رئيس جمهورية هندي ؟",
            "answer": "راجندرا براساد",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من أول رئيس أمريكي قدم استقالته قبل نهاية حكمه ؟",
            "answer": "ريتشارد نيكسون",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو أول رئيس للجمهورية السورية (1932-1936م) ؟",
            "answer": "محمد علي العابد",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من أول خليفة بنى مئذنة للحرم المكّي الشريف ؟",
            "answer": "أبو جعفر المنصور",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو أول خليفة أضاف اسم الله إلى اسمه ؟",
            "answer": "المعتصم بالله",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو أول خليفة أمر بترجمة الكتب إلى العربية ؟",
            "answer": "أبو جعفر المنصور",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من أول خليفة أموي في الأندلس ؟",
            "answer": "عبد الرحمن الثالث",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو أول خليفة أموي ؟",
            "answer": "معاوية بن أبي سفيان",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما اسم أول خليفة عثماني ؟",
            "answer": "سليم الأول",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "أين أسس أول برلمان في العالم ؟",
            "answer": "آيسلندا",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما اسم أول خديوي مصري ؟",
            "answer": "الخديوي إسماعيل",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من أول من ولي إمارة دمشق من المسلمين ؟",
            "answer": "سعيد بن زيد",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من أول سلاطين المماليك في مصر ؟",
            "answer": "شجرة الدر",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من أول من وَلِيَ قضاء البصرة ؟",
            "answer": "أبو مريم إياس بن صبيح الحنفي",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من أول من وَلِيَ قضاء الكوفة ؟",
            "answer": "جبير بن القشعم",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من أول من وَلِيَ قضاء مصر ؟",
            "answer": "قيس بن أبي العاص",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من أول من وَلِيَ قضاء فلسطين ؟",
            "answer": "عبادة بن الصامت",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "أين أقيم أول مستشفى في العالم ؟",
            "answer": "في بغداد",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما أول جريدة عربية صدرت عام 1828م ؟",
            "answer": "الوقائع المصرية",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هم أول من عقد المعاهدات في التاريخ ؟",
            "answer": "المصريون",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو أول أمير مسلم على اليمن ؟",
            "answer": "باذان بن ساسان",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "أين أنشئ أول خط سكة حديدية في أفريقيا ؟",
            "answer": "في مصر",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "أين أنشئت أول سكة حديد في العالم ؟",
            "answer": "في بريطانيا",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما أول دولة حفرت أول بئر للنفط ؟",
            "answer": "أمريكا",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من أول دولة في تصدير السكر ؟",
            "answer": "كوبا",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما أول دولة في تصدير إنتاج القصدير ؟",
            "answer": "ماليزيا",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما أول دولة أنشأت خطوط السكك الحديدية ؟",
            "answer": "بريطانيا",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما أول دولة بدأت استخدام التوقيت الصيفي ؟",
            "answer": "البرازيل",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما أول دولة في إنتاج البن ؟",
            "answer": "البرازيل",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "في أي ولاية أمريكية تم حفر أول بئر نفط ؟",
            "answer": "ولاية بنسلفانيا",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من أول من وضع أسس التقويم ؟",
            "answer": "المصريون",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما اسم أول إمبراطور روماني ؟",
            "answer": "أوغسطس",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من أول من نقش اسمه على الدراهم والدنانير ؟",
            "answer": "هارون الرشيد",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من أول من سمى نفسه إمبراطوراً ؟",
            "answer": "يوليوس قيصر",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من أول من استخدم البساط الأحمر عند استقبال الضيوف أو الوفود ؟",
            "answer": "البابليون",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "متى حدث أول إرسال إذاعي ؟",
            "answer": "1906م",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من كان أول شعب عرف الشاي ؟",
            "answer": "الصيني",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من أول من وضع علم العروض ؟",
            "answer": "الخليل بن أحمد",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من أول من صنف في أصول الفقه ؟",
            "answer": "الإمام الشافعي",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من أول من دون الحديث ؟",
            "answer": "ابن شهاب الزهري",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من أول من صنف الحديث الصحيح المجرد ؟",
            "answer": "البخاري",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من أول من رسم خريطة للعالم ؟",
            "answer": "الإدريسي",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من أول من دعى إلى تدوين الحديث الشريف ؟",
            "answer": "عمر بن عبد العزيز",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من أول من صنف في الفقه ؟",
            "answer": "أبو حنيفة",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو أول شاعر بكى على الديار ؟",
            "answer": "امرؤ القيس",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هي أول شاعرة عربية عاشت في الجاهلية ؟",
            "answer": "جليلة بنت مرة",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من أول هاشمي يمدح أموياً بعد ما كان بينهما ؟",
            "answer": "الفضل المهلبي",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هي أول حاسة يفقدها الإنسان عند الموت ؟",
            "answer": "البصر",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من أول من فرق بين الحصبة والجدري ؟",
            "answer": "أبو بكر الرازي",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو أول من صنع عملة ذهبية ؟",
            "answer": "قارون",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من أول من كتب \"\" لا إله إلا الله محمد رسول الله \"\" على العملة ؟",
            "answer": "الحجاج بن يوسف الثقفي",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما أول غزوات الشام ؟",
            "answer": "دومة الجندل",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من أول من استشهد من المسلمين في غزوة أحد ؟",
            "answer": "عبد الله بن حرام",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "كانت أول صلاة خوف في الإسلام في غزوة ...",
            "answer": "ذات الرقاع",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "كان أول الأمراء على مكة المكرمة بعد فتحها سنة 8هـ وكان عمره 21عاماً ...",
            "answer": "عتاب بن أسيد",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو أول قائد مسلم يحارب الفرس ؟",
            "answer": "المثنى بن حارثة الشيباني",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما اسم أول سفينة فضاء مأهولة ؟",
            "answer": "أبوللو",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "متى تمت أول رحلة لمركبة الفضاء الأمريكية ؟",
            "answer": "1981م",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو أول رائد فضاء ؟",
            "answer": "يوري غاغارين",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما اسم أول رائد فضاء سوري على المركبة السوفييتية سيوزتم3 عام 1988م ؟",
            "answer": "محمد فارس علي",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما اسم أول سفينة طافت حول الكرة الأرضية ؟",
            "answer": "فيكتوريا",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ماذا كان اسم أول مركبة فضائية مأهولة ؟",
            "answer": "فوسترك واحد",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "أطلق اسم \"\" تلستار \"\" على أول ...",
            "answer": "قمر صناعي بشبكة اتصال",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هي أول معركة هُزم فيها المسلمون بعد أحد ؟",
            "answer": "الجسر",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من أول خليفة غزت جيوشه في البحر ؟",
            "answer": "معاوية بن أبي سفيان",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هي أول دولة أصدرت أول طابع بريد فى العالم عام 1840م ؟",
            "answer": "بريطانيا",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "أين أقيم أول احتفال بعيد الأم ؟",
            "answer": "في أمريكا",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هي أول موسوعة عربية ؟",
            "answer": "دار المعارف",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من أول من أسلم من الموالي ؟",
            "answer": "زيد بن حارثة",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من أول رئيس للجمهورية التركية بعد سقوط الإمبراطورية العثمانية ؟",
            "answer": "مصطفى كمال أتاتورك",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من أوّل من كتب التاريخ الهجري ؟",
            "answer": "عمر بن الخطاب",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو أول من قال : \"\" جُعلْتُ فداك \"\" ؟",
            "answer": "علي بن أبي طالب",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو أول من قال في كلامه : \"\" أما بعد \"\" ؟",
            "answer": "قس بن ساعدة الإيادي",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "أول من تولى رئاسة مصر بعد إلغاء النظام الملكي هو ...",
            "answer": "محمد نجيب",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما أول ما يتكلم من الإنسان يوم القيامة ؟",
            "answer": "فخذه وكفه",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من أول من كتب : \"\" بسم الله الرحمن الرحيم \"\" ؟",
            "answer": "سليمان عليه السلام",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما أول صلاة صلاها المسلمون بعد فرض الصلاة ليلة الإسراء ؟",
            "answer": "الظهر",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من أول من يكسى يوم القيامة من النبيين ؟",
            "answer": "إبراهيم عليه السلام",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من أول من حيى النبي عليه السلام بتحية الإسلام ؟",
            "answer": "أبو ذر الغفاري",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من أول نبي من ولد آدم جاء ذكره في القرآن الكريم ؟",
            "answer": "إدريس عليه السلام",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من أول من سمى محمدأ في الإسلام ؟",
            "answer": "محمد بن حاطب",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو أول قاض في الإسلام ؟",
            "answer": "عمر بن الخطاب",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو أول طبيب في الإسلام عاصر رسول الله ؟",
            "answer": "الحارث بن كلده",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من كان قائد أول سرية في الإسلام ؟",
            "answer": "حمزة بن عبد المطلب",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "متى كانت أول سرية في الإسلام ؟",
            "answer": "4 هجرية",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من أول من جهر بالإسلام في مكة المكرمة ؟",
            "answer": "عبد الله بن مسعود",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من أول سفير في الإسلام ؟",
            "answer": "مصعب بن عمير",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو أول داعية في الإسلام ؟",
            "answer": "مصعب بن عمير",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هي أول فدائية في الإسلام ؟",
            "answer": "أسماء بنت أبي بكر",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو أول مولود في الإسلام ؟",
            "answer": "عبد الله بن عمر",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من أول من بنى السجون في الإسلام ؟",
            "answer": "علي بن أبي طالب",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو أول أمير في الإسلام ؟",
            "answer": "عبد الله بن جحش الأسدي",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما أول ما يقضى فيه بين الناس يوم القيامة ؟",
            "answer": "الدماء",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما أول مسجد بني في الشام ؟",
            "answer": "المسجد الأموي",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما أول مسجد بني في مصر ؟",
            "answer": "مسجد عمرو بن العاص",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما أول مسجد في قارة أفريقيا ؟",
            "answer": "عمرو بن العاص",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هو أول مسجد قرئ فيه القرآن الكريم ؟",
            "answer": "مسجد بني زريق بالمدينة",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من أول من خلع نعليه لدخول الكعبة ؟",
            "answer": "الوليد بن المغيرة",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هي أول صلاة صلاها المسلمون بعد تحويل القبلة ؟",
            "answer": "صلاة العصر",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من أول من سفك دمه على الأرض ؟",
            "answer": "هابيل بن آدم",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من أول من جلب عبادة الأصنام للعرب ؟",
            "answer": "عمرو بن لحي الخزاعي",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو أول من عدت به فرسه في سبيل الله ؟",
            "answer": "المقداد بن الأسود",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من أول من رمى بسهم في سبيل الله ؟",
            "answer": "سعد بن أبي وقاص",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من أول من سل سيفًا في سبيل الله ؟",
            "answer": "الزبير بن العوام",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من أول من يدخل الجنة من المسلمين ؟",
            "answer": "فقراء المجاهدين",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من أول من قضى بشهادة الغلمان ؟",
            "answer": "مروان بن الحكم",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من أول من شرب الخمر في الجاهلية ؟",
            "answer": "الوليد بن المغيرة",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هم أول من احتفلوا بالمولد النبوي الشريف ؟",
            "answer": "الفاطميون",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من أول من ضيّف الضيف ؟",
            "answer": "إبراهيم عليه السلام",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من أول من سن دية النفس مائة من الإبل ؟",
            "answer": "عبد المطلب",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو أول من يحاسب ؟",
            "answer": "جبريل عليه السلام",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما أول ما تسأل عنه المرأة يوم القيامة ؟",
            "answer": "صلاتها",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو أول الأمراء على مصر ؟",
            "answer": "عمرو بن العاص",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو أول والٍ مسلم في الأندلس ؟",
            "answer": "موسى بن نصير",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هي أول امرأة قطعت يدها في السرقة ؟",
            "answer": "قلابة بنت سفيان المخزومية",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو أول من اتخذ السلاح وقاتل به ؟",
            "answer": "سليمان عليه السلام",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو أول من زخرف المساجد ؟",
            "answer": "الوليد بن عبد الملك",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو أول أمير مسلم على الشام ؟",
            "answer": "أبو عبيدة بن الجراح",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو أول أمير مسلم على الكوفة ؟",
            "answer": "سعد بن أبي وقاص",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو أول من تولى القضاء في دمشق ؟",
            "answer": "أبو الدرداء عويمر بن مالك",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو أول من تولى القضاء في مصر ؟",
            "answer": "قيس بن أبي العاص السهمي",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو أول من تولى القضاء في الكوفة ؟",
            "answer": "سلمان بن ربيعة الباهلي",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما أول صلاة صلاها النبي عليه السلام في المسجد النبوي ؟",
            "answer": "العصر",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من أول المصلين إلى الكعبة بعد تحويل القبلة ؟",
            "answer": "أبو سعيد الحارث",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من أول من لُقب بـ : \"\" أمير الأمراء \"\" ؟",
            "answer": "أبو عبيدة بن الجراح",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو أول من تلقب بـ : \"\" الخليفة \"\" من العثمانيين ؟",
            "answer": "سليم الأول",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من أول من لُقب بـ : \"\" أمير المسلمين \"\" ؟",
            "answer": "يوسف بن تاشفين",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "أول مسجد بني في الإسلام هو ...",
            "answer": "مسجد قباء",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "سهل",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هي جنسية أول رائد فضاء أوروبي ؟",
            "answer": "روسي",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "سهل",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو أول من أسلم من الرجال ؟",
            "answer": "أبو بكر الصديق",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "سهل",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من أول من أسلم من الصبيان ؟",
            "answer": "علي بن أبي طالب",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "سهل",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما اسم أول غزوة لرسول الله صلى الله عليه وسلم ؟",
            "answer": "غزوة الأبواء",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "سهل",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من أول من يرد حوض النبي عليه السلام يوم القيامة ؟",
            "answer": "المتحابون في الله",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "سهل",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من أم المؤمنين التي أودع المسلمون المصحف الأول عندها ؟",
            "answer": "حفصة رضي الله عنها",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "سهل",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "أول خليفة لقب بأمير المؤمنين هو ...",
            "answer": "عمر بن الخطاب",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "سهل",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من أول سلطانة في الدولة الإسلامية ؟",
            "answer": "شجرة الدر",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "سهل",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هي أول خلافة إسلامية غير عربية ؟",
            "answer": "العثمانية",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "سهل",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من أول من ألف في فن المقامات ؟",
            "answer": "بديع الزمان الهمذاني",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "سهل",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من أول من شرح تركيب العين ؟",
            "answer": "ابن الهيثم",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "سهل",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هي أول عملة إسلامية ؟",
            "answer": "الدينار الذهبي",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "سهل",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هي أول معركة بحرية إسلامية ؟",
            "answer": "ذات الصواري",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "سهل",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هي أول دولة أطلقت القمر الصناعي ؟",
            "answer": "الاتحاد السوفيتي",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "سهل",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هي أول إذاعة عربية رسمية أنشئت ؟",
            "answer": "إذاعة محطة القاهرة",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "سهل",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو أول الخلفاء الراشدين ؟",
            "answer": "أبو بكر الصديق",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "سهل",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما الركن الأول من أركان الإسلام ؟",
            "answer": "الشهادة",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "سهل",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من أول من رفع الأذان فوق الكعبة بعد فتح مكة ؟",
            "answer": "بلال بن رباح",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "سهل",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "كم يوافق أول أيام عيد الأضحى هجريًا ؟",
            "answer": "10 ذو الحجة",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "سهل",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من وزير فرعون الأول ؟",
            "answer": "هامان",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "سهل",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هي أول فتنة كانت في بني إسرائيل ؟",
            "answer": "النساء",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "سهل",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من أول من وضع البريد في الإسلام ؟",
            "answer": "عمر بن الخطاب",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "سهل",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو أول الأنبياء ؟",
            "answer": "اّدم عليه السلام",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "سهل",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من أول خليفة قتل في الإسلام ؟",
            "answer": "عمر بن الخطاب",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "سهل",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هي أول شهيدة في الإسلام ؟",
            "answer": "سمية بنت خياط",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "سهل",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو أول فدائي في الإسلام ؟",
            "answer": "على بن أبي طالب",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "سهل",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من أول امرأة دخلت الإسلام ؟",
            "answer": "خديجة بنت خويلد",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "سهل",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما اسم أول مسجد بنى بالمدينة المنورة ؟",
            "answer": "قباء",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "سهل",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من أول من يفر من زوجته يوم القيامة ؟",
            "answer": "لوط عليه السلام",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "سهل",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من أول من يفر من أبيه يوم القيامة ؟",
            "answer": "إبراهيم عليه السلام",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "سهل",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما اسم أول ابن لآدم وحواء ؟",
            "answer": "قابيل",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "سهل",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من أول قاتل في العالم ؟",
            "answer": "قابيل",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "سهل",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من المقصود بالجملة الآتية : \"\" أول لا ثاني له \"\" ؟",
            "answer": "الله عز وجل",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "سهل",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما أول ما يحاسب عليه الرجل يوم القيامة ؟",
            "answer": "الصلاة",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "سهل",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هو أول شئ يدعو إليه الداعية ؟",
            "answer": "شهادة أن لا إله إلا الله",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "سهل",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هي أول أُم في العالم ؟",
            "answer": "حواء",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "سهل",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو أول من لقب بأمير المؤمنين ؟",
            "answer": "عمر بن الخطاب",
            "category": "أوائل",
            "difficulty": "سهل",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "لقب \"\" فتى موسى \"\" أطلق على ...",
            "answer": "يهوشع",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما اسم الإمام البخاري صاحب : \"\" صحيح البخاري \"\" ؟",
            "answer": "محمد بن إسماعيل",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما كنية الخليفة عمر بن عبد العزيز ؟",
            "answer": "أبو حفص",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "على أي البلاد أطلق بلد المليون نخلة ؟",
            "answer": "البحرين",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما البلدة التى يطلق عليها أم الربيعين ؟",
            "answer": "الموصل",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما البلدة التى يطلق عليها العذراء ؟",
            "answer": "المدينة المنورة",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما البلدة التى يطلق عليها المختارة ؟",
            "answer": "المدينة المنورة",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "أطلق على ... بلد المليون فيل",
            "answer": "لاوس",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما اسم صاحب معجم \"\" القاموس المحيط \"\" الملقب بـ : \"\" القيروز آبادي \"\" ؟",
            "answer": "محمد بن يعقوب",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "لقب \"\" قراقوش \"\" - الذي تنسب إليه أحكام عجيبة هو منها بريء - أطلق على الوزير ...",
            "answer": "بهاء الدين الأسدي",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "لقب شيخ الشهداء أطلق على ...",
            "answer": "عمر المختار",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "لقب حجة الإسلام أطلق على ...",
            "answer": "الغزالي",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "لقب شيخ الإسلام أطلق على ...",
            "answer": "ابن تيمية",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "لقب شاعر الإسلام أطلق على ...",
            "answer": "حسان بن ثابت",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "لُقب بجالينوس العرب، فمن هو ؟",
            "answer": "أبو بكر الرازي",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "لُقب الرئيس الامريكي لنكولن بـ ...",
            "answer": "محرر العبيد",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "لُقب \"\" كمال أتاتورك \"\" بـ ...",
            "answer": "الذئب الأغبر",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "لقب \"\" ذو النورين \"\" أُطلق على سيدنا عثمان بن عفان فمن لُقِّب بـ : \"\" ذو النور \"\" ؟",
            "answer": "الطفيل بن عمرو الدوسي",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما اسم عالم البيئة الملقّب بـ : \"\" الدَّمِيْرِيّ \"\" صاحب كتاب (حياة الحيوان) ؟",
            "answer": "محمد بن موسى",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما اسم الفيلسوف والطبيب الملقّب بـ : \"\" ابْنِ طُفَيْل \"\" صاحب كتاب (حي بن يقظان) ؟",
            "answer": "محمد بن عبد الملك الأندلسي",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما اسم إمام اللغة والأدب الملقّب بـ : \"\" الثعالبي \"\" صاحب كتاب (فقه اللغة) ؟",
            "answer": "عبد الملك بن محمد",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما اسم المفسّر الملقّب بـ : \"\" الثعلبي \"\" صاحب كتاب (عرائس المجالس) و(الكشف والبيان عن تفسير القرآن) ؟",
            "answer": "أحمد بن محمد",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما اسم الفقيه المالكي الملقّب بـ : \"\" الثعلبي \"\" صاحب كتاب (شرح المدونة) و (عيون المسائل) ؟",
            "answer": "عبد الوهاب بن علي",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما اسم الشاعر والأديب الملقّب بـ : \"\" ابْنُ طَبَاطَبَا \"\" صاحب كتاب (عيار الشعر) ؟",
            "answer": "محمد بن أحمد الحسني العلوي",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما اسم المؤرّخ الملقّب بـ : \"\" ابن الطِّقْطَقي \"\" صاحب كتاب (الفَخْري في الآداب السلطانية والدول الإسلامية) ؟",
            "answer": "محمد بن علي العلوي",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما اسم الطبيب الملقّب بـ : \"\" ابن السّاعاتي \"\" صاحب كتاب (الحواشي على كتاب القانون لابن سينا) ؟",
            "answer": "رضوان بن محمد الخراساني",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما اسم المفسّر والمؤرّخ الملقّب بـ : \"\" الطَّبَرِيّ \"\" صاحب كتاب (تاريخ الأمم والملوك) ؟",
            "answer": "محمد بن جرير",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما اسم المؤرّخ والمفهرِس الملقّب بـ : \"\" حاجي خليفة \"\" كاتب جلبي (رئيس الكتبة) صاحب كتاب (كشف الظنون) ؟",
            "answer": "مصطفى بن عبد الله",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "رياضيون وفلكيون عراقيون إخوة وأبناء محمد بن موسى، لهم كتاب (الحيل) لُقبوا بـ : \"\" بني موسى \"\" ...",
            "answer": "محمد وأحمد والحسن",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما اسم اللغوي الملقّب بـ : \"\" ابن منظور \"\" صاحب كتاب (لسان العرب) ؟",
            "answer": "محمد بن مكرم الأنصاري",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما اسم المؤرّخ الملقّب بـ : \"\" ابن بشكوال \"\" صاحب كتاب (الصلة) ؟",
            "answer": "خلف بن عبد الملك الأندلسي",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما اسم عالم النبات والحيوان الملقّب بـ : \"\" ابن العوام \"\" صاحب كتاب (الفلاحة الأندلسية) ؟",
            "answer": "يحيى بن محمد الإشبيلي",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما اسم المؤرّخ الملقّب بـ : \"\" ابن مِسكويه \"\" مؤلف كتاب (تجارب الأمم) و (أنس الفريد) ؟",
            "answer": "أحمد بن يعقوب",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما اسم الأديب الملقّب بـ : \"\" ابن بسام \"\" صاحب كتاب (الذخيرة في محاسن أهل الجزيرة) ؟",
            "answer": "علي الأندلسي",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما اسم إمام في اللغة وآدابها الملقّب بـ : \"\" ابْنُ سِيْدَه \"\" صاحب كتاب (المخصص) ؟",
            "answer": "علي بن إسماعيل الأندلسي",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما اسم الأديب الأخباري الملقّب بـ : \"\" ابْنُ عَبْدِ رَبِّه \"\" صاحب كتاب (العقد الفريد) ؟",
            "answer": "أحمد بن محمد المرواني",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما اسم الوزير المؤرّخ الملقّب بـ : \"\" لسان الدين بن الخطيب \"\" صاحب (تحفة الكتاب ونجعة المنتاب) ؟",
            "answer": "محمد بن عبد الله بن سعيد الأندلسي",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما اسم المؤرّخ الملقّب بـ : \"\" الجبرتي \"\" صاحب كتاب (عجائب الآثار في التراجم والأخبار) ؟",
            "answer": "عبد الرحمن بن حسن",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما اسم المؤرّخ الملقّب بـ : \"\" ابن الداية \"\" صاحب كتاب (سيرة أحمد بن طولون) ؟",
            "answer": "أحمد بن يوسف المصري",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما اسم المؤرّخ الملقّب بـ : \"\" الأُدفُوي \"\" صاحب كتاب (البدر السافر وتحفة المسافر) ؟",
            "answer": "جعفر بن ثعلب",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما اسم المحدّث والفقيه الملقّب بـ : \"\" النووي \"\" صاحب كتاب (رياض الصالحين) ؟",
            "answer": "يحيى بن شرف",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما اسم المؤرخ الملقّب بـ : \"\" ابن خَلِّكان \"\" صاحب كتاب \"\" وفيات الأعيان وأنباء أبناء الزمان \"\" ؟",
            "answer": "أحمد بن محمد",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "وزير لُقب بـ : \"\" ابن العميد \"\" و \"\" الجاحظ الثاني \"\" قال الثعالبي : بدأت الكتابة بعبد الحميد وختمت بابن العميد ...",
            "answer": "محمد بن الحسين",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "على ماذا أطلق العرب اسم \"\" أصابع العذارى \"\" ؟",
            "answer": "نوع من العنب الأسود",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "الشاعر الملقب بـ : \"\" ذي القروح \"\" هو ...",
            "answer": "امرؤ القيس",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "شاعر القطرين هو ...",
            "answer": "خليل مطران",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "شاعر عربي أطلق عليه لقب \"\" رهين المحبسين \"\" ...",
            "answer": "أبو العلاء المعري",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو الشاعر الملقب بـ : \"\" الأخطل الصغير \"\" ...",
            "answer": "بشارة الخوري",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو \"\" شاعر النيل \"\" ؟",
            "answer": "حافظ إبراهيم",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو الملقب بشاعر الفلاسفة ؟",
            "answer": "أبو العلاء المعري",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من الشاعران اللذان أطلق عليهما الطائيان ؟",
            "answer": "البحتري وأبو تمام",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "الشاعر همام بن غالب بن صعصعة لُقب بـ ...",
            "answer": "الفرزدق",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من الذي لُقب بـ : \"\" شاعر المرأة \"\" ؟",
            "answer": "نزار قباني",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "شاعر البيانو هو الموسيقار ...",
            "answer": "شوبان",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو الشاعر الملقب بـ : \"\" صناجة العرب \"\" ؟",
            "answer": "الأعشى",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "الشاعر الملقب بـ : \"\" الملك الضليل \"\" ؟",
            "answer": "امرؤ القيس",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو الشاعر المعروف بـ : \"\" حيص بيص \"\" ؟",
            "answer": "سعد بن محمد",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو شاعر الإسلام (شاعر الرسالة) في العصر الحديث ؟",
            "answer": "محمد إقبال",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو الشاعر الملقب بـ : \"\" فارس السيف والقلم \"\" ؟",
            "answer": "محمود سامي البارودي",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو الشاعر الملقب بـ : \"\" رهين المحابس الثلاثة \"\" ؟",
            "answer": "أبو العلاء المعري",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو الشاعر الملقب بـ : \"\" متنبي الغرب \"\" ؟",
            "answer": "محمد بن هانئ الأندلسي",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما اسم الشاعر الملقّب بـ : \"\" الفرزدق \"\" ؟",
            "answer": "همام بن غالب التميمي",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما اسم الشاعر الملقّب بـ : \"\" المتنبي \"\" ؟",
            "answer": "أحمد بن الحسين الكندي",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما اسم الشاعر الملقّب بـ : \"\" أبو العتاهية \"\" ؟",
            "answer": "إسماعيل بن القاسم العنزي",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما اسم الشاعر الملقّب بـ : \"\" أبو العلاء المعري \"\" ؟",
            "answer": "أحمد بن عبد الله التنوخي",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما اسم الشاعر الملقّب بـ : \"\" أبو المرهف النميري \"\" ؟",
            "answer": "نصر بن منصور",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما اسم الشاعر الملقّب بـ : \"\" أبو تمام \"\" ؟",
            "answer": "حبيب بن أوس الطائي",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما اسم الشاعر الملقّب بـ : \"\" أبو فراس الحمداني \"\" ؟",
            "answer": "الحارث بن سعيد",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما اسم الشاعر الملقّب بـ : \"\" أبو نواس \"\" ؟",
            "answer": "الحسن بن هانئ الحكمي",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما اسم الشاعر الملقّب بـ : \"\" ابن الرومي \"\" ؟",
            "answer": "علي بن العباس",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما اسم الشاعر الملقّب بـ : \"\" البحتري \"\" ؟",
            "answer": "الوليد بن عبيد الطائي",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما اسم الشاعر الملقّب بـ : \"\" البوصيري \"\" ؟",
            "answer": "محمد بن سعيد الصنهاجي",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما اسم الشاعر الملقّب بـ : \"\" الشريف المرتضى \"\" ؟",
            "answer": "علي بن الحسين",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما اسم الشاعر الملقّب بـ : \"\" الطغرائي \"\" ؟",
            "answer": "الحسين بن علي الأصبهاني",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما اسم الشاعر الملقّب بـ : \"\" دعبل الخزاعي \"\" ؟",
            "answer": "محمد بن علي",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما اسم الشاعر الملقّب بـ : \"\" ابْنُ خَفَاجَةَ \"\" ؟",
            "answer": "إبراهيم بن أبي الفتح الأندلسي",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما اسم الشاعر الملقّب بـ : \"\" ابن زمرك \"\" ؟",
            "answer": "محمد بن يوسف الصريحي",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما اسم الشاعر الملقّب بـ : \"\" ابن زيدون \"\" ؟",
            "answer": "أحمد بن عبد الله المخزومي",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما اسم الشاعر الملقّب بـ : \"\" أبو البقاء الرندي \"\" ؟",
            "answer": "صالح بن يزيد",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما اسم الشاعر الملقّب بـ : \"\" الأحوص \"\" ؟",
            "answer": "عبد الله بن محمد الأنصاري",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما اسم الشاعر الملقّب بـ : \"\" الأخطل \"\" ؟",
            "answer": "غياث بن غوث التغلبي",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما اسم الشاعر الملقّب بـ : \"\" الراعي النميري \"\" ؟",
            "answer": "عُبَيد بن حُصين",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما اسم الشاعر الملقّب بـ : \"\" المقنع الكندي \"\" ؟",
            "answer": "محمد بن عميرة",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما اسم الشاعر الملقّب بـ : \"\" ذُوْ الرُّمَّةِ \"\" ؟",
            "answer": "غيلان بن عقبة العدوي",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما اسم الشاعر الملقّب بـ : \"\" أعشى قيس \"\" ؟",
            "answer": "ميمون بن قيس الوائلي",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما اسم الشاعر الملقّب بـ : \"\" المتلمس \"\" ؟",
            "answer": "جرير بن عبد العزى",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما اسم الشاعر الملقّب بـ : \"\" ابن سودون \"\" ؟",
            "answer": "علي بن سودون الجركسي",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما اسم الشاعر الملقّب بـ : \"\" ابن نباتة \"\" ؟",
            "answer": "محمد بن محمد المصري",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما اسم الشاعر الملقّب بـ : \"\" أبو ذؤيب الهذلي \"\" ؟",
            "answer": "خويلد بن خالد",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما اسم الشاعر الملقّب بـ : \"\" الحُطَيْئَة \"\" ؟",
            "answer": "جرول بن أوس",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما اسم الشاعرة الملقّبة بـ : \"\" الخنساء \"\" ؟",
            "answer": "تماضر بنت عمرو السلمية",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما اسم الشاعر الملقّب بـ : \"\" النابغة الجعدي \"\" ؟",
            "answer": "قيس بن عبد الله",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما اسم الشاعر الملقّب بـ : \"\" المثقب العبدي \"\" ؟",
            "answer": "العائذ بن محصن",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما اسم الشاعر الملقّب بـ : \"\" المهلهل \"\" ؟",
            "answer": "عدي بن ربيعة",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما اسم الشاعر الملقّب بـ : \"\" بديع الزمان الهمذاني \"\" ؟",
            "answer": "أحمد بن الحسين",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما اسم الشاعر الملقّب بـ : \"\" ابن الفارض \"\" ؟",
            "answer": "عمر بن علي الحموي",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما اسم الشاعر الملقّب بـ : \"\" ابن المعتز \"\" ؟",
            "answer": "عبد الله بن المعتز",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما اسم الشاعر الملقّب بـ : \"\" ابن جزي الكلبي \"\" ؟",
            "answer": "محمد بن محمد الغرناطي",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما اسم الشاعر الملقّب بـ : \"\" ابن رشيق القيرواني \"\" ؟",
            "answer": "الحسن بن رشيق",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما اسم الشاعر الملقّب بـ : \"\" ابن ماري \"\" ؟",
            "answer": "يحيى بن سعيد",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما اسم الشاعر الملقّب بـ : \"\" ابن ميادة \"\" ؟",
            "answer": "الرماح بن أبرد الغطفاني",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما اسم الشاعر الملقّب بـ : \"\" الأصمعي \"\" ؟",
            "answer": "عبد الملك بن قُرَيْب الباهلي",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما اسم الشاعر الملقّب بـ : \"\" ديك الجن \"\" ؟",
            "answer": "عبد السلام بن زغبان الكلبي",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما اسم الشاعر الملقّب بـ : \"\" السموأل \"\" ؟",
            "answer": "السموأل بن غريض الأزدي",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما اسم الشاعر الملقّب بـ : \"\" ابن الطَّثْرِية \"\" ؟",
            "answer": "يزيد بن سلمة",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما اسم الشاعر الملقّب بـ : \"\" ابن حمديس \"\" ؟",
            "answer": "عبد الجبار بن أبي بكر الصقلي",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما اسم الشاعر الملقّب بـ : \"\" ابن دراج القَسْطَلِّيّ \"\" ؟",
            "answer": "أحمد بن محمد الأندلسي",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما اسم الشاعر الملقّب بـ : \"\" ابْنُ قُزْمَانَ \"\" الذي يعتبر من أبرز أعلام الزجل ؟",
            "answer": "محمد بن عبد الملك الأندلسي",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما اسم الشاعر الملقّب بـ : \"\" زرياب \"\" نسبة إلى طير الزرياب ذو الصوت العذب ؟",
            "answer": "علي بن نافع",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما اسم الشاعر الجاهلي الملقّب بـ : \"\" النابغة الذبياني \"\" ؟",
            "answer": "زياد بن معاوية المضري",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما اسم الشاعر والأديب الملقّب بـ : \"\" أبو علي القالي \"\" ؟",
            "answer": "إسماعيل بن القاسم",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو الشاعر الملقب بـ : \"\" الأبله البغدادي \"\" لقوة ذكائه ؟",
            "answer": "محمد بن بختيار",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو الشاعر القروي ؟",
            "answer": "رشيد سليم الخوري",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو شاعر المرتدين في حروب الردة ؟",
            "answer": "الحطيئة",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هو اللقب الذي اشتهر به الشاعر : \"\" علي أحمد أسبر \"\" ؟",
            "answer": "أدونيس",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هو اللقب الذي يطلق على بغداد ؟",
            "answer": "دار السلام",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "الصحابي الملقب بـ : \"\" ذو الشهادتين \"\" هو ...",
            "answer": "خزيمة بن ثابت",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "أي الفراعنة كان يلقب بـ : \"\" الفرعون الصغير \"\" ؟",
            "answer": "توت عنخ آمون",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هي الدولة الملقبة بـ : \"\" الصين الوطنية \"\" ؟",
            "answer": "تايوان",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "الملقب بصقر قريش هو ...",
            "answer": "عبد الرحمن الداخل",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو الشخص الملقب بـ : \"\" خطيب رسول الله \"\" ؟",
            "answer": "ثابت بن قيس",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو الخليفة الأموي الملقب بـ : \"\" الحمار \"\" ؟",
            "answer": "مروان بن محمد",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو الصحابي الذي لقب بـ : \"\" سيد القراء \"\" ؟",
            "answer": "أبيّ بن كعب",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من الذي لقب بـ : \"\" فارس الرسول \"\" ؟",
            "answer": "المقداد بن الأسود",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو الصحابي الملقب بـ : \"\" ابن أم عبد \"\" ؟",
            "answer": "عبد الله بن مسعود",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هو اللقب الذي لقب به الحباب بن المنذر ؟",
            "answer": "ذو الرأي",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هو اللقب الذي لقب به زيد بن مهلهل الطائي ؟",
            "answer": "زيد الخير",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هو اللقب الذي لقب به العباس بن عبد المطلب ؟",
            "answer": "ساقي الحرمين",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هو اللقب الذي لقب به أبي بن كعب ؟",
            "answer": "سيد القراء",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "بما لقبت مدينة بعلبك ؟",
            "answer": "مدينة الشمس",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو النبي الملقب بـ : \"\" كليم الله \"\" ؟",
            "answer": "موسى عليه السلام",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "تم إطلاق لقب \"\" المقرئ \"\" على ...",
            "answer": "مصعب بن عمير",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو صاحب لقب : \"\" الأخطل الصغير \"\" ؟",
            "answer": "بشارة الخوري",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هو لقب تماضر بنت عمرو بن الشريد ؟",
            "answer": "الخنساء",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "الفارابي لقب بـ ...",
            "answer": "المعلم الثاني",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "عكرمة الفياض أُطلق عليه لقب ...",
            "answer": "جابر عثرات الكرام",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "أي مدينة عراقية لقبت بـ : \"\" أم الربيعين \"\" ؟",
            "answer": "الموصل",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من الذي يطلق عليه لقب : \"\" سيد الشهداء \"\" ؟",
            "answer": "حمزة بن عبد المطلب",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "على من كان يطلق لقب \"\" ملوك التبابعة \"\" قديماً ؟",
            "answer": "ملوك اليمن",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من صاحب لقب : \"\" بحر الجود \"\" ؟",
            "answer": "عبد الله بن جعفر",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما لقب الصحابية : \"\" أم سليمان ليلى بنت عبد الله \"\" ؟",
            "answer": "الشفاء",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من الخليفة الذي لقب بـ : المثمن \"\" ؟",
            "answer": "المعتصم",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من العالم الذي لقب بـ : \"\" سلطان العلماء \"\" ؟",
            "answer": "العز بن عبد السلام",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من العالم الذي لقب بـ : \"\" قاضي قرطبة \"\" ؟",
            "answer": "ابن رشد",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو الذي يطلق عليه لقب \"\" القزّاز \"\" ؟",
            "answer": "بائع الحرير",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من الصحابي الذي كان لقبه \"\" عكة العسل \"\" ؟",
            "answer": "سعيد بن العاص",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هو المرض الذي لقب بـ : \"\" الموت الأسود \"\" ؟",
            "answer": "الطاعون",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من الذي لقب بـ : \"\" شيخ العروبة \"\" ؟",
            "answer": "أحمد زكي باشا",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "خليفة عثماني عُرِف لدى الغرب بـ \"\" سليم العابس \"\" ولقبه الأتراك بـ \"\" ياوز \"\" أي الشجاع ...",
            "answer": "سليم الأول",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو الصحابي الذي لقبه عمر بن الخطاب بـ : \"\" فتى الكهول \"\" ؟",
            "answer": "عبد الله بن عباس",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "الطبيب الملقّب بـ : \"\" ابْن أَبِي أُصَيْبِعَة \"\" هو أحمد بن القاسم وقد أطلق اللقب على عمه أيضاً وهو ...",
            "answer": "علي بن خليفة",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو الصحابي الذي لقبه الرسول عليه السلام بالطيب المطيَّب ؟",
            "answer": "عمار بن ياسر",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "سلطان عثماني لقب باسم \"\" يلدرم \"\" أي الصاعقة نظرًا لحركته السريعة بجيوشه وتنقله بين عدة جهات ...",
            "answer": "بايزيد الأول",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "لقّبت بـ : \"\" مهاجرة الهجرتين ومصلية القبلتين وزوجة الشهيدين وزوجة الخليفتين \"\" فمن هي ؟",
            "answer": "أسماء بنت عُميس",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما الزهرة التي تلقب بـ : \"\" زهرة الذهب \"\" وتستخدم في العقاقير الطبية والزينة ؟",
            "answer": "الأقحوان",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هو الاسم الحقيقي للفيلسوف الملقب بـ : \"\" أفلاطون \"\" والتي تعني : صاحب الكتفين العريضين ؟",
            "answer": "أرستوكليس",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هو لقب : \"\" إيطاليا \"\" ؟",
            "answer": "بلاد الساق والقدم",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما اسم بطل حطين ومحرر القدس الملقّب بـ : \"\" صلاح الدين الأيوبي \"\" ؟",
            "answer": "يوسف بن أيوب",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما المدينة العراقية التي سميت بـ : \"\" قبة الإسلام \"\" ؟",
            "answer": "البصرة",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "مَنْ هو \"\" مُتنبيّ المهجر \"\" ؟",
            "answer": "إلياس فرحات",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من أشهر ألقابها : \"\" السلطة الرابعة \"\" و \"\" صاحبة الجلالة \"\" ...",
            "answer": "الصحافة",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "لُقبت دولة \"\" النروج \"\" باسم ...",
            "answer": "بلاد شمس منتصف الليل",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "لُقبت دولة \"\" سويسرا \"\" باسم ...",
            "answer": "ملاعب العالم",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هي خطيبة النساء ؟",
            "answer": "أسماء بنت يزيد",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو الصحابي المشهور بـ : \"\" أمير الرماة \"\" ؟",
            "answer": "عبد الله بن جبير",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما الاسم الحقيقى للصحابى \"\" أبي ذر الغفاري \"\" ؟",
            "answer": "جندب بن جناد",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو الصحابي الملقّب بـ : \"\" حمامة المسجد \"\" ؟",
            "answer": "عبد الله بن الزبير",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو الصحابي الملقّب بـ : \"\" شبيه الملائكة \"\" ؟",
            "answer": "عمران بن حصين",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو الصحابي صاحب مزمار آل داوود ؟",
            "answer": "أبو موسى الأشعري",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "نظراً لتنوعها الاجتماعي وكثرة المهاجرين إليها عُرفت بـ : \"\" أرض المهاجرين \"\" أو \"\" بوتقة صهر الأجناس \"\" ...",
            "answer": "الولايات المتحدة",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هي النبتة المعروفة باسم \"\" نبتة الشمس \"\" ؟",
            "answer": "القطن",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هي \"\" مدينة الضباب \"\" ؟",
            "answer": "لندن",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هي \"\" عروس البحر الأبيض المتوسط \"\" ؟",
            "answer": "الإسكندرية",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "على من أطلق اسم \"\" رومان آسيا \"\" ؟",
            "answer": "الآشوريون",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هي \"\" مدينة التلال السبعة \"\" ؟",
            "answer": "روما",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "\"\" فراشة الجنوب \"\" : وُلدت في مدينة الرقة السورية ونفذت عملية استشهادية ضد الصهاينة في لبنان عام 1985م ...",
            "answer": "حميدة الطاهر",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هي الدولة التي كانت يطلق عليها \"\" مملكة الشمس \"\" لأن الشمس لا تغيب عنها ؟",
            "answer": "إنكلترا",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو \"\" قيس لبنى \"\" ؟",
            "answer": "قيس بن ذريح",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "مدينة \"\" أبي الفداء\"\" اسم لأحد المدن العربية، فما هي ؟",
            "answer": "حماه",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "على أي دولة أطلق عمرو بن العاص رضي الله عنه اسم \"\" أرض الكنانة \"\" ؟",
            "answer": "مصر",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هو الاسم الشائع لدولة : \"\" سومي تاسا فلتا \"\" ؟",
            "answer": "فنلندا",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "على أية جزيرة يطلق اسم : \"\" الجمهورية السوداء \"\" ؟",
            "answer": "هاييتي",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما اسم مؤسس علم الاجتماع الملقّب بـ : \"\" ابن خُلدون \"\" ؟",
            "answer": "عبد الرحمن بن محمد",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما اسم عالم النحو الملقّب بـ : \"\" أبو الأسود الدؤلي \"\" ؟",
            "answer": "ظالم بن عمرو",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو الفيلسوف الملقّب بـ : \"\" المعلم الأول \"\" ؟",
            "answer": "أرسطو",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو الفيلسوف الملقّب بـ : \"\" المعلم الثاني \"\" ؟",
            "answer": "الفارابي",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما اسم عالم النباتات الملقّب بـ : \"\" أبو حنيفة الدِّيْنَوَرِيُّ \"\" شيخ علماء النبات ؟",
            "answer": "أحمد بن داود",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما اسم الجغرافي الملقّب بـ : \"\" ابن حوقل \"\" ؟",
            "answer": "محمد بن علي الموصلي",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما اسم الجغرافي الملقّب بـ : \"\" الإصْطَخْرِيّ \"\" ؟",
            "answer": "إبراهيم بن محمد الفارسي",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما اسم الرحّالة الملقّب بـ : \"\" ابن جبير \"\" ؟",
            "answer": "محمد بن أحمد الأندلسي",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما اسم الرحّالة الملقّب بـ : \"\" ابن بطوطة \"\" ؟",
            "answer": "محمد بن عبد الله الطنجي",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما اسم البحّار الملقّب بـ : \"\" ابن أبي الركائب \"\"و \"\" السائح ماجد \"\" و \"\" أسد البحر \"\" ؟",
            "answer": "أحمد بن ماجد السعدي",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما اسم الطبيب الملقّب بـ : \"\" ابن النفيس \"\" ؟",
            "answer": "علي بن أبي الحزم القرشي",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما اسم الطبيب الملقّب بـ : \"\" ابن زهر \"\" ؟",
            "answer": "عبد الملك الإشبيلي",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما اسم الفيلسوف الملقّب بـ : \"\" ابْنُ بَاجَة \"\" و \"\" ابن الصائغ \"\" ؟",
            "answer": "محمد بن يحيى الأندلسي",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما اسم المؤرّخ الملقّب بـ : \"\" ابْن شُهَيد \"\" له تاريخ كبير يزيد على مائة جزء ؟",
            "answer": "عبد الملك بن أحمد القرطبي",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما اسم الفلكي الملقّب بـ : \"\" ابن الشاطر \"\" صاحب رسالة في الإسطرلاب ورسالة عن صنع الإسطرلاب ؟",
            "answer": "علي بن إبراهيم الأنصاري",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما اسم النجاشي الذي هاجر إليه المسلمون هجرة الحبشة ؟",
            "answer": "أَصْحَمُ بنُ بُجْرَى",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما اسم مؤسس المذهب الشافعي الملقّب بـ : \"\" الشافعي \"\" ؟",
            "answer": "محمد بن إدريس",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما اسم مؤسس المذهب الحنفي الملقّب بـ : \"\" أبو حنيفة \"\" ؟",
            "answer": "النعمان بن ثابت",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما اسم المؤرخ الملقّب بـ : \"\" القلقشندي \"\" ؟",
            "answer": "أحمد بن علي الفزاري",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما اسم الوزير الملقّب بـ : \"\" ابن العميد \"\" و \"\" ذو الكفايتين (السيف والقلم) \"\" ؟",
            "answer": "علي بن محمد",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما اسم أبي سفيان ؟",
            "answer": "صخر بن حرب",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما اسم الفلكي والرياضي الملقّب بـ : \"\" البِطْرَوْجِيِّ \"\" والذي عُرف عند الغرب باسم : \"\" ألبِتراجيوس \"\" ؟",
            "answer": "أبو إسحاق نور الدين الإشبيلي",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما اسم الفيلسوف والفلكي الملقّب بـ : \"\" أبو الريحان البيروني \"\" ؟",
            "answer": "محمد بن أحمد الخوارزمي",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما اسم الطبيب والفيلسوف الملقّب بـ : \"\" أبو بكر الرازي \"\" ؟",
            "answer": "محمد بن زكريا",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما اسم المؤرّخ الملقّب بـ : \"\" ابن الأثير الجزري \"\" ؟",
            "answer": "المبارك بن محمد",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما اسم الؤرّخ والمحدث الملقّب بـ : \"\" ابن الجوزي \"\" ؟",
            "answer": "عبد الرحمن بن علي",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما اسم الفيلسوف الملقّب بـ : \"\" ابن رشد \"\" ؟",
            "answer": "محمد بن أحمد الأندلسي",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما اسم المفرئ الملقّب بـ : \"\" ابن الجزري \"\" صاحب (المقدمة الجزرية) ؟",
            "answer": "أحمد بن محمد",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما اسم الفلكي الملقّب بـ : \"\" السِّجْزِيّ \"\" ؟",
            "answer": "أحمد بن محمد",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما اسم عالم الرياضيات الملقّب بـ : \"\" الخُوَارِزْمِيّ \"\" ؟",
            "answer": "محمد بن موسى",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما اسم الطبيب الملقّب بـ : \"\" الزَّهْرَاوِيّ \"\" ؟",
            "answer": "خلف بن عباس الأندلسي",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما اسم العالم الملقّب بـ : \"\" أبو حامد الغزالي \"\" ؟",
            "answer": "محمد بن محمد الطوسي",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما اسم الفيلسوف المسلم الملقّب بـ : \"\" الكندي \"\" ؟",
            "answer": "يعقوب بن إسحاق",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو \"\" المهاجر الأنصاري \"\" ؟",
            "answer": "زكوان بن عبد القيس",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو \"\" الإمام الأعظم \"\" ؟",
            "answer": "أبو حنيفة",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "لُقب بـ : \"\" أبو الجراحة \"\" وهو أول طبيب قام بربط الشريان لمنع النزيف ...",
            "answer": "الزهراوي",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو \"\" الشهيد المصلوب \"\" ؟",
            "answer": "خبيب بن عدي",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "لُقب بـ : \"\" ذي العمامة \"\" وكان يضرب بجماله المثل ...",
            "answer": "سعيد بن العاص بن أمية",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هي \"\" أم حُبَيْن \"\" ؟",
            "answer": "الحرباء",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو \"\" أبو التاريخ \"\" ؟",
            "answer": "هيرودوت",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو الكاتب صاحب الاسم المستعار \"\" بوز \"\" ؟",
            "answer": "ديكنز",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو \"\" أهجى شعراء العرب \"\" ؟",
            "answer": "جرير بن عطية",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو \"\" عميد الأدب العربي \"\" ؟",
            "answer": "طه حسين",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو الملاكم الذي أطلق عليه : \"\" الأعظم \"\" ؟",
            "answer": "محمد علي كلاي",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو \"\" فيلسوف العرب \"\" ؟",
            "answer": "الكندي",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من العالم الذي لُقب بذي الوزارتين (السيف والقلم) ؟",
            "answer": "لسان الدين الخطيب",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو عالم النباتات والأدوية الذي لُقب بـ : \"\" ابن البيطار \"\" ؟",
            "answer": "عبد الله بن أحمد المالقي",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هي بلاد الواق الواق ؟",
            "answer": "اليابان",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هي كنية جندب بن جنادة ؟",
            "answer": "أبو ذر الغفاري",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هي كنية عمرو بن هشام ؟",
            "answer": "أبو جهل",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هي كنية نسيبة بنت كعب المازنية ؟",
            "answer": "أم عمارة",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هي كنية هند بنت أبي أمية ؟",
            "answer": "أم سلمة",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هي كنية الحسن بن هانىء ؟",
            "answer": "أبو نواس",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هو الاسم الذي اشتهر به عبد الرحمن بن معاوية ؟",
            "answer": "عبد الرحمن الداخل",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هي \"\" ذات النطاقين \"\" ؟",
            "answer": "أسماء بنت أبى بكر",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هم : \"\" أهل ساسان \"\" ؟",
            "answer": "الأكاسرة",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من المعروف أن جزر الكناري هي ...",
            "answer": "سمّاها العرب الخالدات",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من الرجل الذي لُقِّب بـ : \"\" ابن السوداء \"\" ؟",
            "answer": "عبد الله بن سبأ",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ماذا أطلق على الأودية التي كانت بها منازل عاد باليمن ؟",
            "answer": "الأحقاف",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "عُرف ابْنُ خَفَاجَة بأنه ...",
            "answer": "شاعر الطبيعة",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو الذي لُقب بـ : \"\" خامس الخلفاء الراشدين \"\" ؟",
            "answer": "عمر بن عبد العزيز",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو الذي لُقب بـ : \"\" سادس الخلفاء الراشدين \"\" ؟",
            "answer": "محمد أورنجزيب عالمكير",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "أي دولة أُطلق على نبلائها لقب : \"\" أصحاب الدم الأزرق \"\" ؟",
            "answer": "أسبانيا",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما اسم المدينة التي تلقب بـ : \"\" الشهباء \"\" ؟",
            "answer": "حلب",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "أطلق عليه مؤرخو النصرانية لقب \"\" رسول الأمم اليهودية والرومانية \"\" وعُرف بـ \"\" رسول الوثنيين \"\" ...",
            "answer": "شاؤول (بولس)",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "يسمي الصينيون بلادهم ... والتي تعني الأمة المركزية",
            "answer": "تشانغ كوو",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما اسم مدعي النبوة الذي اشتهر بلقب : \"\" الأسود العنسي \"\" ؟",
            "answer": "عبهلة بن كعب",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما المدينة التركية التي أطلق عليها الأستانة و القسطنطينية ودار السعادة ؟",
            "answer": "إستانبول",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما الدولة التي يسميها أهلها : \"\" بهارات \"\" ؟",
            "answer": "الهند",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو ابن الذبيحين ؟",
            "answer": "محمد صلى الله عليه وسلم",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من أبو الطب الذي يردد الأطباء لدى تخرجهم قسما باسمه بالحفاظ على شرف المهنة ؟",
            "answer": "أبقراط",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "لقب أخنوخ أطلق على ...",
            "answer": "إدريس عليه السلام",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما النهر الذي يسمى : \"\" ملك الأنهار \"\" ؟",
            "answer": "نهر الأمازون",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "يورك ولانكستر اسمان ارتبطا بـ ...",
            "answer": "حرب الوردتين",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو فيلسوف الشك ؟",
            "answer": "ديكارت",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هو الكوكب المسمى بالكوكب الأحمر ؟",
            "answer": "المريخ",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هي : \"\" أم فروة \"\" ؟",
            "answer": "النعجة",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هي : \"\" أم الهيثم \"\" ؟",
            "answer": "فرخ العقاب",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هي \"\" أم رُبَيس \"\" ؟",
            "answer": "الأفعى",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هي \"\" أم عوف \"\" ؟",
            "answer": "الجراد",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هي \"\" أم هُبَيْرة \"\" ؟",
            "answer": "الضفدع",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "متوسط",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "على مَن مِن الحيوانات يطلق لقب : \"\" أم قَشْعَم \"\" ؟",
            "answer": "العنكبوت",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "على مَن مِن الحيوانات يطلق لقب : \"\" أم الأشعث \"\" ؟",
            "answer": "الشاة",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "على مَن مِن الحيوانات يطلق لقب : \"\" أم الأسود \"\" ؟",
            "answer": "الخنفساء",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "على مَن مِن الحيوانات يطلق لقب : \"\" أم تَوْبة \"\" ؟",
            "answer": "النملة",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "على مَن مِن الحيوانات يطلق لقب : \"\" أم تَوْلَب \"\" ؟",
            "answer": "الأتان",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "على مَن مِن الحيوانات يطلق لقب : \"\" أم حَفْصَة \"\" ؟",
            "answer": "الدّجاجة والبطة",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "على مَن مِن الحيوانات يطلق لقب : \"\" أم خِدَاش \"\" ؟",
            "answer": "الهِرَّة",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "على مَن مِن الحيوانات يطلق لقب : \"\" أم طِلْحَة \"\" ؟",
            "answer": "القملة",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "على مَن مِن الحيوانات يطلق لقب : \"\" أم عثمان \"\" ؟",
            "answer": "الحيّة",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "على مَن مِن الحيوانات يطلق لقب : \"\" أم عيسى \"\" ؟",
            "answer": "الزرافة",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "على مَن مِن الحيوانات يطلق لقب : \"\" أم يَعْفور \"\" ؟",
            "answer": "الكلبة",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "على مَن مِن الحيوانات يطلق لقب : \"\" أم إحدى وعشرين \"\" ؟",
            "answer": "الدجاجة",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "على مَن مِن الحيوانات يطلق لقب : \"\" أم ثلاثين \"\" ؟",
            "answer": "النعامة",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "على مَن مِن الحيوانات يطلق لقب : \"\" أم عافية \"\" ؟",
            "answer": "الحيّة",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "إلى أي عائلة ينتمي حكام إمارة الشارقة ؟",
            "answer": "آل القاسمي",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما اسم صاحب النوادر الذي كان يلقب بـ : \"\" جُحا \"\" ؟",
            "answer": "دُجَيْن بن ثابت اليربوعي",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "الخليفة العباسي عبد الله الأول بن محمد كان يلقب بـ ...",
            "answer": "السفّاح",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "الخليفة العباسي عبد الله الثاني بن محمد كان يلقب بـ ...",
            "answer": "أبو جعفر المنصور",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "الخليفة العباسي محمد بن أبي جعفر كان يلقب بـ ...",
            "answer": "المهدي",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "الخليفة العباسي موسى بن محمد كان يلقب بـ ...",
            "answer": "الهادي",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "الخليفة العباسي هارون بن محمد بن أبي جعفر كان يلقب بـ ...",
            "answer": "الرشيد",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "الخليفة العباسي أبو عبد الله محمد بن هارون كان يلقب بـ ...",
            "answer": "الأمين",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "الخليفة العباسي عبد الله بن هارون كان يلقب بـ ...",
            "answer": "المأمون",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "الخليفة العباسي أبو إسحاق محمد بن هارون كان يلقب بـ ...",
            "answer": "المعتصم",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "الخليفة العباسي هارون بن محمد بن هارون كان يلقب بـ ...",
            "answer": "الواثق بالله",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "الخليفة العباسي جعفر بن محمد بن هارون كان يلقب بـ ...",
            "answer": "المتوكل على الله",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "الخليفة العباسي أبو جعفر محمد بن جعفر كان يلقب بـ ...",
            "answer": "المنتصر بالله",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "الخليفة العباسي أحمد بن محمد بن هارون كان يلقب بـ ...",
            "answer": "المستعين بالله",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "الخليفة العباسي أبو عبد الله محمد بن جعفر كان يلقب بـ ...",
            "answer": "المعتز بالله",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "الخليفة العباسي محمد بن هارون بن محمد بن هارون كان يلقب بـ ...",
            "answer": "المهتدي بالله",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "الخليفة العباسي أحمد بن جعفر بن محمد كان يلقب بـ ...",
            "answer": "المعتمد على الله",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "الخليفة العباسي أحمد بن الموفق طلحة بن جعفر كان يلقب بـ ...",
            "answer": "المعتضد بالله",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "الخليفة العباسي علي بن أحمد بن الموفق كان يلقب بـ ...",
            "answer": "المكتفي بالله",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "الخليفة العباسي جعفر بن أحمد بن الموفق كان يلقب بـ ...",
            "answer": "المقتدر بالله",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "الخليفة العباسي محمد بن أحمد بن الموفق كان يلقب بـ ...",
            "answer": "القاهر بالله",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "الخليفة العباسي محمد بن جعفر بن أحمد كان يلقب بـ ...",
            "answer": "الراضي بالله",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "الخليفة العباسي إبراهيم بن جعفر بن أحمد كان يلقب بـ ...",
            "answer": "المتقي لله",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "الخليفة العباسي عبد الله بن علي بن أحمد كان يلقب بـ ...",
            "answer": "المستكفي بالله",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "الخليفة العباسي الفضل بن جعفر بن أحمد كان يلقب بـ ...",
            "answer": "المطيع لله",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "الخليفة العباسي عبد الكريم بن الفضل كان يلقب بـ ...",
            "answer": "الطائع لله",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "الخليفة العباسي أحمد بن إسحاق كان يلقب بـ ...",
            "answer": "القادر بالله",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "الخليفة العباسي عبد الله بن أحمد بن إسحاق كان يلقب بـ ...",
            "answer": "القائم بأمر الله",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "الخليفة العباسي عبد الله بن محمد بن عبد الله بن أحمد كان يلقب بـ ...",
            "answer": "المقتدي بأمر الله",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "الخليفة العباسي أحمد بن عبد الله بن محمد كان يلقب بـ ...",
            "answer": "المستظهر بالله",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "الخليفة العباسي الفضل بن أحمد بن عبد الله كان يلقب بـ ...",
            "answer": "المسترشد بالله",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "الخليفة العباسي منصور بن بن الفضل بن أحمد كان يلقب بـ ...",
            "answer": "الراشد بالله",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "الخليفة العباسي محمد بن أحمد بن عبد الله كان يلقب بـ ...",
            "answer": "المقتفي لأمر الله",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "الخليفة العباسي يوسف بن محمد بن أحمد كان يلقب بـ ...",
            "answer": "المستنجد بالله",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "الخليفة العباسي الحسن بن يوسف بن محمد كان يلقب بـ ...",
            "answer": "المستضيء بالله",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "الخليفة العباسي أحمد بن الحسن بن يوسف كان يلقب بـ ...",
            "answer": "الناصر لدين الله",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "الخليفة العباسي محمد بن أحمد بن الحسن كان يلقب بـ ...",
            "answer": "الظاهر بأمر الله",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "الخليفة العباسي منصور بن محمد بن أحمد كان يلقب بـ ...",
            "answer": "المستنصر بالله",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "الخليفة العباسي عبد الله بن منصور بن محمد كان يلقب بـ ...",
            "answer": "المستعصم بالله",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما لقب زمرد بنت نجم الدين أيوب ؟",
            "answer": "ست الشام",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو الصحابي الجليل الذي كان اسمه : \"\" سماك بن خرشه \"\" ؟",
            "answer": "أبو دجانة رضي الله عنه",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هم أصحاب الأيكة ؟",
            "answer": "قوم مدين",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هي كنية الصحابي ثابت بن الضحاك ؟",
            "answer": "أبو زيد",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من الصحابي الذي لُقب بـ : \"\" الشهيد الحي \"\" ؟",
            "answer": "طلحة بن عبيد الله",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من الصحابي الذي لقب بـ : \"\" أمير الطوائف \"\" ؟",
            "answer": "سفيان بن عوف",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من الصحابي الذي لُقب بـ : \"\" طريد النبي صلى الله عليه وسلم \"\" ؟",
            "answer": "عكرمة بن أبي جهل",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هم أصحاب مدين وأصحاب الأيكة ؟",
            "answer": "قوم شعيب عليه السلام",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هم أصحاب الحِجْر بكسر الحاء ؟",
            "answer": "ثمود قوم صالح",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو الصحابي الذي لقب بـ : \"\" الراكب المهاجر \"\" ؟",
            "answer": "عكرمة بن أبي جهل",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من الصحابي الملقب \"\" ذو البجادين \"\" والذي كان دليلاً للنبي عليه السلام في بعض الغزوات ؟",
            "answer": "عبد الله بن نهم المزني",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو الصحابي الذي لُقب بـ : \"\" شيطان الجاهلية وحواريّ الاسلام \"\" ؟",
            "answer": "عمير بن وهب",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو الصحابي الذي لُقب بـ : \"\" صقر يوم اليمامة \"\" ؟",
            "answer": "زيد بن الخطاب",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "صحابي لُقب بـ \"\" ذو العين \"\" حيث وقعت عينه على خده يوم أحد فردها له النبي عليه السلام ؟",
            "answer": "قتادة بن النعمان",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو الصحابي الملقب بـ : \"\" حاجب الكعبة \"\" ؟",
            "answer": "شيبة بن عثمان العبدري",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو الصحابي الذي لُقب بـ : \"\" أبو دسمة \"\" ؟",
            "answer": "وحشي بن حرب الحبشي",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو الصحابي الذي لقب بـ : \"\" حبيب الروم \"\" لكثرة غزواته ؟",
            "answer": "حبيب بن مسلمة",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هي الصحابية \"\" صاحبة القلادة \"\" التي أخذتها من النبي عليه السلام يوم خيبر فبقيت معها حتى ماتت ؟",
            "answer": "أمية بنت قيس الغفارية",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "لُقبت مدينة \"\" البندقية \"\" باسم ...",
            "answer": "عروس الادرياتيكي",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "لُقبت مدينة \"\" الأبنين \"\" باسم ...",
            "answer": "العمود الفقري لإيطاليا",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "لُقب ابن سينا بالشيخ الرئيس لأنه جمع بين ...",
            "answer": "العلم والوزارة",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "لُقب \"\" شاعر أهل البيت \"\" اشتهر بدفاعه ومدحه لأهل البيت له ديوان (الدر اليتيم والعقد المفصّل) توفي عام 887م  ...",
            "answer": "حيدر الحـلّي",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "لُقبت بـ : \"\" أم الملوك \"\" لأن 14 ولداً من أولادها كان ملوكاً ...",
            "answer": "ماري بونابرت",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "لُقب بـ : \"\" حاسي الذهب \"\" لأنه كان لا يشرب ولا يأكل إلا بآنية الذهب والفضة ...",
            "answer": "عبد الله بن جدعان",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هو اللقب الذي عرف به ملوك الهند في الماضي ؟",
            "answer": "راجا",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "على من أطلق لقب : \"\" المستشار الحديدي \"\" ؟",
            "answer": "بسمارك زعيم ألمانيا",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو الرجل الذي لقب بـ : \"\" ثعلب الصحراء \"\" ؟",
            "answer": "أورين روميل",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو البطل المسلم الذي لقب بـ \"\" فاتح الصين \"\" ؟",
            "answer": "قتيبه بن مسلم",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو آخر من لقب بـ : \"\" خليفة \"\" (آخر الخلفاء العثمانيين) سنة 1922-1924م ؟",
            "answer": "عبد المجيد الثاني",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما اسم المدينة التي تلقب بـ : \"\" عروس الصحراء \"\" ؟",
            "answer": "مدينة تدمر",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما الذي يعنيه لقب : \"\" مهاتما \"\" ؟",
            "answer": "الروح الفاضلة",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو صاحب لقب : \"\" رجل الأقدار \"\" ؟",
            "answer": "نابليون",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو العالم الملقب بـ : \"\" بائع الملوك \"\" ؟",
            "answer": "العز بن عبد السلام",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو صاحب لقب : \"\" عرار \"\" ؟",
            "answer": "مصطفى وهبي التل",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "عُرف ... بلقب \"\" غسيل الملائكة \"\"",
            "answer": "حنظلة بن أبي عامر",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "غيان التغلبي لُقب بـ ...",
            "answer": "الأخطل",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "بماذا لُقب : \"\" الإمام الغزالي \"\" ؟",
            "answer": "حجة الإسلام",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "\"\" عذراء أورليانز \"\" هي لقب ...",
            "answer": "جان دارك",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو صاحب لقب : \"\" المعلم الأول \"\" ؟",
            "answer": "أرسطو",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "بماذا لقب سيدنا إسماعيل عليه السلام ؟",
            "answer": "الذبيح",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من الملقب بـ : \"\" أبي الكيمياء \"\" ؟",
            "answer": "جابر بن حيان",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "مدينة عراقية لقبت بالحدباء وأم الربيعين وهي قاعدة محافظة نينوى، فما هي؟",
            "answer": "الموصل",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من الأمير صاحب لقب : \"\" أسد الدولة \"\" ؟",
            "answer": "صالح بن مرداس الكلابى",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما السيدة التي كان لقبها : \"\" البتول \"\" ؟",
            "answer": "مريم بنت عمران",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هو لقب الأسرة التي تحكم قطر ؟",
            "answer": "آل ثاني",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما لقب حكام الكويت ؟",
            "answer": "آل الصباح",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو العالم المسلم الذي أطلق عليه لقب : \"\" شيخ الكيميائيين \"\" ؟",
            "answer": "جابر بن حيان",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من اللاعب المصري الحائز على لقب عمدة الكرة العالمية ؟",
            "answer": "حسام حسن",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "تلقب فيلادلفيا بمدينة ...",
            "answer": "الحب الأخوي",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما لقب الخليفة الأموي عبد الرحمن الثاني ؟",
            "answer": "الأوسط",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما لقب الخليفة الأموي عبد الرحمن الثالث ؟",
            "answer": "الناصر",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما لقب الخليفة الأموي عبدالرحمن الرابع ؟",
            "answer": "المرتضى",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما لقب الخليفة الأموي عبد الرحمن الخامس ؟",
            "answer": "المستظهر",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هو لقب :  \"\" أبو بشر عمرو بن عثمان \"\" ؟",
            "answer": "سيبويه",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هو لقب :  \"\" أبي عبد الله محمد بن إسماعيل \"\" ؟",
            "answer": "الإمام البخاري",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هو لقب :  \"\" أبي عبد الرحمن أحمد بن شعيب \"\" ؟",
            "answer": "الإمام النسائي",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هو لقب :  \"\" أبي محمد الحسين بن مسعود بن محمد بن الفراء \"\" ؟",
            "answer": "الإمام البغوي",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هو لقب :  \"\" أبي بكر أحمد بن الحسين \"\" ؟",
            "answer": "الإمام البيهقي",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هو لقب :  \"\" أبي عيسى محمد بن عيسى \"\" ؟",
            "answer": "الإمام الترمذي",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما لقب أحمد بن الحسين الجعفي ؟",
            "answer": "المتنبي",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما لقب \"\" سجاح بنت الحارث \"\" مدعية النبوة ؟",
            "answer": "أم صادر",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "سيبويه لقب فارسي لشيخ النحاة عمرو بن عثمان، فما معناه ؟",
            "answer": "رائحة التفاح",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو الشاعر المصري الملقب بـ : \"\" شاعر الفكاهة والبؤس \"\" ؟",
            "answer": "عبد الحميد الديب",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من أطلق لقب \"\" المهاتما \"\" على الزعيم الهندي غاندي ؟",
            "answer": "رابندراناث طاغور",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو العالم الذي يطلق عليه لقب : \"\" أبو الهندسة \"\" ؟",
            "answer": "إقليدس",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هي المدينة الملقبة بـ : \"\" مدينة العربات أو السيارات \"\" ؟",
            "answer": "ديترويت في أمريكا",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو صاحب لقب : \"\" تأبط شراً \"\" ؟",
            "answer": "ثابت بن جابر الفهمي",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو صاحب لقب : \"\" الشَّنْفَرَى \"\" ؟",
            "answer": "عمرو بن مالك الأزدي",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من الذي أُطلق عليه لقب : \"\" هيرودوتس القرون الوسطى \"\" ؟",
            "answer": "زكريا بن محمد القزويني",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "على من أطلق لقب : \"\" مؤرخ الديار المصرية \"\" ؟",
            "answer": "إبراهيم بن دقماق",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من البحار العربي الذي لقب \"\" معلم البحر \"\" توفي عام 1554م ؟",
            "answer": "سليمان المهري",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "على من أُطلق لقب : \"\" عائد الكلب \"\" القائل: مالي مرضت فلم يعدني عائد *** منكم ويمرض كلبكم فأعود ؟",
            "answer": "عبد الله بن مصعب الأسدي",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "على من أُطلق لقب : \"\" عضد الحمار \"\" ؟",
            "answer": "نضلة بن مرة",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "على من أُطلق لقب : \"\" عُرف النار \"\" (كناية عن الغادر وهذا قبل إسلامه) ؟",
            "answer": "الأشعث بن قيس الكندي",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "على من أُطلق لقب : \"\" المجنون \"\" و \"\" ممدوح المتنبي \"\" ؟",
            "answer": "فاتك الرومي",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "على من أُطلق لقب : \"\" مجير الجراد \"\" ؟",
            "answer": "مدلج بن سويد الطائي",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "على من أُطلق لقب : \"\" قتيل الجوع \"\" ؟",
            "answer": "قيس بن جندل",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "على من أُطلق لقب : \"\" لِسان الحُمَّرة \"\" ؟",
            "answer": "ورقاءُ بن الأشعر",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "على من أُطلق لقب : \"\" اللص الشاعر \"\" ؟",
            "answer": "أحمد بن علي الأندلسي",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "على من أُطلق لقب : \"\" لطيم الشيطان \"\"  و \"\" الأشدق \"\" ؟",
            "answer": "عمرو بن سعيد بن العاص",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "على من أُطلق لقب : \"\" عين بصل \"\" ؟",
            "answer": "إبراهيم بن علي الحراني",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "على من أُطلق لقب : \"\" ابن مكنسة \"\" ؟",
            "answer": "إسماعيل بن محمد القرشي",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "على من أُطلق لقب : \"\" ابن بطة \"\" ؟",
            "answer": "عبيد الله بن محمد العكبري",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "على من أُطلق لقب : \"\" بنت الحبقبق \"\" و \"\" مسندة الشام \"\" ؟",
            "answer": "كريمة بنت عبد الوهاب القرشية",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "على من أُطلق لقب : \"\" الجرادة الصفراء \"\" ؟",
            "answer": "مسلمة بن عبد الملك بن مروان",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "على من أُطلق لقب : \"\" الجرذ الكاتب \"\" ؟",
            "answer": "هبة الله بن الحسين",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "على من أُطلق لقب : \"\" زنبور \"\" ؟",
            "answer": "محمد بن رباح بن أبي حماد",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "على من أُطلق لقب : \"\" ماسخة \"\" ؟",
            "answer": "نبيشة بن الحارث الأزدية",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "أُطلق عليه لقب : \"\" كراع النمل \"\" لقصره ودمامته ...",
            "answer": "علي بن الحسن الهنائي الأزدي",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "على من أُطلق لقب : \"\" صُردُر \"\" ؟",
            "answer": "علي بن الحسن البغدادي",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "على من أُطلق لقب : \"\" عصفور الشوك \"\" ؟",
            "answer": "محمد بن داود الظاهري",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "على من أُطلق لقب : \"\" صناجة العرب \"\" ؟",
            "answer": "الأعشى ميمون بن قيس",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "على من أطلق الرشيد لقب : \"\" شيطان الشعر \"\" ؟",
            "answer": "عبد الملك بن قُرَيْب الأصمعي",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو الشاعر الملقب بـ : \"\" سلطان العاشقين \"\" ؟",
            "answer": "ابن الفارض",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هو اللقب الذي اشتهر به اللاعب العالمي : \"\" إديسون أرانتيس دو ناسيمنتو \"\" ؟",
            "answer": "بيليه",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هو اللقب الذي اشتهر به اللاعب العالمي : \"\" آرثر أنتونيس كيومبرا \"\" ؟",
            "answer": "زيكو",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هي المفكرة والكاتبة المصرية الملقبة بـ : \"\" بنت الشاطئ \"\" ؟",
            "answer": "عائشة عبد الرحمن",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما اسم المناضل السياسي الملقب بـ : \"\" أمير البيان \"\" وصاحب كتاب \"\" لماذا تأخر المسلمون وتقدّم غيرهم؟ \"\" ؟",
            "answer": "شكيب أرسلان",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو صاحب لقب : \"\" الدوتشي \"\" ؟",
            "answer": "بينيتو موسوليني",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو صاحب لقب : \"\" آكل المرار \"\" ؟",
            "answer": "حجر بن عمرو الكندي",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو الشاعر العباسي صاحب لقب : \"\" صريع الغواني \"\" ؟",
            "answer": "مسلم بن الوليد",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما اسم الملكة الهندية الملقبة بـ \"\" ممتاز محل \"\" التي بنى لها شاه جهان الضريح تاج محل عام 1630م ؟",
            "answer": "أرجونمد بانو باكام",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو صاحب لقب : \"\" ملك العلماء الأعلام \"\" ؟",
            "answer": "محمد بن أبي شريف",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هي المدينة الجنوب أفريقيا الملقبة بـ : \"\" مدينة الذهب \"\" ؟",
            "answer": "جوهانسبيرغ",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو الفرنسي الملقب بـ : \"\" الشيطان الأعرج \"\" ؟",
            "answer": "شارل موريس دو تاليران",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من صاحبة لقب : \"\" ذات الخمار \"\" ؟",
            "answer": "هنيدة بنت صعصعة التميمية",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من الشخص الذي كان يلقب بـ : \"\" المنور \"\" لحسن تلاوته ؟",
            "answer": "قارون",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو الذي لقبه الحجاج بـ : \"\" ظل الشيطان \"\" لقصره ؟",
            "answer": "محمد بن سعد بن أبي وقاص",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هي الولاية الملقبة بـ : \"\" أم الرؤساء \"\" لأن ثمانية من رؤساء أمريكا وُلدوا فيها ؟",
            "answer": "فرجينيا",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "هنالك عدة أشخاص اشتهروا بلقب \"\" نابليون \"\" في فرنسا فأيهم كان \"\" نابليون بونابرت \"\" ؟",
            "answer": "نابليون الأول",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هي المدينة الأسبانية التي لقبت بـ : \"\" القدس الأسبانية \"\" ؟",
            "answer": "إلش",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما اللقب الذي أطلق على نابليون بونابرت عام 1796م في معركة لودي بالقرب من ميلانو في إيطاليا ؟",
            "answer": "العريف الصغير",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو صاحب لقب : \"\" عصفور الشرق \"\" ؟",
            "answer": "توفيق الحكيم",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو صاحب لقب : \"\" أبو الشعر الإنجليزي في القرون الوسطى \"\" ؟",
            "answer": "جيفري تشوسر",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "بما لقب الملك اليمني أبرهة بن الحارث ؟",
            "answer": "ذو المنار",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو الشاعر صاحب لقب : \"\" ابن خروف \"\" ؟",
            "answer": "علي بن محمد الإشبيلي",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو الأديب الملقب بـ : \"\" زُبدة الحِقب \"\" ؟",
            "answer": "بديع الزمان الهمذاني",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هو اللقب الذي عُرف به الأديب ميخائيل نعيمة ؟",
            "answer": "ناسك الشخروب",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو الشاعر الملقب بـ : \"\" ابن المنقار \"\" الذي كان من شعراء المجانين ؟",
            "answer": "أحمد بن محمد",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "شاعر عباسي اسمه يعقوب بن أبي سلمة التيمي، فما هو لقبه ؟",
            "answer": "الماجِشون",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هو لقب : \"\" كليوبترا \"\" ؟",
            "answer": "أفعى النيل",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو الشاعر الملقب بـ : \"\" الجفول \"\" لكثرة سفره ؟",
            "answer": "مالك بن نويرة اليربوعي",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو عالم الفلك والحساب الملقب بـ : غلام زحل \"\" مؤلف : \"\" أحكام النجوم \"\" و \"\" التسييرات والشعاعات \"\" ؟",
            "answer": "عبيد الله بن الحسن البغدادي",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما معنى \"\" حيص بيص \"\" التي تلقّب بها الشاعر سعد بن محمد ؟",
            "answer": "الشدة والاختلاط",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هي الولاية الأمريكية التي تُلقّب بـ : \"\" الولاية الذهبية \"\" ؟",
            "answer": "كاليفورنيا",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو الشاعر السوري الملقّب بـ : \"\" بدوي الجبل \"\" ؟",
            "answer": "محمد سليمان الأحمد",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "رئيس أمريكي لُقب بـ : \"\" محرر العبيد \"\" فمن هو ؟",
            "answer": "إبراهام لنكولن",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "أحد الأدباء السعوديين أنشأ مجلة العرب و دار اليمامة للبحث والترجمة والنشر ولُقب بعلاَّمة الجزيرة ...",
            "answer": "حمد الجاسر",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ملك بريطاني غزا أسكتلندا سنة 1327م وكان يرتدي قبعة سوداء في معاركه فلُقب بالأمير الأسود ...",
            "answer": "إدوارد الثالث",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من الذي لُقب بـ : \"\" ملك النحاة \"\" ؟",
            "answer": "الحسن بن صافي",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "شاعر لبناني لُقب : \"\" فتى الجبل \"\" وله ديوان (العواصف الثائرة) وديوان (صقور قريش) توفي 1970م ...",
            "answer": "عبد الرؤوف بن علي محمود",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ماتت أمه وهو رضيع فكان يرضع من عنز فلُقب بـ : \"\" ابن العنز \"\" ...",
            "answer": "محمد بن أحمد اليماني",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "زعيم حركة الإصلاح الديني الكنسي التي أدت إلى ميلاد البروتستانتية، لُقب بـ \"\" غاندي أمريكا \"\" فمن هو ؟",
            "answer": "مارتن لوثر",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "بم لُقب الشاعر البغدادي : \"\" محمد بن رباح \"\" ؟",
            "answer": "الزنبور",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو الصيني الذي لُقب بـ : \"\" أبي الثورة \"\" و \"\" أبي الجمهورية الصينية \"\" ؟",
            "answer": "صن يات صن",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هي المدينة التي لُقبت بـ : \"\" مدينة الأسود \"\" ؟",
            "answer": "سنغافورة",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "أحد شجعان العرب لُقب بـ : \"\" أحمر قريش \"\" فمن هو ؟",
            "answer": "عمر بن عبيد الله التيمي",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "شاعر عباسي لُقب بـ : \"\" الأشتر \"\" هجا المأمون لقتله أخيه الأمين ؟",
            "answer": "الحسين بن الضحاك",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "أحد شجعان العرب لُقب بـ : \"\" صاحب النعل الديزج \"\" (الدَّيْزَج : لون بين لونين غير خالص) فمن هو ؟",
            "answer": "عباد بن الحصين الحبطي",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "أحد شجعان العرب لُقب بـ : \"\" ابن الكلبية \"\" فمن هو ؟",
            "answer": "مصعب بن الزبير",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما الطائر الذي يكنى بـ : \"\" أبو اليقضان \"\" ؟",
            "answer": "الديك",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو \"\" أبو الحساب \"\" ؟",
            "answer": "نصير الدين الطوسي",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو \"\" أبو القنبلة النووية الباكستانية \"\" ؟",
            "answer": "عبد القدير خان",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هي الولاية الأمريكية التي يطلق عليها : \"\" ولاية السنجاب \"\" و \"\" ولاية العشرة آلاف بحيرة \"\" ؟",
            "answer": "مينيسوتا",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هي الولاية الأمريكية التي تعرف بـ : \"\" ولاية النجم الوحيد \"\" ؟",
            "answer": "تكساس",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما الاسم الذي أطلقه العرب على جزر الهند الشرقية ؟",
            "answer": "بحر البنات",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هي جزر السمك ؟",
            "answer": "المالديف",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ماذا كانت تسمى الزرافة عند اليونان ؟",
            "answer": "الجمل النمر",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "مدينة في ولاية نيفادا يطلق عليها : \"\" عاصمة القمار في العالم \"\" ...",
            "answer": "لاس فيجاس",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هي المدينة التي عُرفت سابقاً بـ : \"\" عاصمة المطاط في العالم \"\" ؟",
            "answer": "أكرون في ولاية أوهايو الأمريكية",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "البحر الذي كان يدعى \"\" بحر الظلمات \"\" هو ...",
            "answer": "المحيط الأطلسي",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "البحر الذي كان يدعى \"\" بحر الخزر \"\" هو ...",
            "answer": "بحر قزوين",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "البحر الذي كان يدعى \"\" بحر اللاتين \"\" هو ...",
            "answer": "البحر المتوسط",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "البحر الذي كان يدعى \"\" الزقاق \"\" هو ...",
            "answer": "مضيق جبل طارق",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هي عروس البحر الأبيض المتوسط ؟",
            "answer": "الإسكندرية",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هي عروس البحر الأحمر ؟",
            "answer": "جدة",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو \"\" أسد البحر \"\" ؟",
            "answer": "ابن ماجد",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ولاية أمريكية يطلق عليها \"\" كستناء الحصان \"\" مأخوذة من لغة قبيلة الإيروكويس الهندية وتعني الماء العظيم ...",
            "answer": "أوهايو",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "أي مدينة عربية تنعت بـ \"\" الزوراء \"\" ؟",
            "answer": "بغداد",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما اسم المدينة التي أطلق عليها قديماً اسم \"\" قبة الإسلام \"\" ؟",
            "answer": "البصرة",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هي مدينة : \"\" المليون حلم \"\" ؟",
            "answer": "فيينا",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هي مدينة : \"\" الألف عمود \"\" ؟",
            "answer": "جرش",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "لُقبت بـ \"\" مدينة الأنوار \"\" ففي عام 1828م كانت أول مدينة في أوروبا تضاء طرقاتها بمصابيح الغاز ...",
            "answer": "باريس",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هي مدينة الضباب ؟",
            "answer": "لندن",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "بعد نجاحها في رفع حصار الإنجليز عن مدينة \"\"أورليانز\"\" الفرنسية عام 1429م أطلق عليها عذراء اللورين ...",
            "answer": "جان دارك",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما المدينة التي سميت \"\" قبة الإسلام \"\" ؟",
            "answer": "البصرة",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هي مدينة الألف مئذنة ؟",
            "answer": "القاهرة",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو \"\" ذو الخمار \"\" الذي قتله المسلمون في حنين ؟",
            "answer": "سبيع بن الحارث",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "لاستعمارها الشرق والغرب سميت بالدولة التي لا تغيب عنها الشمس ...",
            "answer": "بريطانيا",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ماذا أطلق العرب على جبال نيفادا بأسبانيا ؟",
            "answer": "جبال الثلوج",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هي الدولة الهيلينية ؟",
            "answer": "اليونان",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هي الدولة التي أطلق عليها قديماً كالادونيا ؟",
            "answer": "أسكتلندا",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما الدولة العربية التي أطلق عليها باريس الشرق ؟",
            "answer": "لبنان",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هي الدولة التي يطلق عليها \"\" سويسرا أفريقيا \"\" ؟",
            "answer": "أوغندا",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "\"\" صاحبة البئر \"\" امرأة أقطعها النبي عليه السلام بئراً ببطن العقيق، فمن هي ؟",
            "answer": "آمنة بنت الأرقم المخزومية",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من العالم المسلم الذي أطلق عليه \"\" بطليموس العرب \"\" ؟",
            "answer": "محمد بن جابر البتاني",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "سميت سيناء قديماً بأرض القمر لأن ...",
            "answer": "أهلها عبدوا القمر",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هي جزيرة الجمال ؟",
            "answer": "كورسيكا",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "على أي المعادن أطلق اسم \"\" معدن الملوك \"\" ؟",
            "answer": "البرونز",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما اسم \"\" بديع الزمان الهمذاني \"\" صاحب المقامات ؟",
            "answer": "أحمد بن الحسين",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو الأمير الشهيد ؟",
            "answer": "ابن جحاف",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هي أرض الفيروز ؟",
            "answer": "سيناء",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو الأمير العباسي الذي كانت كنيته ابن عائشة ؟",
            "answer": "إبراهيم بن محمد",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ماذا أطلق العرب على \"\" واحة سيوة \"\" الموجودة في مصر ؟",
            "answer": "واحة الأقصى",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من السلطان الذي عُرِفَ بـ : \"\" قاتل أبيه \"\" ؟",
            "answer": "عبد اللطيف التيموري",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو يوسف هذه الأمة ؟",
            "answer": "جرير بن عبد الله البجلي",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو الأديب الذي عُرف بـ : \"\" الأخفش الصغير \"\" ؟",
            "answer": "أبوالحسن علي بن سليمان",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو الأديب الذي عُرف بـ : \"\" الأخفش الأوسط \"\" ؟",
            "answer": "بوالحسن سعيد بن مسعدة",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو الأديب الذي عُرف بـ : \"\" الأخفش الكبير \"\" ؟",
            "answer": "أبو الخطاب عبد الحميد بن عبد المجيد",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من الذي لُـقِّـب \"\" راهب قريش \"\" ؟",
            "answer": "أبو بكر بن عبد الرحمن بن الحارث",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما اسـم أشج عبد القيس (الشج: الشق في الجبين) ؟",
            "answer": "المنذر بن عائذ",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هي لؤلؤة الشرق ؟",
            "answer": "زنوبيا",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هو \"\" زقاق الموت \"\" ؟",
            "answer": "خليج المكسيك",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هي : \"\" حكومة العم سام \"\" ؟",
            "answer": "الولايات المتحدة",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هو الاسم الذي كان يطلق على رجال المباحث في العهد المملوكي ؟",
            "answer": "البصاصون",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما الاسم الذي أطلق على حقل الألغام الذي زرعه رومِل ؟",
            "answer": "حدائق الشيطان",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من الخليفة الذي سمي بأبي الملوك ؟",
            "answer": "عبد الملك بن مروان",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما اسم النهر الذي يطلق عليه : \"\" نهر العواصم \"\" ؟",
            "answer": "الدانوب",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو القائد المسلم الذي لُقب بـ : \"\" الشيخ الأمين \"\" ؟",
            "answer": "حسان بن النعمان",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "لُقب بـ : \"\" أبي العلم التجريبي \"\" لأنه اختبر أفكاره بتجارب ...",
            "answer": "أرخميدس",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "صعب",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "لقب \"\" صادق الوعد \"\" أطلق على ...",
            "answer": "إسماعيل عليه السلام",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "سهل",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "لقب \"\" أبو تراب \"\" أطلق على ...",
            "answer": "علي بن أبي طالب",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "سهل",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "لقب \"\" غسيل الملائكة \"\" أطلق على ...",
            "answer": "حنظلة بن أبي عامر",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "سهل",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "لقب \"\" أبو هريرة \"\" أطلق على ...",
            "answer": "عبد الرحمن بن صخر",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "سهل",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "لقب \"\" أمين الأمة \"\" أطلق على ...",
            "answer": "أبو عبيدة بن الجراح",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "سهل",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "لقب \"\" العبد الأواب \"\" أطلق على ...",
            "answer": "داود عليه السلام",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "سهل",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "لقب \"\" مؤذن الإسلام \"\" أطلق على ...",
            "answer": "بلال بن رباح",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "سهل",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "لقب \"\" أبو البشر \"\" أطلق على ...",
            "answer": "آدم عليه السلام",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "سهل",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "لقب \"\" أبو البشر \"\" الثاني أطلق على ...",
            "answer": "نوح عليه السلام",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "سهل",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "لقب \"\" خليل الله \"\" أطلق على ...",
            "answer": "إبراهيم عليه السلام",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "سهل",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "لقب \"\" ذو النون \"\" أطلق على ...",
            "answer": "يونس عليه السلام",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "سهل",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "لقب \"\" العبد الصابر \"\" أطلق على ...",
            "answer": "أيوب عليه السلام",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "سهل",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "لقب \"\" الصادق الأمين \"\" أطلق على ...",
            "answer": "محمد عليه الصلاة والسلام",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "سهل",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "لقب \"\" الصديق \"\" أطلق على ...",
            "answer": "أبو بكر",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "سهل",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "لقب \"\" سيف الله المسلول \"\" أطلق على ...",
            "answer": "خالد بن الوليد",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "سهل",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "لقب \"\" ابن الماء \"\" أطلق على ...",
            "answer": "موسى عليه السلام",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "سهل",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "لقب \"\" روح الله \"\" أطلق على ...",
            "answer": "عيسى عليه السلام",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "سهل",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "لقب \"\" الفاروق \"\" أطلق على ...",
            "answer": "عمر بن الخطاب",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "سهل",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما اللقب الذي أطلق على زوجات الرسول صلى الله عليه وسلم ؟",
            "answer": "أمهات المؤمنين",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "سهل",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هي : \"\" أم الكبائر \"\" ؟",
            "answer": "الخمر",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "سهل",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هي : \"\" أم الكتاب \"\" ؟",
            "answer": "الفاتحة",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "سهل",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هو الحيوان الملقب بـ : \"\" سفينة الصحراء \"\" ؟",
            "answer": "الجمل",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "سهل",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو الصحابي الملقب بـ : \"\" أسد الله \"\" ؟",
            "answer": "حمزة بن عبد المطلب",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "سهل",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "الشاعر الملقب بـ : \"\" أمير الشعراء \"\" هو ...",
            "answer": "أحمد شوقي",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "سهل",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هو لقب أبي بكر رضي الله عنه ؟",
            "answer": "الصدّيق",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "سهل",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو : \"\" ابن البتول \"\" ؟",
            "answer": "عيسى عليه السلام",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "سهل",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هي كنية عامر بن عبد الله بن الجراح القرشي ؟",
            "answer": "أبو عبيدة بن الجراح",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "سهل",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما المدينة الملقبة بالبلد الأمين ؟",
            "answer": "مكة المكرمة",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "سهل",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما البلدة التى يطلق عليها أم القرى ؟",
            "answer": "مكة المكرمة",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "سهل",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما البلدة التى يطلق عليها الفيحاء ؟",
            "answer": "دمشق",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "سهل",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما البلدة التى يطلق عليها الطيبة ؟",
            "answer": "المدينة المنورة",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "سهل",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "لقب حواري الأمة أطلق على ...",
            "answer": "الزبير بن العوام",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "سهل",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "لُقب عبد الرحمن الداخل بـ ...",
            "answer": "صقر قريش",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "سهل",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "لقب فرعون الأمة أطلق على ...",
            "answer": "عمرو بن هشام",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "سهل",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما اللقب الذي أطلق على ملوك الرومان ؟",
            "answer": "القياصرة",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "سهل",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هو اللقب الذي لقب به جعفر بن أبي طالب رضي الله عنه ؟",
            "answer": "الطيار",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "سهل",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هو لقب ملوك الفرس ؟",
            "answer": "الأكاسرة",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "سهل",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هو لقب ملوك الحبشة ؟",
            "answer": "النجاشيون",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "سهل",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ابن سينا لُقب بـ ...",
            "answer": "الشيخ الرئيس",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "سهل",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "لماذا لقب الجاحظ بهذا الاسم ؟",
            "answer": "لجحوظ عينيه \"\"بروزها\"\"",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "سهل",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هو اللقب الذي عُرف به أحمد بن تيمية ؟",
            "answer": "شيخ الاسلام",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "سهل",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو \"\" مجنون ليلى \"\" ؟",
            "answer": "قيس بن الملوح",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "سهل",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو \"\" شهيد المحراب \"\" ؟",
            "answer": "عمر بن الخطاب",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "سهل",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو إمام المؤذنين يوم القيامة ؟",
            "answer": "بلال بن رباح",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "سهل",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "اسم \"\" أبي فراس \"\" كناية عن ...",
            "answer": "الأسد",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "سهل",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما الاسم الحديث لبلاد الفرس؟",
            "answer": "إيران",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "سهل",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "لُقب عمر بن الخطاب رضي الله عنه بـ ...",
            "answer": "الفاروق",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "سهل",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "\"\"الشهباء\"\" اسم لإحدى المدن العربية، فما هي ؟",
            "answer": "حلب",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "سهل",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "\"\"الفيحاء\"\" اسم لإحدى المدن العربية، فما هي ؟",
            "answer": "دمشق",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "سهل",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هي بلد المليون شهيد ؟",
            "answer": "الجزائر",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "سهل",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "ما هو الذهب الأسود ؟",
            "answer": "النفط",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "سهل",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        },
        {
            "question": "من هو : \"\" أبو اليقظان \"\" ؟",
            "answer": "الديك",
            "category": "ألقاب",
            "difficulty": "سهل",
            "roundId": "",
            "isDisabled": "",
            "imgQ": "",
            "imgA": "",
            "vidQ": "",
            "vidA": ""
        }
    ];

